【中二病新手x王道主角】半年間，我由人類成為魔神

呢個故既Penana Link：

【友情推薦】歐子爭小說系列：

楔子

善惡聚頭，終須一戰。
奕曉天拍翼飛上半空，鄙視著地上的屍群。
地上的屍群蹣跚而行，正向着他前進。
旱地之上，俯視下去，只見一大片的土黃，點點黑色和紫紅。
「你嚟啦。」有一把森冷的聲音傳入奕曉天耳內。
奕曉天左手緊握著佩劍，右手隔着裝備輕輕撫摸着身上預備送給藍希琳的項鍊。
「希琳，此戰如果成功，但願可以親手幫你戴上項鍊。」
「你地只會落得同死嘅下場。」那把聲音再度傳來，伴隨著陣陣笑聲。
笑聲變得愈來愈響，在不停的迴盪著。
他來了。
一切的恩怨，將會在今天得到完美的落幕。
繁星閃耀，奕曉天的劍徑直邁進，而世界只剩下他的意志。

今天是星期四，一如往常，奕曉天一起床便預備上班。

他刷牙的時候，聽到客廳裡傳來電視機的聲音：

「特別新聞報導，今日凌晨警方接到市民報案，指香港多處主要繁忙路段被大批白衣人士佔據，而家交比金鐘現場。」

畫面一轉，電視上便顯示金鐘的現場情況。

「呢到係金鐘現場，據消息指呢批白衣人士喺凌晨四點已經佔據咗唔同嘅地區，暫時未有組織或政黨承認責任。而警方指，已經多次勸籲對方離開但遭到無視，為免阻礙市民返工返學，將會喺早上七點半進行清場。」

電視持續播放著突發的新聞。

「一陣你返工小心啲呀！」奕媽媽叮囑道。

「得啦。」奕曉天一臉不耐煩。

奕曉天，一個普通的上班族。

曉天，曉得天下萬物之意。

父母總是把自己的期望，加附在子女的姓名上。可笑的是，自己都不能通曉萬物，又怎麼能期待子女可以呢？

雖然社會封建不再，但是社會階級皆是層層分明。

只要你生活在香港，你懂得再多，也不一定讓你飛黃騰達。只能為了生活勞勞碌碌，為了金錢拼搏一生，然後死去，不帶走一片雲彩。

『我說啊，我可以過一個截然不同的人生嗎？』奕曉天久不久就會這樣想。

時間沒有因為他而停留半秒，他還是要繼續趕到公司上班。

「今日天氣好似唔太好呢……」奕曉天一出門就看見一大片烏雲，決定還是帶把雨傘為妙。

奕曉天是住圍村的，但一般來說他都是行路到市區，因為早上的交通狀況尤如女人情緒一樣，捉摸不定。走路反而更能掌握時間，正常情況二十至三十分鍾他就能夠到達元朗西鐵站。

「請留步！」奕曉天一出到村口就被一個蒙面男攔下，前者置若罔聞，因為那人的裝扮怪異，只見他披著一件帶帽的黑色爛斗蓬，而且用布蒙著臉，一看就覺得是個神經病。

話說「請留步」這句話讓人想給他三鞠躬。

「我冇惡意㗎。」怪人虛弱的說著，雙手舉起示好。

「我只係想比一個護身符你。」他拿出了四隻銀色的戒指，上面鑲有不同顏色的晶石。

「戒指就戒指啦，護咩身符啫，我又唔識你，我點知你啲戒指有無問題。」奕曉天仍然防範他。

「你一定要收，唔收你會好大獲，快啲揀一隻。」他突然激動起來。

「好啦好啦，拎黎睇下。」看樣子，他真的是一個神經病。面對神經漢，還是不要刺激他。

蒙面男攤開雙手，奕曉天快速掃視著他手上的戒指。晶石分別有紅色、藍色、綠色、黃色，每隻戒指上都有一些他看不懂的刻紋。

「呢隻啦，多謝，再見。」奕曉天隨手拿起了紅色晶石戒指放進褲袋後便匆忙離去。他怕怪人會追上來問他要錢，可是怪人沒有再追上來了。

「時間無多......其餘呢三隻唯有直接放喺未來同佢有交集又幫到佢嘅人身上。」蒙面男自言自語。

「就算係我，穿越咁長時間都有啲頂唔順……時光漫遊！」一個魔法陣由蒙面男腳下生成，魔法陣的白色光芒把他包圍後，蒙面男就在原處消失。

……

雖然被蒙面男阻礙了一陣子，但奕曉天還有時間可以慢慢走出市區。

要由村落走到元朗西鐵站，會先經過消防局和鳳琴街。

當奕曉天行到消防局附近，他看到鳳琴街和鳳香街交界有很多警車，再仔細一看原來這裡也被一批白衣人佔據了。

『已經七點半…應該差唔多清場。』他看著時間心想。

果然，有一批防暴警察慢慢迫近並包圍白衣人。

『都係快啲走，一陣搞到我就麻煩啦。』他急步轉向鳳攸南街。鳳攸南街在鳳香街旁邊。比起原來路線，要繞點遠路，不過也可以到達元朗西鐵站的。

鳳攸南街是學校集中地，那裏有三間中學和一間小學，所以也有不少食肆在附近營業。以奕曉天現在的位置來說，消防局旁邊是榮茵小學，沿路的是基朗中學、白約翰中學、基元中學。

「轟！」「吼！」一聲雷嗚突然響起，伴隨多把吼叫聲。

是什麼聲音？

因為突然下起傾盤大雨，就算有雨傘，下半身也難免弄濕。

當奕曉天行到基元中學附近，傳來了此起彼落的槍聲。

「吓，班差佬傻撚咗呀！？」他回頭看過去，看到警察且戰且退地退向消防局。站得比較前的警察都相繼被白衣人撲倒，再被啃食。

啃食…？

他往回走到白約翰中學，想再看清楚一點，看清楚一點現在發生的事。

警察射出的子彈確確實實射在白衣人身上，而白衣人也的而且確受傷流血。但他們不但沒有停下來，更反攻警察。倒地受傷的警察在被啃食的一會兒後，像魔術般變裝成白衣人攻擊同袍。

「我到底睇咗啲咩…？ 喪屍…？ 」

在他身旁的學生被面前的場面嚇得呆立著，不知如何反應。有人意識過來，大叫「走呀」，然後人群爭相走避。

不叫還好，一叫就把部份喪屍吸引了過來。

奕曉天心知不妙，想趕緊回家。

他逃跑到攸田路，再經朗河路回家。朗河路人煙稀少，除了放假的日子有人在那裡做運動外，平日根本不會有太多人。

他順利進入回家的大直路。

由這裡全速跑回去大約要五分鍾，喪屍入侵的速度應該沒有那麼快，現在跑回去應該沒什麼問題。

他順利地跑回家，但是他知道已經沒有時間休息，立即用大型傢俱堵塞正門。

奕媽媽原來在睡房休息，卻聞聲而至，從二樓走下來。

「你唔係返工㗎咩？ 嘩！？你搞乜鬼野？」

奕曉天喘著氣把兩個書櫃平躺放在大門與牆之間用來頂著大門。「你......你無睇新聞咩？ 出面......出面果堆白......白衣人......係喪......喪屍......」

「你未訓醒呀？ 講開又講，七點之後新聞好似無再報白衣人啲野啦喎！」奕媽媽完全不相信兒子的話。

奕曉天跑上客廳看電視新聞，果然隻字不提白衣喪屍的事。

「睇黎政府秒速封鎖咗電視嘅消息......」他邊說邊拿出手機，在網上搜查白衣喪屍的影片。

「唔信你睇下！」不用多久時間，網上已經滿是相關影片。

第一段的影片，畫面是金鐘地鐵站內，一個白衣人咬住一個市民，不久後那個市民也成為白衣人的一份子再襲擊其他市民。在如此繁忙的時段，只要有一隻喪屍，都足夠讓數以千計的人成為同類。

他多看幾段不同的影片，以現在的推斷，喪屍應該不是病毒引起，因為不會有病毒會為感染者換上衣服，是超自然力量嗎？

另一點是應該有人在背後策劃這一切，因為佔領街道的喪屍群都好像是在等候時機一同行動，而且彷彿是按照人口密度來「調兵遣將」。

「係真唔係真呀......？」奕媽媽看完影片後，有所動搖。

「趁而家呢到無喪屍，我出去睇下附近仲有幾多人係到，集結到幾多人得幾多人。」人多好辦事，加上家裡沒儲藏太多食物，要趁事情還沒惡化得太嚴重時行動，待孤立無援的時候才行動就太遲了。

「唔好呀，你有咩事咁我點呀？」奕媽媽捉住奕曉天的手，不讓他離開。

「無人幫我地，我地都係死路一條。」

雖然有人幫都可能是死路一條。

補返個topic：001 末日序幕

留名

快 仲有冇存貨 到喉唔到肺

只能說日更唔會停

新讀者留名

留名支持

幾時到你出

挑你機，一個月內多正皮過我，我就送你ps5

咁你出文未

不嬲有寫開，歡迎過檔

幾日出一次

我認得你啦，剛剛無睇名

你咁L多個故, 跟邊個

扣讀者手法層出不窮

我日更, 包唔斷

月更故都照追 唔怕

臭桃果啲我都係等佢寫完先睇, 好睇係好睇但等餐死

笑，年更呢

加更啊

個故咁短仲加更?

ok fine

我加更, 入歐子爭數

好

留名 養肥d先睇

一個月後返黎睇應該差唔多完

高校少女又得，昭陽個個都得

正，一年後歡迎返黎

支持

咁你呢兩個故幾多正皮？

自己搵

證明你睇都無睇

你未完又更得咁慢點睇

002 紅眼喪屍

奕曉天意識到情況危急，自己必須和時間競賽，盡量多找點隊友，才可以提高大家的戰鬥力和存活的機會。

他暗自慶幸之前一時興起在網上買入了一把鋼製的黑劍把玩，那把劍開鋒後更是削鐵如泥。

但他萬萬想不到這把玩物竟成了他的救命工具。

「開住後門等我返黎。」

奕曉天住的村屋有一個後門，後門有一塊圍牆。牆大約三米高。只要拿椅子輔助就可以爬上牆，可以看見大街的情況。

這時，他爬到牆上觀看外面的環境，剛好看到三個人。

大路那邊是一個元中的女學生，小路這邊的是一個不知校名的女中學生和一名小學男生。奕曉天很常會見到她們，但沒有太多交集。

「出面有喪屍！危險呀！過黎我度先啦！」奕曉天馬上說出重點。

她們對他的話半信半疑，只是一臉困惑地看著他，可能視他如怪人吧。

「再唔快啲就黎唔切準備！」奕曉天焦急地道。

率先有反應的是元中女，她看一看她的後方就急忙跑過來。

她的身後正有一隊屍群。它們面目猙獰，而且只懂前進。

奕曉天和她們就只是一牆之隔。

「快啲爬入嚟避下先。媽！幫手接人！」他伸手把她們一個個拉上來。兩個女生分別都爬上了牆，只是那個小男孩遲遲不敢爬上來。

奕曉天想把他拉上來，後者終於肯伸出手。只是他的手太短，前者伸盡手臂都捉不住他，還失平衡掉出牆外。

奕曉天先把小孩抱高，她的姊姊在另一邊接他。

當奕曉天想爬過牆的時候，屍群已經來到他面前。

沒辦法了。

奕曉天雙手握劍，守在小路的出入口處。這條小路大約有兩個人平排的闊度，即使有再多的喪屍在如此狹窄的位置也發揮不了人數優勢。

但現在最大問題是，奕曉天原本是怕喪屍由正門攻入所以封鎖了正門，剩下的後門一定要爬牆才能進入。即是說他必須要殺光喪屍才能回到屋內。

「切，玩死自己。」他暗諷自己聰明反被聰明誤。

放眼看過去這裡至少有二、三十隻喪屍，但並不是全部都向奕曉天這邊走過來，某部分的喪屍走到了更前的位置，應該是去了其他房子？

牠們一群群地漸漸前進，空氣中瀰漫著令人作噁的血腥味。

眼看屍群愈來愈近，逃跑已經來不及了。

只好盡地一博了！

奕曉天強忍空氣中的腥臭味，拿起黑劍，衝到屍群前亂舞。

劈！劈！劈！

他的雙手不停地顫抖，甚至他連自己有沒有劈到它們都不知道。

就算雙手累了，都不敢讓對方有喘息的機會。

地上有好幾個頭顱，骨碌骨碌地滾來滾去，眼前的屍群亦從兩旁退散。

手上的黑劍劍尖已經斷掉，畢竟只是淘寶貨。

「係咪無事啦？」

奕曉天思考的一瞬間，看見遠處有一隻只穿了白褲的喪屍定睛看著他。它最吸引人的是它的腹部已經沒有任何肉，本應存在的內臟亦早已消失不見，只能看見那支撐著身體的脊骨。

奕曉天不敢動，直覺告訴他，它和其他喪屍是不同級數的。因為除了那引人注目的腹部外，它與眾不同的地方是它那雙紅色的眼睛，代表著殺戮、殘忍的那種深紅色。要具體描述的話就是像《我和殭屍有個約會》中將臣的模樣。

「入晒屋未？」奕曉天再三確認無後顧之憂，說話同時仍舊死盯著眼前的喪屍。

「入晒啦，你返入黎未呀？」奕媽媽回話。

「比多少少時間我。」奕曉天故作冷靜。

他重新調整姿勢等待它過來。喪屍也壓低了身軀，這姿勢不太像助跑...

它嘴角微微上揚，然後彈射而出。

奕曉天呆了。

喪屍懂得笑？ 一個蹬腳就逾過了五米來到自己身前？

奕曉天馬上回過神來，雙手緊捉劍柄，劃出一個完美的弧形。

「叮」殘破的劍刃完全砍不進頸部，連丁點花痕也沒有。

明明都是人類的身軀，為何能夠增強到這個超人般的地步？

紅眼喪屍突然伸出手來，手上長出了約30厘米長、極為尖銳的黑色指甲，刺向奕曉天的心臟。後者抽劍格開，但緊接著要面對的是一連串左右手交替的高速爪擊，劍與爪碰撞之聲不絕。

天下武功唯快不破，面對這超越常人的攻擊速度已經難以招架，還要每一擊都以不同角度攻過來。奕曉天勉強擋開或是避開了致命傷，但身上已經出現了大大小小的傷口。再過不久他就會敗下來，不是被它擊中就是被它活活耗死。

奕曉天想，如果當初有多買一把劍回來就好了......

冷不妨喪屍一個飛踢，奕曉天被踢飛至大路，口吐鮮血。只能勉強撐起身軀，看著這隻超人般的喪屍一步一步走過來。

「你想殺我嘅話可唔可以快手啲？ 」奕曉天覺得它一步一步走過來很折磨他。

紅眼喪屍左手拉弓，手指合在一起成錐瞄準奕曉天。

「我未想死啊......」

奕曉天用身旁的枯枝、石塊擲向它，但是它都不痛不癢，而且愈走愈近。

「我仲有好多野未做。」

紅眼喪屍再次瞄準奕曉天。

他知道自己已經沒有逃走的機會，想着不知身在何處的伴侶，「敏兒，只要你安全就好。」

每個人，都有一些事情一個人值得用生命去捍衛。奕曉天強忍顫抖的雙腿，劍指眼前的怪物。

既然已經沒退路，倒不如盡地一博。

可惜……

指錐的衝力擊飛了黑劍，去勢未止，直取奕曉天心房。

錐將至，命將亡。

善心打破0回覆

反正預左無人睇，我都係找數

順手找埋我條數

你邊條數?

幾時加更

個故太短, 唔會加

支持一次過出晒

LM

好心你幾廿歲人.JPG

003 火元素

「叮」

「是什麼聲音？」奕曉天沒有如預期般穿心至死，反而聽到突如其來的聲音在他身前發出。

奕曉天眨了眨眼，只見紅眼喪屍退開了，他原先應該被擊中的位置有些什麼發出了耀目的紅光。

是那隻紅色戒指...？

那些光很暖和，不但把紅眼喪屍隔開了，他的傷口也以肉眼可見的速度復原。

戒指維持在半空，奕曉天伸出左手把無名指穿過指環，紅光散發得更加激烈，並向他飛來把他包圍，形成一個蛹。

在蛹裡不少強光飛進奕曉天的腦裡，每一道光芒都是一招招式。

是魔法招式！

這世上真的有魔法！ 那個蒙面男是什麼人？ 這場喪屍戰跟他有關係嗎？ 而且，體內有種不知名的什麼在流動。

是魔力嗎？

一連串的問題彈出，不過現在不是思考的時候，因為蛹外的紅眼喪屍已經不停吼叫。

雖然腦內有不少的招式，每一招都是與火有關，但不是每一招都能使用，要如何才能把所有招式都學會呢？

待紅光盡數被吸收後，奕曉天破蛹而出，破蛹所產生的氣流向外擴散，迫使紅眼喪屍和正在圍過來的普通喪屍都退開。

乘它們退後之際，奕曉天撲向黑劍，使出了人生第一個魔法。

「火焰附加！」一條火蛇由他的手螺旋型地纏上黑劍，然後整把劍都燃燒起來，更為殘缺的部分補完。

火焰附加不是攻擊招式，但可以把火焰依附在物件上，再依照物件的特性作出進階招式。

「烈火壁壘！」奕曉天向左右兩旁的馬路各自揮出一劍，馬路無火自燃，形成了兩道三米高的焰壁。

烈火壁壘本是防禦招式，但他使用的目的是阻隔普通喪屍，因為他想先對付紅眼喪屍，再收拾其他。

有了魔法的幫助，雖不能說是穩操勝券，但至少有一戰的本錢。

「Round 2，黎啦！」奕曉天對著紅眼喪屍說，縱然不知道它能否理解他的說話。

它沒有選擇像一開始的彈射，反而選擇跑過來進行連續刺擊。

「叮」

戰鬥並沒有因為魔法而對奕曉天有利，他仍然和剛剛一樣，面對高速連擊只能進行死守。

不知道是不是錯覺，喪屍的速度比起剛才慢了一點點。奕曉天回想剛剛的戰鬥，它剛才一直是使用爪擊的，動作幅度大可以使出全力......

動作幅度大......？

奕曉天好像明白了什麼，再次使出烈火壁壘。

在這個兩米闊的空間內，在擋下攻擊的同時以斜斬使出招式，進一步收窄空間。

紅眼喪屍冷不防突然出現的火牆，右手被燒成灰燼。

果然它在防範著火焰啊...

而且還發現了防禦魔法使用得宜也可以當作攻擊招式，真是賺到了。

之後的結果毫無懸念，奕曉天在格擋喪屍的攻擊後，把握硬直時間反手一砍，成功把它擊殺，果然有了魔法火焰就能砍進它的身體。

奕曉天走回剛才的窄巷，然後解除所有魔法。

火牆之後站了十多隻喪屍，沒有了阻隔它們便衝過來小路。當然奕曉天連魔法都不需要就能把他們一一擊殺。

一切都解決後，奕曉天單膝跪在地上，使用魔法加上高度集中的連續戰鬥使他精神和身體都負荷很大，還是趕緊爬回屋內才休息。

這時，奕曉天感覺剛才體內的那股什麼消耗得所剩無幾，而且他感覺到前所未有的疲憊。

奕曉天幾乎是半爬入屋內的。一進入屋內，奕媽媽便被一面疲態和浴血的奕曉天嚇壞，問：「你有無事呀？」

「無事，係有啲攰姐，上樓上先再講。」

他們剛剛一進屋，便直接坐在客廳，所以沒有看到奕曉天和屍群的戰鬥。

三個陌生人各自坐在客廳的角落用電話，小弟弟見到奕曉天時馬上躲在家姐身後，應該是被他滿身鮮血嚇到了吧？

「嗨，你地應該知道而家出面咩情況？」奕曉天搖一搖自己的手機。

「你一個打低晒啲人？」元中女問道。

其實奕曉天和元中女不是沒有對話過，但亦只算是不知對方名字的點頭之交。她皮膚黝黑，也沒有玲瓏浮突的身材，但鄰家女孩的氣息卻為她加了不少分數。

「係，不過而家比較緊要既唔係呢樣，我想知你地屋企仲有無人，特別係男人。」

「我地屋企人一早出晒門。」另一個女生說。她和元中女剛好相反，皮膚白晢，眼睛大大，配以平陰的髮型。

「咁情況有啲難搞......得我一個我好難一路搵物資一路戰鬥......」雖然擁有了火魔法，但被包圍或是遇上多隻紅眼喪屍還是很危機的事。

而且奕曉天還不想把魔法一事告知眾人，亂世之中難保被人出賣，這張底牌藏得一時得一時。

「但你頭先唔係已經殺晒外面啲怪物啦咩？ 你而家再出去搵咪得。」大眼女理所當然地道。

奕曉天心想，是不是所有樣貌稍為生得好一些的女人都是這樣目中無人？ 現在奉旨要救你？

「好呀， 一齊出囉，如果可以確保啲暗角位唔會突然有喪屍嘅話。再唔係我都唔介意送你地返屋企。」奕曉天想着，可以的話還是盡快把她趕走，他不喜歡她的態度。

她沒趣地繼續用手機。

「既然係咁...而家唯一可以解決糧食問題嘅方法就得返隔離屋士多房......」奕曉天摸著下巴沉思著。

奕家是與祖父母的家相連，而士多房裡儲藏了大量食物和飲品，尤其是即食面和可樂。

「你介唔介意幫手同我去拎啲物資過黎？」我嘗試邀請元中女。

「可以呀，不過你洗唔洗換過套衫先？」她好像有點尷尬。

奕曉天看了看自己，衣服上都是血跡，就像泡了個血浴。「都好，咁一陣過到去我睇下拎我表妹啲衫比你地換，始終你地著裙都唔係幾方便。」

「好呀，唔該晒你。」元中女禮貌回應。大眼女則沒有任何表示。

留名跟進遲啲返嚟睇

普通打工仔又會識舞劍既

之後會非常輕輕帶過佢識D咩

004 痛失至親

奕曉天走回房內更換衣服，傳來那小男生的聲音。

「家姐，我地幾時先可以返屋企呀？」

「好快㗎啦，等一陣等哥哥拎完物質我同哥哥講叫佢帶我地返屋企，最多家姐陪你玩啦。」大眼女柔聲地安撫著弟弟。

原來她也有溫柔的一面。

奕曉天和元中女各拿一個大背包，便由奕家側門過去。簡單來說兩家是一門之隔。

奕曉天扭動門鎖，還好沒鎖，沒鎖的最大原因應該是家裡有人吧？

但奕曉天管不了那麼多，先和元中女拿取物資。

「係呢，見咗咁多面都未知你叫咩名，我叫奕曉天。」翼曉天一邊執拾食物一邊打開話匣子。

「藍希琳，希望來臨嘅意思，不過係三劃王果個琳，拎諧音。」她解釋時露出微笑。

「哈，我個名都係有意思。通曉天下嘅意思。」奕曉天也向她解釋他名字背後的意義。

「通曉天下嗎？我唔敢奢望通曉天下，我只係想知道我阿爸阿媽同細妹而家點......」她突然由微笑轉成苦笑。

「唔好太擔心。」奕曉天拍拍她的後背希望能安撫她的情緒。

「我無事，人總係要向好嘅方面諗，希望一定會來臨㗎嘛。」藍希琳回復開朗的笑容。

「嗯，一定會再見。」奕曉天勉強擠出笑容，只怕再見之日已經是屍體了。

很快他們便把食物放滿兩個背包，如此一來單靠背包裡的補給應該足夠維持一個月的生活。

「咁你等我一陣，我而家去拎衫比你。」奕曉天走進大屋往表妹的睡房進發。

一打開門只見表妹和表弟雙雙坐在電腦熒幕前玩Switch。

「快啲走，此地不易久留！」

「你做咩無啦啦咁緊張嘅？ 搵祁冥輝呀？」奕曉天的表妹看一看他笑說。

「外面情況好危急！」奕曉天的白眼快要反到後腦去，把現在的情況解釋給二人，又給他們看網上的影片。

他們二人良久說不出話來。

「呢啲片肯定真係唔係惡搞？」祁冥輝率先反應過來。

「我頭先喺出面殺咗幾十隻，你係咪要睇下？」

「你都殺到幾十隻，咁姐係好廢啦！」祁冥輝輕蔑奕曉天。

自大者必自取滅亡啊......

「你自己一陣拎把菜刀試下咪知係佢地勁定係廢囉！」奕曉天掛著一個意味深長的笑容，沒有把紅眼喪屍的事告訴他。

「係啦，你可唔可以比兩套衫我？ 頭先我救咗兩個學生妹返黎！」奕曉天轉向堂妹詢問。

「可以，咁我地依加要點做？」她給奕曉天收拾了幾套衫褲。

奕曉天放了數套衣物進背包，「你地準備好就過黎我果邊傾傾，記得自己拎啲武器傍身。」說罷，奕曉天便先回士多房找藍希琳。

「嘭」當奕曉天走向士多房時，突然傳來了很大的爆炸聲，而且很明顯是由奕家傳來。

不妙！

聽到這巨大的聲音，奕曉天趕忙跑回去。

藍希琳原來一直站在不遠處看著奕曉天等人。

「知唔知發生咩事？」奕曉天問藍希琳，但她只是搖搖頭。

奕曉天跑回去側門，剛想進屋就看到有喪屍，他拉著藍希琳一起躲了起來。偷偷看向屋內，之後的畫面把他驚呆了......

一隻隻喪屍正源源不絕的由奕家的廁所，打破了的牆壁走進屋內。

明明我已經把附近的喪屍都打倒，為什麼還有這麼大量的喪屍？

同時，奕家一樓有條繩掉了下來，大眼女正背著她的弟弟遊繩下來，但小男孩斷了一臂，陷入昏迷......

「我呀媽呢？」奕曉天走過去焦急地捉住還沒站穩的大眼女雙臂。

「佢為咗比時間我地走，一個人喺樓梯口堆雜物，擋住啲喪屍。」大眼女的眼神閃縮，沒有正眼看奕曉天。

奕曉天改為捉住藍希琳手臂，指示方向，「你即刻去我表弟睡房，通知我表弟要揸車走，叫佢去朗河路嘅引水道等我。」

「你跟埋一齊去。」奕曉天冷冷地對大眼女說。

奕曉天走回自己的家，關上側門。這樣就既可以毫無顧忌地用魔法，又可以確保屍群不會走過去。

「嘭」關門聲讓屍群注意到他的存在，開始改變方向往他走來。

奕曉天衝前斬殺最接近他的喪屍，擔心母親的情緒和先前的經驗已讓他忘記了恐懼。

但一隻一隻地殺死它們實在太慢了......

一有了這個念頭，奕曉天的腦海中突然浮現了一式魔法。

他握緊拳頭，魔力由戒指流入拳頭，讓拳頭燃燒起來，然後擊在地上，「火岩激流！」

熔岩由他拳頭位置噴出，以直線急速擴散開去。喪屍的本質都是人類，就算有經過強化，也無法承受如此高溫，在接觸到熔岩的時候身體以肉眼可見的速度熔化。

奕曉天努力控制熔岩不要燒到雜物，但這對他的精神消耗很大，只能苦苦堅持下去。

過了一陣子，確保沒有喪屍，在解除魔力後，地上連一點血也沒有，彷彿它們不曾存在過。

奕曉天路過它們進入的位置，只見廁所的牆壁破開了一個大洞，洞邊都有被燒過的痕跡，似乎是被什麼爆炸物炸過一樣。

但他沒有時間深究，趕緊走到一樓。

似乎剛剛在樓梯的喪屍不是走回頭被奕曉天燒死就是走進了客廳......

他步入血潭，血液滲入鞋中弄濕雙腳。客廳近窗邊的位置堆了很多屍體，奕媽媽無力地靠在牆壁，面色慘白，喘著粗氣。

奕曉天靠近仔細一看，她的左手和雙腳都有切平的傷口，大概是被咬的一刻把該部位切除吧。

「老虎乸......發惡......咳咳......唔好......當我流......哈......咳咳......哈哈」奕媽媽到這時候還開玩笑。

「傷咗就咪咁多野講啦！」其實奕曉天知道現在她不說，就再也沒機會說。

「講埋......呼......最後......最後呢幾句......好好......好好照顧......呼......自己，凡事......唔好......呼......強出頭......」她艱難地讓自己說下去。

「得啦得啦，講黎講去都係話我果啲，有無新意呀？」奕曉天故作輕鬆，不讓一滴眼淚流下來。

「笑下......呼......比呀媽......睇，你......呼......細個果陣......呼......笑得......好得意，阿媽......呼......最鍾意......見到你...笑」奕媽媽伸手撫摸奕曉天的臉頰。

「你真係好鍾意強人所難㗎喎！」奕曉天捉著她的手，硬擠出一個笑容，眼淚也隨之落下。

「好好地......」她閉上雙眼。「......生活落去」無力的手滑落到地上。

「都咩世界啦，生存都成問題啦仲生活！」奕曉天仍然維持笑容，反駁著奕媽媽，而回應他的是一片寂靜。

白衣開始在奕媽媽身上浮現，當她再次張開眼睛時......眼睛是紅色的......

一嚟就死老母 唔怪得變魔神

咁距離魔神又仲有排，岩岩先第一日識魔法

留名
咁少文唔夠喉

一日二千字差唔多啦

Keep到日更會多人睇 樓豬加油

會日更，thx

005 隨心而行

奕曉天看著白衣的媽媽，不忍動手。突然，指環再一次泛起陣陣的黃光。黃光包圍著他，彷彿進入另一個空間。

黃光散去時，地上一片澄淨，就像什麼都沒有發生過。

但是，時間洗不走的，卻是真真實實出現過的往昔。

奕媽媽從小就對奕曉天很好，而奕爸爸是典型的不問世事。她就是一直那樣母兼父職，早上工作，晚上照顧他，把他撫養成人。

後來積勞成疾的她就算辭去工作，都會在家給別人補點衣服幫補家計。

他才剛剛畢業，還沒來得及讓她享福。

奕曉天跪了在地上，好一陣子沒說話。

藍希琳不知道什麼時候，在奕曉天的身後，她從後環抱著他。

「唔好郁，就咁靜靜地，想喊就喊吧！」

奕曉天聽話的轉身擁著她，出奇地平靜下來。

好一會兒，他拍拍她後背，示意她要繼續「旅程」了。

奕曉天拾起地上的菜刀，經廁所走出屋外。屋外的喪屍只餘下寥寥數隻，停車處少了一部車，看來他們已經按照奕曉天的吩咐離去。

奕曉天和藍希琳慢慢步向朗河路，每當有喪屍接近，奕曉天就以手上正在燃燒的一刀一劍迅速將其肢解。

還不夠…

還不夠… …

殺這些垃圾不足以平息奕曉天現在的憤怒和悲傷！！！

為什麼救人，卻反而害死了自己的親人？

為什麼要保護那兩姐弟而犧牲自己？

為什麼明明有能力，卻還是有人死？

一連串的問題出現在奕曉天的腦海。

他要知道發生什麼事... …

縱然對奕曉天的劍無火自燃感到疑問，但以他現在的情緒，藍希琳也不好問些甚麼。

他們行到朗河路，奕曉天便解除火焰附加跳到引水道中，這裡的暗處應該不會有人或喪屍能從行人路看見他們，只要不下雨這裡就相對安全。

遠處他看見幾個站立的身影，明顯就是祁冥輝他們。旁邊靠牆位置有一個躺著的和一個蹲著的，應該就是大眼女和她弟弟。

他們看見只有奕曉天和藍希琳回來都不太敢開說話。

「可唔可以解釋下頭先發生咩事？」奕曉天直接向大眼女問話。

「我細佬受傷，你可唔可以比我照顧咗佢先？」大眼女眼泛淚光。

「係囉，你冷靜啲先啦。」祁家姐弟一左一右捉住奕曉天的手臂把他往後拉，遠離大眼妹。

奕曉天苦笑了一下，甩開他們的手，「我咁樣叫唔冷靜？ 我老母死咗，你試下你地老豆老母死咗你可唔可以好似我而家咁？」

「我再問多你一次，當時發生咩事？」奕曉天再一次質問大眼妹。

大眼妹緩緩站起來道出她所知的一切…

時間回到奕曉天與藍希琳離開後…

「家姐，我想去廁所呀。」王政峰，即是大眼妹的弟弟手掩下體。

「想去廁所嗎？ 姨姨帶你去。」奕媽媽伸出手想牽著王政峰。

「仲唔同姨姨講唔該？」王昭兒，也就是大眼妹，摸摸王政峰的頭就讓他走。但王政峰沒說什麼就走過去郭媽媽身旁。

「唔該晒你。」王昭兒尷尬地笑了笑。

「快啲啦~快啲啦~要瀨啦」王政峰焦急地說。

「好好好......」郭媽媽笑得不亦樂乎。

時間回到現在…

「然後我聽到沖水聲，幾秒後我就聽到爆炸聲，跟住你阿媽將已經暈咗嘅細佬交比我就幫我地爭取時間走，之後嘅事你都知道啦… …你呀媽死我地都唔想，我都好多謝佢救返我地」

是水箱補充水時造成的聲音引來喪屍嗎... ...？

爆炸又如何解釋呢？

「唔係你細佬我呀媽就唔洗死！」奕曉天衝過去想殺死王政峰。

祁家姐弟再一次攔著他，「你如果而家殺咗佢，咁舅母咪犧牲得無意義？」祁津羽理性分析。

「係囉，你要殺咪等佢真係變喪屍先殺囉，到時你唔殺我都會殺啦！」祁冥輝那隔岸觀火的態度無疑是火上加油。

奕曉天捉住他的衣領，「只有我可以殺！」

「好好好，冷靜啲」祁冥輝輕拍奕曉天的手。

奕曉天放開祁冥輝，走到離他們遠一點的水邊坐下，藍希琳跟了過來。

「做咩？」奕曉天冷冷地道。

「過黎陪你。」藍希琳微笑著一同坐下來。

「隨便你。」他沒有和她說話，他只想把王政峰殺之而後快。

機會很快就來到。

晚上。

「頂住呀細佬！」王昭兒忽然間哭喊起來。

奕曉天拿起刀劍站起來，舒展一下手腳。一旁的藍希琳輕輕接觸他持劍的手，希望他不要衝動。

同時，祁冥輝拿出太刀站在中間以防他衝過去殺害王政峰，祁津羽則看看王政峰的情況。

王政峰的身上，白袍若隱若現。看樣子再過不了多久奕曉天就可以殺掉他。

但是，雖然白袍還未完全出現，卻代表了他必然會成為喪屍，奕曉天何不現在就出手？

他才剛向前踏出一步，祁冥輝已經跑前幾步過來，「佢仲未變，你唔可以殺佢。」

奕曉天沒說話，直接用劍身掃向他的頭。

「叮」祁冥輝右手拿著太刀擋住了劍，左手插著褲袋。

奕曉天往後跳遠離他，接著他便失去意識。

奕曉天意識空間。

很痛，奕曉天覺得很痛…

明明很想去救人，救回來的人卻偏偏讓他恨之入骨。

奕曉天很想殺王政峰嗎？ 不是。

但不殺他，實在無法發泄心中的怨恨。

殺，還是不殺？

很矛盾。

奕曉天合上眼，試圖把自己冷靜下來。

「很痛苦嗎？ 主人」一把聲音輕如羽毛轉入耳朵。張開眼，剛才的場景不見了，化成一片黃。一個黑影在陣陣淡黃愈顯愈深，最後一隻紫色火焰化成的獅鷲出現在奕曉天面前。

「吾可暫借力量予汝！」

奕曉天沒有答話，雙手緊緊握著拳頭，手臂不知何時已隆起條條青筋。

「隨心而行就好。」獅鷲說。

未等奕曉天回應，獅鷲突然衝向他，和他二合爲一。

奕曉天感到一般強大的力量突然注滿自己，不由得大吼一聲。

有文

006 力量

翌日早上。

奕曉天從地上醒來，迷糊地四處張望，只見藍希琳就坐在他身旁。

「你醒啦？！」她馬上扶起奕曉天。她說話很小聲，原來其他人還在睡。

「我個頭好痛，發生咩事？」奕曉天拍打著自己的頭希望可以驅散痛楚，縱然沒什麼作用。

「你咩都唔記得？ 你琴晚......」

時間回到奕曉天失去意識時......

奕曉天突然大吼一聲。

當奕曉天張開雙眼時，虹膜由黑色轉為深紫色，手上刀劍也燃起了紫色火焰。

「你你你你你做咗啲咩黎？！」祁冥輝慌忙後退，嘴角卻揚起一抹沒有人發現的笑意。

「讓開！」奕曉天冷冷的一句，不怒而威。

雖然奕曉天就像著了魔一樣，祁冥輝還是邁步往前，似乎想要妨礙奕曉天。

只見奕曉天持刀的手在虛空一掃，祁冥輝整個人就被強大的魔力流吹飛撞到牆上。

「細佬！」祁津羽見狀馬上走到祁冥輝身邊，然而祁冥輝其實沒有受傷。

「我唔會比你殺我細佬㗎！」王昭兒站起來，從身後拿出一把生果刀，衝向奕曉天。

「可悲嘅人類。」奕曉天任由生果刀插入自己的腹部。

藍希琳衝過來推倒王昭兒，「你點呀？」她很驚慌地用手按著奕曉天的傷口。

奕曉天握著身上刀柄，毫不猶豫拉出生果刀，血液以更快的速度流失。

「唔好呀！」藍希琳大驚，眼淚不停滑落。

只見奕曉天鬆容不迫，一些不明粒子進入了身上傷口，傷口便奇蹟般癒合，彷彿從來沒有被生果刀刺傷過。

藍希琳和王昭兒都瞪大了眼，但心裡想法完全不同，前者是鬆一口氣，後者是覺得面前這個男生是比喪屍更可怕的存在。

縱使如此，王昭兒還是在一次站起來「我唔會再比你行前一步㗎！怪物！」，大字型擋住奕曉天去路。

奕曉天高舉紫焰長劍，魔力集中於劍尖，紫焰化成龍型，奪劍而出。

「龍吟悲鳴！」奕曉天向下揮劍，紫龍猛衝向王昭兒。

王昭兒還沒來得及反應，紫龍在幾乎碰到她的一瞬間轉向，繞過她襲向王政峰！

「細佬！」王昭兒只能轉頭眼白白看著紫龍把自己的弟弟吞噬。

「仲未完！」祁冥輝揮刀斬向龍口。

「烈魔彈！」奕曉天隨意吸起一顆石子，並為其附上火焰，隨意一甩，不偏不倚打中太刀刀尖。祁冥輝被其衝力一震，太刀便脫手飛出。

「阻止我嘅下場，就同舊石一樣！」奕曉天威嚇，說著，隨手吸起另一塊石，用手捏至粉碎。

雖然眾人都沒有能力阻止奕曉天，但就是這丁點的時間已經足夠讓王政峰轉化成紅屍。

在千鈞一髮之際，王政峰躍開避過紫龍的咬擊。

「吼~~~！」王政峰三肢著地，暴射向奕曉天進行刺擊。

奕曉天依然一動不動，控制著紫龍以龍身一一擋下攻擊，像佈下了一個天羅地網保護著自己。雖然王政峰以不同角度和速度攻去，更利用上紅屍那超人般的彈射來加強威力，卻連丁點甜頭也吃不到。

王政峰連番攻擊都被阻擋，竟轉向攻擊龍體外圍的藍希琳。

藍希琳沒有武器防身，只能以雙手格檔希望避免一死。然而，奕曉天控制紫龍，龍尾一掃，在利爪碰到藍希琳的一刻為其擋下非死即傷的一擊，更以龍尾綑綁著王政峰。

「小朋友，遊戲結束啦。」奕曉天掛著微笑，讓龍口輕輕咬著王政峰半個頭部以取代綑綁，然後就是一劍，斬去它剩下的手。

「輸咗要接受懲罰啊。」龍身開始捲曲成塔狀，讓眾人都沒有辦法看到裡面的情況或聽到聲音。

奕曉天不停用劍刺入王政峰體內，造成大量傷口後，再把所剩無幾的皮肉凌遲。

奕曉天已經接近發瘋的狀態。

十五分鍾後，奕曉天解除所有魔法，地上只剩下一大灘血、一堆皮肉和一堆帶血的白骨。

「最後都係要死，你又何必犧牲自己救一個將死之人呢？」奕曉天稍為回復理性，背對著眾人，感嘆他媽的爛好人。

「細佬... ...」王昭兒跪坐在地上，面上濕透。

奕曉天閉上眼，對空氣揮出一劍，甩走劍身的鮮紅，也讓那堆屍骨燒得盪然無存，連骨灰也不剩，便昏倒過去。

當奕曉天醒來的時候，關於昨晚的記憶，便若有若無。

「件事就係咁......」藍希琳細說著昨晚發生的種種。

奕曉天聽後沉思，如此看來，昨天有股神秘力量操控了他，是一把雙刃刀，一方面可以讓他對抗敵人，一方面會侵蝕他的理智。如果控制得宜固然沒有問題，但萬一他再次陷入負面情緒，這次的事一定會重演。

但是，他真的是被控制嗎?

「你無事就好。」奕曉天微微一笑。

「如果唔係你我已經死咗，多謝你。」藍希琳由心道謝，突然攬住奕曉天。

「你係唔係成晚無訓睇住我？」這時，奕曉天注意到藍希琳有點沒精神。同時他輕輕推開她，因為他已有女朋友，所以有意無意地和異性保持距離。

「琴晚你暈咗之後昭兒一直大吵大鬧，想殺你報仇，所以你表妹睇住佢，我睇住你，你表弟去守夜。佢都係岩岩先訓。」

看來奕曉天之後還要提防王昭兒。

「咁你都訓下先啦，佢地醒咗食得野我再叫醒你。」奕曉天讓出位置給藍希琳。

「好啦......」她便緩緩躺下。

奕曉天盤腿而坐，細心回想昨天的事，可是就像有層薄霧，想不清楚。

「個條龍係咩黎？」他合上眼沉思。

「主人，你在召喚我嗎？」獅鷲再次在腦海中出現。

奕曉天正想開口問牠什麼，突然一股強大衝力撞向他，痛得張開眼，再也集中不了精神。

「係幻覺？」

黃昭兒黑化

全故最慘既女角應該係佢

子爭fans LM，好耐冇喺連登追故了

我都好耐冇見過你

最近好少上連登，冇乜心水故，不過都有追子爭新故

007 進駐市區

休息過後，藍希琳走了過來，拿了一點乾糧給奕曉天。待大家都吃了點東西後，奕曉天找了藍希琳和祁冥輝相討一下之後的對策。祁津羽則繼續安撫著王昭兒。

「呢埋喺到都唔係長遠辦法，一有大雨我地會走唔切。而且我地無工具可以煮野食，乾糧唔會捱得好耐」可以的話我現在就想起行找尋棲身之處。

「但係而家村果邊已經又堆咗成班喪屍喺到。」藍希琳抱胸托頭。

「怕咩姐，奕曉天咁鬼勁，一個打晒都得啦。」祁冥輝聽似讚美的一句，卻暗藏妒忌之意。

「其實我連琴日發生過咩都唔記得......」奕曉天無奈地說。

「奕曉天講得啱。佢連發生過咩事都唔太記得。我估計，可能佢有一種喺特定情境先會爆發嘅潛能。而佢嘅潛能目前係好難預計同控制。所以，安全起見，我地唔可以返過去。咁我地得返市區可以去，但去市區嘅話喪屍一定多過呢到。就算去野外，一方面我地好難搵補給，一方面都唔見得安全。」藍希琳分析著說。

「我原本嘅打算都係去市區，要去市區，我建議行去雞地，一來雞地邊啲位安全我大約都知，二來果邊多啲資源，而且亦有我想救嘅人。」奕曉天道出自己的打算。

「你想救邊個？」藍希琳問道。

「我要去元朗廣場果邊救我女朋友。」

藍希琳「噢」了一聲。

「你唔係諗住我地成班人同你一齊去救你條女下嘛?」祁冥輝立即反對。「先唔講你條女生唔生存到，點解我地係要救你條女先？ 我地屋企人唔洗救呀？ 我條女唔洗救呀？ 我地點解要為咗你條女而去冒險先？」

「你唔鍾意可以唔去，我亦都無叫過你去，我走之前會同你地搵個適合嘅地方做據點我先會走。」奕曉天冷冷回應。

而事實上，祁冥輝已經有一個不得不跟著奕曉天的理由。

「如果無異議嘅話我地就經小路，先出雞地。」說罷奕曉天便拿著武器和背包走向行人路，在私家車旁等待他們收拾行裝。

這時，奕曉天想起住在雞地的李恆義，他翻看whatsapp的紀錄。

只是不知他還在不在人世呢?

這時，手機上的奕曉天顯示為「在線上」。

在線上？難道李恆義尚在人世？

奕曉天想加緊到李恆義家裡。

他盤算著往後的打算：

如果阿義還在家中，還可以先把大家安置在他那裡。之後再去附近的學校、餐廳、超市搜索物資，讓他們有足夠補給他才出發去元朗廣場那邊。但這樣只少也要三、四天才能出發去找女朋友... …

李恆義是奕曉天中學時期認識的好兄弟。直到畢業後，他是奕曉天唯一會聯絡的中學同學。

他們當中就只有祁冥輝有車牌，所以理所當然地由他來駕駛。奕曉天坐在他旁邊，三位女生則坐後座。

起初奕曉天還在擔心引擎聲會引來屍群，但一路上不要說人影，連小動物都沒有一隻。於是他們就安全來到了白約翰中學後面。

「切，果然呢到先係重災區。」放眼望去都是一整街的白衣，當中大部分都是年輕人，有很多學生在昨天早上被轉化。

「打橫泊部車，攔住佢地去路再諗辦法。」喪屍已經注意到他們。白約翰中學和基元中學之間就只有一條大約四米闊的行人道，把車當作障礙物的話，防止它們一湧而上應該就可以了。

「你用火燒死晒佢地唔得咩？」祁冥輝邊問邊泊車。

「我根本連自己做過咩都未記得清，又控制得唔好，唔好再叫我用火攻啦。諗下點應付佢地好過。」奕曉天有點不耐煩說。

「我都幫手。」祁津羽想下車幫忙。

「得咁窄嘅位，就算你落車都無位比你，不如你幫我地留意後面？」奕曉天提出建議。

「好。」祁津羽從袋中拿出一把切肉刀。

下車前奕曉天吩咐他們把窗簾都拉上，免得喪屍殺不了他們而改變目標攻擊車內兩名女生，也避免了她們過份恐慌。

「我地嘅武器未必傷到佢地，目標係清除一部分，等我地可以繼續向前行。明未？」奕曉天小聲地說。

出奇地，單單用他們手上的武器，就很輕鬆地把每一隻喪屍身首異處。打了一會，祁冥輝根本像是鬧着玩，隨便地刺、砍、劈。

奕曉天有點不好的預感。

「祁冥輝，退後！」奕曉天大喝。

但祁冥輝正殺得興起，壓根兒沒有理會奕曉天。

突然，剛才被祁冥輝砍至倒地的屍體再一次爬起來，黑色的瞳膜已被赤紅取代。

「紅色眼唔係普通嘅喪屍，分散佢地注意力再搵機會走！！」奕曉天提醒他們。

只見祁冥輝一邊以極快速度揮刀防守，一邊後退，然而，砍掉的屍群極速化成紅瞳屍，使更加多的紅瞳喪屍可以攻擊。

奕曉天見情況失控，跑到車身旁，打開車門，向裡面大叫：「落車！快啲走！」

藍希琳等人便爬出車，向白約翰的後方退去。

「入白約翰之後盡快入室內！」說話其間奕曉天至少擋下了五次紅眼喪屍的飛身砍撃。

「你一個人頂到㗎喇？ 」祁冥輝笑着退至我身邊，為甚麼如此情況他還可以笑得出？

「你地快啲走，我再搵機會走！」奕曉天說完祈冥輝便帶着女生們跑走。

奕曉天拿出備用的刀，用力一擲，利用聲音，令屍群的注意集中在他身上。

可是除了本來的紅屍，眼前的二十多隻喪屍突然間一同咆哮，一雙雙黑眼喪屍，全部轉變成紅眼！

「What the fuck！！！」奕曉天完全不明白發生什麼事。回想過往經驗，不是人類死了才會變紅眼嗎？

近四十隻紅眼喪屍先後不一地躍起，就像有一波箭雨鋪天蓋地而來。

Hello

HI

唔係你，我同蕉巴講

得閒推吓

我知，我同你講

hello

笑左

咁我同你講

祁冥輝是咪gay?

應該有另一隻戒指

真，我覺得佢同奕晚天好gay

ok, hi

唔是

曉

008 重返母校

單憑物理攻擊是沒用的，奕曉天知道。

奕曉天想起那隻獅鷲。

「奕曉天體內應該有股喺特定情況會爆發嘅潛能......」他想起藍希琳的分晰。

特定情況？是憤怒嗎？

唯有孤注一擲... …

奕曉天合上眼，回想母親被殺的一幕，以及對女友生死的不安，想著可以解決眼前狀況的魔法。

突然，魔法介指發熱，像是在回應奕曉天，有大量的魔力充斥在他體內，上升至一個新的極限。

奕曉天的瞳膜浮現紅色火焰，腦內有一招招的招式，和昨天的情形不同，如果說昨天是讓奕曉天知道有這些招式，那這次就是深深刻劃在他的腦海中。

「烈魔彈•散射！」奕曉天雙手一推，二十多個拳頭大小的火球就暴射至天上。

屍群在半空中毫無迴避之法，即使有些聰明得以雙手防禦，也無阻火球去勢，把它們一一燒成灰燼。

最後，有十隻成功着陸。地面上都是它們指甲造成的凹痕。可想而知如果奕曉天不及時往後退的話，身上就會多十個洞。

剩下的紅眼喪屍散開包圍著奕曉天，一步步進逼，他已無路可退。

奕曉天的魔力不由自主地運行，腳下捲起火焰旋渦，火焰直捲屍群，把它們化作火舌。

「係新嘅魔法……？」眼前景象讓奕曉天不禁思考。

魔力同時耗盡，奕曉天無力地跪坐在地上。

奕曉天躲回車上，合上眼，集中精神地嘗試再運行魔法。

可是，魔力已經暫時用盡，強行使用便被和上次相同的衝力衝擊。

「好痛......」奕曉天摸摸自己的頭。

戒指一不小心跌了在地上。

他撿起戒指，這時才發現戒指的指環上，有一個特別的圖騰。

「魔法戒指... ...」奕曉天喃喃自語，指環上的圖騰應聲變亮了。

「獅鷲？」

指環上的光芒卻逐漸褪去，圖騰亦隱去了。

在車上稍為休息後，奕曉天回想剛才的戰鬥，他是用憤怒和不安召喚了魔法。

憤怒是魔法的來源嗎？

奕曉天試著幻想女友被欺負的畫面，果然，手裡火焰愈來愈大。他又試著想像和女朋友手牽手漫步的情境，手裡的火焰便消失不見了。

然後，我又嘗試幻想女友被欺負的情境，火焰果然又出現了。

奕曉天試著調整自己的憤怒，控制火焰的大小，並去感受著魔力的流動。

最後他試著平靜心境，不依靠憤怒的情緒，單單以心念，成功掌控了火焰，掌控了魔法。

正式掌握魔力後，奕曉天開始有點信心，打算和他們會合。由於學校正門較大機會有危險，所以他走到白約翰後面潛入。白約翰後面有個電箱，他爬上去，再輕身一縱就進入了操場。

他本來就是舊生，所以對白約翰的環境瞭如指掌。走了那麼多年，沒有太大變化。只是如今物是人非，不論是課室還是操場都沒了從前的生氣。

原有的DT室也改成了教員室，原有的器材不知所終。他原本還打算看看會不會撿到多些利器傍身。

看來如果要搜刮物資，只能夠去小食部了。

去小食部的路程不遠，沿途會經過醫療室。

奕曉天本想進去拿點醫療用品備用，然而Canteen不斷傳來金屬的碰撞聲，把他吸引了過去。

只見祁冥輝正以太刀和三個手持菜刀的男學生交戰，正護着身後三個女生。

礙於太刀的攻擊距離，男學生就算有人數優勢也佔不了上風，祁冥輝更在隱若間壓制他們。

奕曉天走進同伴們的視線範圍，把手指放在咀唇，示意他們安靜。然後迅速走下樓梯閃身到排球場，躲在支柱之後。

三個背向他的男生壓根兒沒有注意到他的存在。奕曉天撿起地上的小石子，附上少量魔力，石子被隨手甩出，菜刀被石子擊中，衝力震得學生們不得不鬆手。

學生知道有埋伏，其中兩個猛衝向祁冥輝，另一個繞向女生們。

祁冥輝以一式橫斬想同時斬殺三人，但他的起手式過於明顯，三人都知道他的意圖，一同蹲下避開。

祁冥輝去勢已老，加上顧此失彼，終被兩個男生壓到在地。

祁津羽本想護着兩女，但男生先一步拉住了藍希琳，再從褲袋拿出一把軍刀把後者脅持。

「出黎！」負責脅持的學生甲說。

奕曉天從柱後步出，拉開防波網走進Canteen。

「拎晒啲武器、食物出黎！」他呼喝道。

奕曉天把斷劍和背包一同拋向他，「放晒佢地」。

「你唔好扮野，你頭先用啲咩打甩我地啲刀，拎埋出黎！如果唔係男嘅殺，女嘅姦！」到底是看電影看得太多，還是環境壓迫，才讓一個看起來只得十四、五歲的男孩說出這些說話？

「你講呢啲？」奕曉天從褲袋拿出顆石頭夾在指間。

「你呃我呀？ 幾粒咁嘅石仔可以打跌菜刀」他不屑地說。

「同佢講咁多做咩呀，咋咋臨殺咗兩條仔，帶哂班女上去扑好過啦」壓着祁冥輝上半身的男生乙說。

「睇黎你地無學過物理。」奕曉天執以一個微笑，然後用手勢秘密地指示藍希琳準備逃走。

「唔通你唔知道力學係咩黎？你有無見過一個細細粒嘅人都可以推跌大隻佬？」他一邊說，一邊走近他們，試圖想令他們的注意力放在他身上。

只是，藍希琳實在太急著逃走，未等奕曉天指示，便私下行動。她咬下脅持她男生的手，怎知道那男生立刻反應過來，一個巴掌打在藍希琳臉上。

「八婆！你要玩野我同你慢慢玩！」

男生甲一手撕破藍希琳的上衣，露出半邊黑色的胸圍，伸手搓揉她的酥胸。

「唔好......」藍希琳啜泣。

奕曉天看著衣衫不整的藍希琳和那三個欺負弱小的人，心裡憤怒得不能自已。

他的瞳孔驟然變成紫色，手裡喚出紫色的火焰，雙手張開，在空氣中散發了一些難以觀察的火舌，那三個男生還沒來得及反應便被吞滅在高溫之中。

祁冥輝立即反對。「先唔講你條女生唔生存到，點解我地係要救你條女先？ 我地屋企人唔洗救呀？ 我條女唔洗救呀？ 我地點解要為咗你條女而去冒險先？」

佢咪講左自己有女

煙幕者

得咁多煙幕咩?

原來係gay故

諗多左

bi：

u win

009 陷阱

祁冥輝趁火勢未蔓延到自己，一個翻身擺脫了兩個學生。

待一切都平息後，奕曉天便暈了一暈。

藍希琳剛好抱著奕曉天。

「你見點呀?」藍希琳緊張地輕拍奕曉天的臉頰。

「嗯.....」奕曉天抓住藍希琳露出來的肩膀，搖一搖頭，讓自己清醒。

這時，他看到她的手臂和臉上都紅了一大片。

不知怎的，奕曉天有點心疼，悔恨自己沒好好保護她。

「你有無受傷？」奕曉天簡單問了句。

「我無事。你呢？」藍希琳擔憂地看著他。

「你地係咩人？ 」一把鴻厚的男聲由身後傳來，言語間感到其憤怒。

奕曉天轉過身來，雙眼已與常人無異，「乜係你呀江sir？」

江sir是一個中年發福的數學老師，被他任教的班級基本上與自修無異，主要原因是他上堂不是教書，而是找女學生搭訕。

「奕曉天？ 你對佢地做過咩黎？」江sir指着三塊炭塊，在他說話的同時，奕曉天感覺到他的目光在藍希琳身上遊走，便把自己的上衣脫下讓藍希琳穿上。

江sir露出不悅眼神，把視線移開，並教訓奕曉天：「佢地咁細個，你應該要慢慢教佢地。你竟然放火燒死佢地？」

奕曉天以沉默應對。

江sir飛快地再看看其餘三人，擺出一張笑臉，「你地應該係想去小食部搵野食？ 啲野食一早比我地搬晒上去禮堂㗎啦。不過我地都唔係幾夠物資，但要分比你地都仲得嘅。」

「出面咁危險，不如係到避下先啦」他續說。

沒有人回應他。

過了一會，祁津羽走過來，和奕曉天天耳語：「不如留一留先，始終希琳同你而家咁都唔方便走黎走去，而且頭先希琳比人打親，比佢休息下都好」

奕曉天這時看了看希琳那紅腫的臉頰……

奕曉天跟藍希琳的目光對上，她報以一個期待的眼神。

「好吧。」這算是英雄難過美人關嗎？

「你地跟住江sir先，校務處應該有後備衫。」奕曉天吩咐着說。

「你又會咁醒嘅，哈哈。」江sir說着客套話。

「你一陣小心啲，條友一定有古惑。」奕曉天小聲叮囑祁冥輝。

「唔洗你講，我都睇條友唔順眼。」看來江sir是會被一切男性仇視。

「希望你唔會再比人禁落地下。」奕曉天取笑着說。

祁冥輝冷冷看了奕曉天一眼。

奕曉天走到校務署，很輕易就找到校服存放的位置，他還多拿數件體育服放進背包作替補。

他走上一樓，進禮堂前稍稍看了一眼外面，原本在遠處的屍群白影有一部份來到學校附近，填補了死去喪屍的位置。

看來要出去也要下一番苦功。

奕曉天步進禮堂，這裡放了數張長桌子，同伴們已經坐在其中一張。

他還未坐下，江sir和數個男學生就帶着煮好的印尼撈麵和杯裝飲品放在各人面前。

「資源有限，麵就每人半個，不過飲品就比足，黎啦！唔洗客氣！」江sir擺出招牌笑容。

基於他們出發前都吃過早餐，大家都不約而同地拿起飲品。

奕曉天想一飲而盡，畢竟這裡消耗最大的是他。

他斜眼看了一下江sir和那些男學生，他們正笑淫淫看向王昭兒她們。

奕曉天隱隱覺得有些不妥……

該不會……

他沒有吞下飲品，只是把它含在嘴裡，杯中還剩下一半。

「好暈......」年紀最輕的王昭兒按着自己的頭。

「我都係......」祁冥輝拍打着自己雙頰。

果然下了迷藥！

奕曉天故意打翻杯子在衣服上，把頭側向江sir看不到的方向，輕輕吐出口中飲料在已經沾濕的位置。

可以的話奕曉天真不想才剛換衣服就弄髒。

祁津羽反而是第一個倒下，那麼奕曉天也可以開始演戲了。

「江sir，係咪可以開餐？」一把年輕男聲傳來。

「未得，縛起兩條仔先，個奕曉天同我縛緊啲，佢頭先殺晒陳樂天佢地，等我再諗下點處置。」江sir思考着說。

「帶晒過去課室先。」江sir吩咐着說。

不久，奕曉天就感覺到被人捉住雙手拖行。當對方停下時，他稍為張眼看到是一間漆黑的房間，原先透光的窗戶都被封上。

祁冥輝在奕曉天身邊，兩個學生在他們身後為繩子縛上死結。

「一陣你想玩邊個先？」學生甲笑問。

「緊係玩最細粒果個先啦，又白又大眼。」學生乙回答。

「你真識食，不過我覺得都係林樂瑤正啲，處女都咁識夾。」學生甲回味著。

「我全部都要！快啲搞掂上去活動室開餐。」學生乙淫笑。

學生縛好他們後，拿走他們的武器和背包便離去。

奕曉天隨即張開眼。

「起身啦死仔。」祁冥輝完全沒有醒來的跡象。

奕曉天先試試自己鬆綁。

他用電腦枱的角位磨繩，只是磨了一會，繩子亦未見有鬆開的跡象。在又急又惱之際，指間有一小火焰燃起，火焰像打火機一樣，把繩子慢慢燒斷。

「看來我要記住自己現在是懂得魔法。」奕曉天忍不住吐了自己糟。

他以同樣的方式為祁冥輝鬆縛。

「醒呀！」奕曉天左右開弓，連環掌刮祁冥輝，但祁冥輝仍沒有蘇醒。

奕曉天把祁冥輝整個人抬起，再用力摔他在地上。他也只是發出微弱的呻吟聲，雙眼稍為張開過便再次合上。

奕曉天把祁冥輝的鞋脫掉，把指尖的火焰伸向他的腳掌。「係你迫我！」

「好熱呀！好熱呀！」祁冥輝即時清醒過來，不停抓向自己的腳掌。

奕曉天用口吹熄了指尖的火。

「痴線㗎你？！」祁冥輝破口大罵，赤腳讓地板為其降溫。

「如果唔係你邊肯醒？ 我都未嫌你腳臭。仲唔快啲跟我上去救人？」奕曉天重覆着點火滅火的動作，或許更加有助掌控魔力。

「救人？」祁冥輝還未弄懂情況。

「佢地捉哂啲女上活動室輪姦，包括你家姐」奕曉天解釋說。

「佢地走咗幾耐？」祁冥輝緊張得捉實我。

「啱啱，應該趕得切。」

2個男人綁埋一齊又要玩火

玩火玩上癮

010 迷失

「點解你無事嘅？」祁冥輝重新穿上鞋子。

「因為我根本無飲到，都叫咗你小心啲㗎啦。」奕曉天拉開課室門。

「你點知啲野飲加咗料嘅？」在跑上五樓的路上，祁冥輝仍對自己察覺不到危機而耿耿於懷。

「佢地一個二個淫笑就知咩料啦。」奕曉天心想著不要再跟他說話。跑，好嗎？

來到活動室外，已經聽到此起彼落的叫聲。

「唔好摸果到呀，嗚…」是藍希琳的哭叫聲。

「你地要搞就搞我，唔好搞佢地！」祁津羽盡最後努力保護她們。

「唔洗咁心急，全部都有份。」江sir笑淫淫地說。

唯獨王昭兒沒有聲音，不知情況如何。

奕曉天聽著他們的哀叫... ...

他閉上眼，努力主導魔力流向拳上，「火焰附加。」

奕曉天成功把火焰依附在手上，再把手按在木門。

那度門慢慢起火，愈燒愈旺，燒出了一個大洞足夠讓他們通過，門的四周卻仍留在門框上。其他學生正背對著他們。

活動室內有數個被縛的女學生，個個都全身赤裸，流露着既驚且喜的表情。

而祁津羽和藍希琳也是沒有衣服，被縛在全身鏡前被江sir任意撫弄和親吻。王昭兒則赤裸地坐在一旁的地上，當然也是被縛着。

「奕曉天？！唔係叫咗你地兩個縛好佢地㗎咩？」江sir大驚。

「明明頭先已經...」學生甲爬了起來，他也不能解釋為何奕曉天能逃脫。

「區區一條繩點會阻到我？」奕曉天舉起燒得旺盛的拳頭。

「怪物！怪物！全部同我上！」江sir接近抓狂，雙手不停抓自己那所剩無幾的頭髮。

為數十人的學生把奕曉天和祁冥輝包圍，每個都拿著菜刀、生果刀等作為武器。而江sir則把握時間繼續玩弄藍希琳，一邊用中指挑逗她的私處四周，一邊吸啜她的乳頭。

「救命呀！嗚嗚......」藍希琳一邊嚎哭，一邊扭動身體。
奕曉天控制手中的烈火，幻化成火劍橫掃，迫退最為靠近他的學生。

「點解你地要助紂為虐？」奕曉天不明白為何江sir的爛人品仍然有人去追隨。

「今日唔知聽日事，有得爽點解唔爽咗先？」某個學生說道。

「就算係傷害人都要去做？」說話的同時奕曉天格開了數把菜刀。

「係！」那學生堅定地說。

另一邊廂，江sir正揉著自己的下體，好像準備插入。

「我唔會比你有事。」奕曉天把魔力附加在劍上。看似隨手一甩的長劍，以一個特定的弧度避過了一名學生和藍希琳，把江sir那完全勃起的短小陰莖斬去。

「呀！！！好痛！好痛呀！！！同我殺晒佢地！」江sir躺在地上，掩著傷口打滾。

十個學生一同衝向奕曉天和祁冥輝，加緊進攻。

「踎低！」在祁冥輝蹲下的瞬間，奕曉天調動魔力到雙手，把火焰塑形成兩把一米半長的利刃纏繞在雙臂。劍隨手舞，原地轉了兩圈，學生盡數被攔腰斬殺。

血腥之味充斥整個房間，滿地的內臟和血水正從軀體流出。還未死絕的學生正無力呻吟，而已經死掉的學生身上有白影若隱若現。

看來就算沒有被喪屍咬過，只要是死了都會變成喪屍。

「安息吧......」奕曉天扯下活動室的窗簾，蓋在屍體上，蹲下來，手輕輕按在地上。

魔力在簾上形成一個肉眼看不到的連結網，十條屍體一同燒著。

奕曉天看向江sir。

「你想點呀？ 你唔好行埋黎呀！」江sir邊說邊向後退，地上拖出一條血痕。

「早知如此，何必當初？」奕曉天也不想再浪費魔力，在旁邊拾回黑劍結束這場屠殺。

奕曉天心裡有很多想法。

他不想殺人，卻不殺不可。

殺死一個該死的人是極其正確的事，卻有罪惡感。

因為有了魔法，一般人的生命就如螻蟻，可以任他踐踏。

但有能力踐踏就代表他有權去踐踏嗎？

這一刻，他想了很多，卻無法得到答案。

他不想承認自己的陰暗面，不想承認他很享受成為一個仲裁者。

一個肆意收割別人生命的仲裁者。

奕曉天和祁冥輝去為眾人鬆綁。但實在上奕曉天只是放了藍希琳下來, 她一下來便在他懷中啜泣。他只好隨手拿一件衣物為她披上。

「已經無事啦，乖，唔好喊。」奕曉天輕輕撫摸藍希琳的頭髮。

藍希琳沒有說話，她淚眼汪汪地把頭埋在奕曉天的胸膛上。

「喊就唔靚㗎啦。」奕曉天讓藍希琳抬頭，用手指輕撫她的臉頰，為她拭淚。

他看著她哭的樣子，有點心痛。

藍希琳任由奕曉天拭刷，默默地啜泣。

「不如......你都係著返衫先。」奕曉天目光尷尬得不知放在何處，別過頭把視線看向角落。

她小聲地說：「唔該。」便披著衣服跑開了。

「呀！ 做乜野呀你地？ 喂！喂！」祁冥輝剛剛給三個女學生鬆綁，她們便合力推倒他，奪門而出。

祁冥輝馬上追出去，但已經太遲。

她們三人手牽手跳樓自殺了。

奕曉天追了出去。

她們已經掉到三樓。

「火焰附加！烈火壁壘！」發動的同時刻意控制了溫度。

三個女生全身上下都被橙光包圍，緊接著有一道火牆在她們身後升起，因為有火焰附加的保護，烈火壁壘的燃燒效果失效，加上奕曉天的火力控制，她們尤如掉進水中一樣。

奕曉天操縱著壁壘，把女生們帶回來五樓。

「點解要咁傻? 為咗啲咁嘅人死，值得咩?」奕曉天激動地說。

三個女生只顧哭泣。

奕曉天當然不會明白，被十多個不喜歡的男生輪姦的感受。

「佢地已經死晒，無人會再傷害你地。去沖個涼啦。」奕曉天輕嘆一口氣，柔聲地對她們說。

今天他們就先在學校休息，對他們來說，發生的事太多了。

把各人安置在三樓的課室休息後，奕曉天獨自在校園裡遊走，搜刮適合的物資。

然而除了藥物和少量廚具外，就再找不到有用的物資。

糧食方面不計學校的印尼撈麵、燒賣魚蛋之類，還可以多撐一星期。

正

正但係好靜

想食蕉了

點解有時係用「我」？

呀, 事源係咁既, 本身最一開始個故係用第一人稱寫, 之後為咗個故順d改做第三身, 應該就係我改果陣改漏左

掛住剪片, 聽朝補返今晚既文

留個靚名先

011 不安定因素

「王昭兒佢而家點？」奕曉天回去找了祁津羽她們聊聊。

「至從佢細佬死左之後就冇再開口講過野。」

「嗯……咁你繼續睇住佢。」奕曉天覺得只要不拖後腿就可以了。

「其實你係幾時開始有咁嘅能力？」祁冥輝問了一條眾人都想問已久的問題。

奕曉天把得到戒指和魔力的過程說給在場三人知道。

「依你所講，應該仲有三隻戒指？」祁津羽問。

「如果搵到佢地嘅主人加入我地就最好，但如果係敵人就難搞。」奕曉天正煩惱着這些潛在的問題。

不過既來之，則安之。說不定還沒遇上魔法使用者，明天就掛掉了呢，活在當下吧！

「如果搵到其他果三隻，咪可以一人一隻。」祁冥輝說，他好像很渴望擁有和奕曉天一樣的魔力。

「咁而加我地得一隻。如果我地都可以帶隻戒指嘅話咁咪可以隨時替補戰力囉？」藍希琳提議道。

「我都有諗過，尤其而家我身體有魔力，我應該可以唔帶就用到魔力。」奕曉天脫下戒指放到桌上，隨即運行魔力至指尖，一束如蠟燭的火光就出現。

祁冥輝率先拿起戒指，當戒指快要帶上時他就被一道抗力阻止。無論他怎樣用力，手都會被推開。

到最後奕曉天感覺到有魔力集中在他身上！

「嘭！」祁冥輝整個人被彈飛至牆上，戒指飛到奕曉天的手上。

「你點呀？」奕曉天和祁津羽走過去扶起他。

「咳咳咳......愈比力愈大反抗，真係帶唔到就唔好勉強。」他向兩位女生解釋着。

結果，藍希琳和祁津羽都帶不上戒指。

「睇黎佢會認主人... ...」

這句說話不完全是正確。

魔法器具除了會認主外，還要看使用者的相容性。換句話說，一個火元素的使用者是不可能使用火元素以外的魔法器具。所以在魔法次元，一個人的能力、境界可以走多遠，幾乎是一出生就決定了。

當然，也會有可以使用多個元素的混元者誕生，招式更多元化，只是威力及不上元素使罷了。

舉個例子，一個混元者可以使用火元素和水元素，而元素比例各佔一半 ; 一個元素使可以用百分之百的元素。

混元者愈使用得多不同元素，單論威力的話戰鬥是十分不利。

不過，世上有一種萬中無一的混元者，可以百分之百使用所有元素，我們稱之為「魔神」。

「下一步應該點做？ 拎呢到做據點？ 」藍希琳問。

「唔得，呢到太大，有人入咗黎我地都唔知。我打算過對面好順景搵個朋友。」好順景大廈是在學校的對面，李恆義就住在那裡。

「大廈嘅暗角位唔多得過學校咩？」祁津羽不解。

「但至少我地可以封死一整層去確保只有我地。」奕曉天敲打着桌面，盤算着所有可能性。

他們在三樓的班房休息。「今日大家都攰啦，休息先啦！ 想沖涼嘅話可以去更衣室沖。」雖然現在只是下午三時。

解散後三個女生都急於去更衣室洗澡，尤其是藍希琳。

奕曉天也明白，換著是他被一個又肥又醜的大叔用舌頭和手接觸自己的身體，他也恨不得馬上去把自己洗乾淨，可以的話要用上消毒藥水。

奕曉天正想找間房回復魔力。

「奕曉天。」祁冥輝把他叫住。

「做咩？ 」奕曉天回過頭來。

「今日同果三個學生打我打輸咗，如果可以嘅話你可唔可以同我練下手？」祁冥輝極其認真地看著奕曉天。

「好吧。」其實奕曉天已經很想休息。

「唔可以用魔法。」祁冥輝定下規則。這也合理，正常都不會面對懂得魔法的人類。

「無問題。」奕曉天便伸向背部拿劍。

還未待奕曉天準備好，祁冥輝就提刀砍向他。

但奕曉天剛剛安置時放下了黑劍。

「等陣，未準備好。」奕曉天馬上後退，刀在他身前經過。祁冥輝把刀鋒轉向他再來一個橫斬，目標正是他胸口位置。

奕曉天感覺這已經不是練習那麼簡單，祁冥輝根本就是想殺了他。

「如果有人要偷襲你，根本唔會比你準備好！」語畢又是一刀。

這樣說又好像很有道理。

走廊大約三人的闊度，奕曉天一個後退就已經貼近牆壁。唯有化出一把長槍做格擋。

「我話唔准用魔法呀！」祁冥輝不要命地狂斬，每一下的目標都離不開奕曉天的頭、頸、腹、心臟。

原先奕曉天化出長槍是為了能拉開距離，但祁冥輝卻一再迫近，使長槍的優勢盡失。

既然如此，奕曉天把長槍轉換成兩把劍。右手主攻，左手主防。

然而祁冥輝揮刀的速度有增無減，原來戰喪屍時他一直沒有出全力。

可惜，如果沒有跟紅眼交過手，奕曉天說不定會敗陣。

而現實沒有如果。

論力度和速度，正常人類很難比得上紅眼。

奕曉天稍為改變節奏，以對付紅眼的速度應付祁冥輝。祁冥輝也跟著提速，但已經被奕曉天穩穩壓制着。

但就算壓制住祁冥輝，奕曉天又好像沒什麼可以做，既不能傷他，更不能殺掉他。

戰況因為奕曉天留手而持續膠着，連女生們都洗完澡回來。

「你地搞咩呀？ 細佬，停手！」祁津羽喝道。

奕曉天向後拉開距離以表示同意停戰，但祁冥輝可沒有這個意思，繼續向他突刺過來。

左手劍化成光點回到奕曉天的體內，在太刀快要刺中他的時候側身避開，順勢拉動祁冥輝持刀的手。右腳一絆，衝刺的祁冥輝失去重心。

他的手依然被奕曉天捉住，所以反過來跌向奕曉天那邊，手中太刀因關節被鎖，在無法發力的情況下掉下。而奕曉天右手劍早已化成短匕首，架在祁冥輝的頸上。

「你輸咗。」奕曉天平靜地說。

「嗯，我輸咗。」祁冥輝平淡地道。

說到輸贏，無論劍擊、射擊、球類、藝術，甚至是玩電子遊戲，祁冥輝幾乎都沒贏過奕曉天。

「去沖涼喇，今日大家都攰，好好休息，有時間我再同你練。」奕曉天鬆開手把祁冥輝扶起來。

「睇住你細佬。」奕曉天輕聲在祁津羽耳邊說，便回去自己的房間。

012 神秘人

某一個班房內。

祁冥輝對着黑板揮拳，單論近戰，他還是不甘心贏不了奕曉天。

「由細到大我都勤力過你，但你永遠唔洗點努力就可以超越人。而家就算有事連我家姐都睇你頭，個個都要聽你命令！終有一日我會要你跪低求我聽我嘅說話！」原來祁冥輝一直都視奕曉天為競爭對手。

『如果唔係為咗承欣，以我而家嘅能力，我一早可以殺咗佢！』祁冥輝心中怒火愈燒愈旺。

「你要唔要同我合作殺死佢？」至喪弟以來就沒再發聲的王昭兒，坐在課室角落，久違的說出一句。

祁冥輝轉個身來，神情複雜地看著王昭兒。一方面他很想贏過奕曉天並不給予後者有再次有贏過自己的機會，一方面他想靠自己。這樣的一句說話，對求勝心切的他絕對是極大的誘惑。

「佢係我地既共同敵人，你力敵唔夠佢玩，不如試下智取。」王昭兒一步一步接近祁冥輝。

「加埋我幫你手做個煙幕，你再趁機殺佢，唔係幾好咩？ 比我幫下你，好無？」王昭兒續說。

「咩煙幕？」祁冥輝問。

「呢個世界，無貓，係唔食魚嘅。」王昭兒邊說邊把手由祁冥輝的胸口掃至腹部，並在祁冥輝耳邊輕輕呼出一口氣。

「咁我唔洗你幫，我有一個更好嘅方法，定係你想我呢隻貓食你呢條魚？」祁冥輝輕輕抱著王昭兒的纖腰，心中怒火化為滿身慾火。

「只要你殺到佢，晚晚比你食都得。」王昭兒立刻把唇印到祁冥輝的嘴上，展開屬於他們倆的戰鬥。

奕曉天所在班房。

他盤膝運行魔法，能量沿著經脈遊走，正一點一滴地補充起來。

還好剛剛和祁冥輝「練習」前魔力有自行回復，否則幻化不到武器，可能不出五個回合奕曉天就死於祁冥輝的刀下。

全力運行了魔力接近一小時，奕曉天總算是把存量恢復到接近頂峰，可以研究一下技能。

愈是研究得深入，他愈是驚嘆魔力的不平凡。光是火焰附加一招已經可以做出千變萬化的招式 ; 火岩激流可以隨他意願避開他不想經過或攻擊的目標 ; 烈火壁壘的進階使用方式可以變成一個牢不可破的堡壘，如果魔力和精神都足夠的話就算是野外露宿都不怕喪屍侵襲。

縱然魔法深不可測，但奕曉天也知道自己會被魔法影響。只要他很想做一件事，愈是壓抑自己，就愈是會去做，看來他要好好訓練自己的情商。

他只願魔法能讓他有足夠能力保護他們，也讓他有足夠能力去幫人，在這個亂世，多一個朋友，多一個人類，就少一隻喪屍。

亦希望不要再發生奕媽媽和王政鋒的悲劇。

晚上，三樓的某一個角落，一男一女正對著滿佈白色的街道交談。

「唔好比我睇死你，你係想趁機會殺死奕曉天？ 我知你由細到大都唔鍾意佢，但呢個時候同佢打真係好咩？ 而家仲鬼打鬼我地點生存落去？」祁津羽語重心長地問。

「唔通你甘心自己一直以黎點努力都得唔到回報咩？」祁冥輝反問。

「你想得到嘅野只係人地嘅讚美，如果呢啲人已經唔存在，你殺咗奕曉天又有用咩？ 你諗下，過年派利事，啲親戚都試過剩係派比我地無派比佢，證明就算佢幾叻都好，佢地都錫我地多啲。」祁津羽繼續引導他向正確的方向。

「至少我唔會唔開心，時機一到我要你地都刮目相看！」祁冥輝轉身就走。

「唉... ...」祁津羽暗想，如何才能說服弟弟不要再執著無謂的事。

「唔好諗咁多啦，總有一日佢會明白。」剛巧聽到他們對話的藍希琳走上前輕拍祁津羽的膊頭。

「希望係咁啦，我一直都知佢對輸贏睇得好重，只係無諗過佢竟然搵藉口出手。」祁津羽握拳捶了額頭幾下。

「咁一個人總會有啲野係特別執着，都唔怪得佢，我地可以做嘅只有令佢睇開啲，而且奕曉天都無出聲，你都無謂話佢啦。」藍希琳柔聲地說。

其實祁冥輝的家境比奕曉天好，祁冥輝擁有的都比奕曉天多， 這方面他就已經贏過奕曉天。

人總是不會滿足於現狀，得一就會想二，到手的不會去珍惜。愈是得不到就愈會想要，真的得不到，一是放棄，二是不擇手段地強奪或摧毀。

一個已經沒有法律的社會，有多少生命正在被糟蹋蹂躪？

夜已深，在眾人正在熟睡的時候，白約翰外面有一人獨自出現在喪屍群中。這些屍群不是普通的屍群，而是紅屍的屍群。

「黑暗魔刃。」只見那人毫無懼色，身旁突兀出現了多把由魔力形成的紫色刀刃。

羊入狼群，紅屍也毫不客氣地一湧而上。

然而，到底誰是羊？ 誰才是狼呢？

「去！」魔刃隨即飛出，剛發射了一把就有另一把出現，造成無間段的射擊。

首當其衝的喪屍馬上被切成碎片，有些好一點就變成箭豬。較後排的來得及反應，便向天上躍去。

眼看有紅屍高空突圍，那人也作出應變。

「死神巨鐮！」一把兩米高，一米長的鐮刀出現在那人手中。

他隨手舞揮，鐮刀產生出一道又一道肉眼可見的氣流。當氣流經過紅屍時，即使紅屍有防禦手段，甚或以極為堅硬的爪擊向衝擊波，也無阻它的去勢。利爪應聲破裂，屍群只落到被氣流撕碎的下場。

此招比起奕曉天的散射，威力更為驚人，更加霸道。而且所發的每一道氣流都準確無誤地預測到敵方連成一線的一瞬間，看來此人亦非尋常之輩。

一個半球體、漆黑的結界以那人為中心散佈，結界散發着龐大的魔力，引來了兩道目光。

「睇黎你進步速度唔比奕曉天差。」某人身穿斗篷，蒙着面，只能看見他紫如混沌的瞳孔，立於虛空，俯視着地上的人和他身邊的殘肢。

「哼... ...」那人冷哼一聲。

「果件事就差你地去到目的地，你知道應該點做。」斗篷男繼續說，無視那人的冷淡。

「我女友佢點？」那人怒目而視。

「啊~唔錯嘅眼神。放心，佢接受緊我貴賓級待遇，只要你完成任務，不論最後成功與否我都會放返佢比你。」斗篷男邊說邊放出投影，投影內有一個女生身穿華麗的服飾，正居於一個粉色，充滿少女味道的房間內。

「呀，順帶一提，你唔好以為我唔知發生過咩事，如果奕曉天而家有啲咩事，無論係你定係你女友，都唔會好受」斗篷男隔空虛點了一下，那人便被撃倒在地上。

「咳咳... ...你！」那人一時三刻也站不起來。

「嘭！嘭！嘭！」此時，有三聲巨響從白約翰傳來。

斗篷男側頭看了一眼聲音的方向，雙眼有白光閃過，彷彿可以看穿結界。「睇黎你要返入去，之後再傾，我送你。」

二人在結界解除的同時也消失於原處。

一次過出埋今日果篇算

你真係每日一推

013 李恆義

「到底果個係咩黎... ...魔力比我強大好多，深不可測... ...」在結界出現的同時，那股魔力把奕曉天驚醒，打了一個寒顫。

而奕曉天也聽到那三聲巨響，出來查看。藍希琳、祁津羽和王昭兒都正在一個課室內安睡。另一個課室裡的祁冥輝也伏在教師桌上。

奕曉天向一樓平台看，只見今天救回來的三個女學生倒臥在血泊中。

終究她們還是選擇結束自己的生命。

白衣加身，屍首正在轉化。

奕曉天隨手一翻，手上出現了三個網球大小的火球，往下推送，三個火球分別接觸三名少女，化成骨灰。

他走到一樓，拿了一些器皿盛載三團骨灰，安放在禮堂。

「如果有下世，希望你地會得到幸福。」奕曉天對它們鞠躬。

翌日。

奕曉天抱着不安的感覺迎接這一天的早晨。

「你有心事？」吃早餐時，藍希琳在奕曉天耳邊悄悄話。

「咁你都知？」奕曉天心想他的表情應該和平常一樣吧？

「感覺。」她微微一笑。

「冇咩嘅，琴晚......」奕曉天把三女自殺的事說出，卻隻字不提結界的事。

「嗯，希望佢地好好安息。」藍希琳聽後默哀了一會兒。

吃過早餐，整裝待發，他們便步出大門。

「琴日唔係仲有好多屍黎咗㗎咩？ 做咩比人殺晒？」祁津羽瞪大了眼，看着滿地肢體，質疑自己的眼睛。

「唔洗我地打咪仲好，快啲行啦，唔係一陣又黎過。」祁冥輝催促着。

奕曉天心想，喪屍的死應該和那半球體脫不了關係。

順利去到學校對面的好順景大廈，奕曉天希望李恆義還在這裡。

因為不知道大閘的密碼，所以奕曉天走到後門，催谷魔力把雙手的火焰燒至最高熱力，把門鎖弄壞便成功開門。

他只能賭喪屍不懂拉門，否則大廈會被入侵。

奕曉天行在隊伍的最前方，王昭兒和藍希琳行中間，祁家姊弟守着後方。

行了一層樓梯，進入一樓。打開防煙門前，奕曉天示意眾人安靜。

走廊靜得很，也沒有喪屍。重要的是電梯還能用！

他們走進電梯，目的地是十三樓。

奕曉天已經預先準備黑劍和石子，魔力也在手上運行，以防一開門就遭預埋伏。祁冥輝也拔刀戒備。

電梯門打開，沒有想像中的埋伏，卻有不應該出現的東西。

為什麼會有樹根佈滿在走廊的牆和地上！？

「小心啲。」奕曉天把頭伸出去左顧右盼。

確認沒有人或屍後，他們便走出電梯。當所有人都踏足走廊，樹根以迅雷不及掩耳的速度把他們的手腳綑綁，吊在半空。更有樹根打掉奕曉天和祁冥輝的武器。

此時，A室有開門聲。

A室就是李恆義的居所！

有一人步出，來者正是李恆義！

「原來係你呀。」李恆義伸出帶着綠色戒指的手想解除他們身上的樹根。

「得啦，我自己黎。」奕曉天緊握一下拳頭，魔力散佈在樹根纏繞的位置，樹根便化成火舌，消散於空氣中。

奕曉天輕輕着地，同時向後外放魔力，打了個響指，眾人都解除束縛。

他行近李恆義，他們有默契地伸手碰拳，肩碰肩。

「原來你都... ...」想不到第二隻魔法戒指竟然就落在李恆義手中。

「入屋再傾。」李恆義轉身帶路。

進入屋後，還有一個女生在屋內。奕曉天向李恆義報以一個賊笑。

「佢叫孔瑩兒，住隔離屋。」李恆義解釋說。

「你好。」孔瑩兒禮貌地說。雖然她的樣貌不算是出眾，正所謂一白遮三醜，如果王昭兒是白的話，她就是白裡透紅，加上一雙外露的長腿，惹人暇想。

「你地休息下先，我同阿義有野斟斟。」奕曉天放下行裝，急不及待推了李恆義進入房間，並關上門。

「食咗未先？ 啱晒你口味喎。」奕曉天馬上取笑李恆義。

「先正式識得果兩、三日邊有咁快食到。不過如果唔係我救咗佢，睇怕佢都比人食咗。快㗎啦~快㗎啦~」李恆義平常做事很爽快，唯獨戀愛總是讓他猶豫不決。

「你都唔弱呀，都有三條女跟住你，唔洗理條煩膠啦。」李恆義指的煩膠是奕曉天女朋友。

奕曉天把這三個女生的來歷交代了一遍，順道把這幾天的事說了一遍。

「好波呀，殺咗件人渣，中學果陣都想打獲勁嘅佢。不過我就無好似你咁比魔力影響，情商太高，sor」經常嘴賤是他的性格，但同一句話由他說出來卻令奕曉天笑得很開懷，換著別人奕曉天應該已經暴打了對方一頓。

「收皮啦，你試下咁樣死老母你都想殺人啦，何況我覺得唔多唔少都係魔力影響。」奕曉天打了李恆義一下。

他們開懷大笑，彷彿由中學到現在都沒有改變。

好像很久沒有像現在一樣笑過了。

「係時候入正題。」奕曉天收起笑臉，認真地道。

「你琴晚感唔感覺到？」李恆義問奕曉天。

「你又知我想講呢樣先嘅？ 我個位近過你咁多點會感覺唔到，直頭嚇醒埋，你而家有幾多魔力？」

「做咗成七年兄弟點會唔知你諗咩。」李恆義張開手，控制魔力形成一個綠色光球，大約十五厘米直徑的大小。

「唔錯呀，我都係大你少少。」奕曉天的魔力球比起籃球大了一點。

「但琴日果個人比我嘅感覺係就算我同你加埋都唔會贏到佢。」李恆義很清楚，如果對方是敵人，他們必然處於劣勢。

「如果要增強戰鬥力，我推測我地愈用得多就愈可以提升上限。」

奕曉天這句話並不完全正確，魔力的確會隨著使用次數而增加上限，但上限到達極限後就無法再上升。

除了魔神... ...

「我亦都有諗過比隻戒指佢地帶，但佢地無一個帶到。」奕曉天想著一切增加戰鬥力的可能性。

「咁不如我地試下交換帶睇下得唔得？ 可能因為佢地用唔到魔法先帶唔到。」李恆義猜測。

「試下無壞。」奕曉天拿出戒指。

他們交換指環，準備戴上手。

「呢個情境真係... ...」奕曉天不禁吐糟。

「So Gay~~~」李恆義笑著道。

「轉Gay不了」他們一同把戒指推向無名指。

Gay

唔覺意搞到好似所有已出場男角都係GAY咁

幫推

又搞gay 都話左係gay故

可能係作者GAY

014 混元魔法

結果是，李恆義也被那道力牆阻止，而奕曉天則暢通無阻地帶上。

他們驚訝地看著對方。

大量的蔓藤由地上生長上來纏繞著奕曉天，把他從頭到腳牢牢縛實，然後爭相把「養份」注入他的身體。

這些「養份」自然是魔力和木元素的招式。

原來走廊那些樹根是叫「滕蔓拘束」，陷阱型魔法，預設目標踏進範圍才會發動繼而消耗魔力，是十分實用的防衛技能。

蔓藤也被奕曉天吸收，火元素和木元素覆蓋了他身上每一個部份，令他看起來被橙色和綠色光芒包圍。

直到兩種元素合而為一！

除了木元素外，奕曉天還多了三個混元魔法 ── 土魔法、雷魔法、風魔法。

他張開眼，身體不由自主地外放魔力，掀起了一陣風壓，整間房的物品被吹得東歪西倒。

「點呀？ 感覺如何？」李恆義急不及待地問。

「魔力比之前多咗一倍，仲多咗好多溝出黎嘅招。」奕曉天內視自身，感受魔力的強大。

「不過都係廢，打唔贏琴晚條友。」李恆義攤開手，笑着搖頭。

「嘴炮，話時話，你點拎到隻戒指？」奕曉天翻了個白眼。

「同你差唔多，救孔瑩兒幾乎死果陣突然喺唔知邊到飛出黎。咁你之後有咩打算？ 留喺到？」李恆義問。

「嗯......我打算之後拎呢到做據點，搵足夠糧食比佢地，之後我就出發去元廣搵條女。」

「我陪你去。」李恆義認真地看著奕曉天。

「你無必要為我冒險，始終係我一個人嘅事，而且呢到都要人守。」奕曉天把手搭在李恆義的肩膊上。

「一世人兩兄弟，講呢啲，有滕蔓拘束都夠做。」李恆義笑說。

「你真係無改錯名。」奕曉天再拍拍李恆義的肩膀，轉身出去。

女生們除了王昭兒外，已經打成一片，正所謂三個女人一個墟；祁冥輝則坐在一旁沉思。

「我地係咪可以住喺呢到先？」藍希琳看到奕曉天出來便問。

「如無意外，係。」奕曉天笑着說。

「你都唔洗咁怕悶啦律師妹」李恆義對孔瑩兒笑說。

孔瑩兒對李恆義做了個鬼臉，但難掩臉上的喜悅。

「聽日我地兩個就會搬埋白記啲糧食返黎，之後再去百佳拎其他唔同嘅野返黎。」奕曉天說出他們的計劃。

「得你地兩個，又要同喪屍打，點搬呀？ 一齊幫手啦。」祈津羽憂心地說。

李恆義操控一條蔓藤，拿起了一杯水，遞到祈津羽面前。「咁樣搬。」

「但戰鬥呢？ 」藍希琳皺著眉頭，擔心地問。

「用滕蔓拘束就可以，縛住晒佢地我地就為所欲為。」說話同時奕曉天鬧著玩地使用木元素，一條樹滕憑空出現縛住了藍希琳雙手。

「哇哇哇~放開我。咦？ 啱啱係你縛住我？」藍希琳先是一驚，然後一臉不解。

「嗯，我用到木元素。」但奕曉天對混元魔法隻字不提。

一旁的祈冥輝淡然一笑，王昭兒則眉頭深鎖。

「可惜我地咩都幫唔到手。」藍希琳意識到很多時都是奕曉天去戰鬥。

「唔緊要，無事咪得囉。」奕曉天輕輕摸了一下她的頭。

如是者，第二天奕曉天和李恆義過去白約翰搬了一箱又一箱食物，沿途的喪屍只能咆哮，因為手腳早已被蔓藤所纏。經李恆義測試，蔓藤的堅韌度是一般利器弄不斷的，所以他們都很放心，可以慢條斯理地做搬運工。此行可以說是滿載而歸。

「太好啦，呢到慳慳底夠我地食半年。」祁津羽點算過後興奮地道。

不過難得有這麼多糧食，他們今晚也不吝嗇，就弄得豐富一點，好好開心一晚吧！

然而，快樂的日子就只維持了這一晚。

「確認目標喺十三樓A，Over」某人在另一座樓的天台監視着奕曉天等人。

「返黎做planning，Over」對講機傳回指示。

「Roger」

翌日。

「行得。」奕曉天對李恆義叫道。

「黎緊。」李恆義回答。

「保護佢地。」奕曉天向祁冥輝說。

「嗯，我會。」祁冥輝點了點頭。

只要今天補給其他物品，就可以出發去元朗廣場了。

怎料他們一轉出大廈門口就有兩個軍裝警察用槍指住他們，其中一個更是我們的中學同學 --文偉琛。

「舉高雙手。」另一名警察壓著聲線道，生怕聲量過大會惹來喪屍。

二人照做，「咩事呀阿sir？」奕曉天微笑回話。

「我地知道你地用啲唔知咩方法拎咗好多物資，念在同學一場，你地乖乖地交出黎，我地唔會傷害你地任何一個。」文偉琛遊說。

「你地想要幾多？」李恆義問。

「六成。」文偉琛回答。

「無可能。」奕曉天斬釘截鐵地說。

「我地人多，你地人少，咁樣分好公平。」文偉琛理所當然地道。

「你地係警察，而家你地嘅所作所為同賊有咩分別？」雖然奕曉天都知道現在根本沒有法律可言。

「唔洗再講咁多，唔肯比就殺晒佢地搶！」另一個警察拉下保險，準備射擊。

「你犯咗兩個最致命嘅錯，一係要脅我，二係未查清楚我地嘅能耐。」奕曉天輕輕動了一下手指。

「轟」一道天雷直擊在該警察身上，瞬間變成焦屍，倒在地上，再附送一個火化儀式。

早在奕曉天見到他們，他已經讓魔力集結在警察頭上，隨時準備攻擊。另外，準備了一面看不見的「盾牌」保護自己和李恆義。

「天... ...？」李恆義看着奕曉天紫色眼睛，輕聲叫喚。

「梁叔！」文偉琛大驚，「你地做咗啲咩！？」

「你有冇興趣加入我地？」奕曉天問。

「吓？」文偉琛的腦袋轉不過來。

「你都識講，既然你果邊人多，我果邊人少，你過黎，唔洗同佢地爭野食，仲可以捱耐啲，咁唔好咩？ 大家一場同學嘛。」奕曉天繼續利誘。

把一切看在眼裡的李恆義，直覺覺得奕曉天不是真的在拉攏文偉琛。換作平時的話還有可能，但奕曉天現在仍然是紫眼。

lm

今日嘅文呢

琴日同今日既一次過黎緊

015 冰屍
「應承佢。」文偉琛的耳機傳來指揮官的命令。

「好，我都好耐無食餐飽，跟住佢地仲要做牛做馬受氣。」文偉琛把手槍放回槍袋。

「不過你而家要講晒你知嘅情報我知，如果唔係我唔會比你上去。」奕曉天嘴角上揚。

「我地有十個人，有兩個防暴裝備，一個狙擊手，其他人就好似我而家咁嘅裝備。」情報當然是半真半假的。

「好，你上去啦。」奕曉天讓出位置。

「天，你冷靜，唔好亂黎。」李恆義勸導。他知道奕曉天根本沒打算收手，文偉琛頭上的魔力團仍然跟著他移動。

「一個會出賣隊友嘅人，我地唔需要。」奕曉天再一次輕動手指。

「樹影籠罩。」李恆義使出防禦魔法。一條條粗大的樹幹快速從地上竄了上來，及時擋下了天雷。

天雷一撃不成，更接二連三地落下。

「想殺我? 去死啦！」文偉琛迅速拔槍並射向奕曉天的頭部。

然而，子彈停在半空，止於奕曉天左眼三厘米前的位置。

奕曉天伸手彈了一下那顆子彈，在接觸的一刻，子彈燃燒起來。

一顆以子彈為基礎的烈魔彈暴射至文偉琛左眼，整個頭顱炸開。

地上又多了一團灰。

奕曉天半跪在地上，喘著粗氣。

「到底你係咩情況先會比魔力影響？」李恆義扶起奕曉天。

「我都唔知，次次一咁樣都會有人比我殺，我怕終有一日我會攻擊埋自己人。」奕曉天擔憂地道。

「你仲掂唔掂？」李恆義戒備地看着四周。

「仲可以，只係用咗好少魔力。我受影響果陣控制魔力仲好過平時。」奕曉天無奈搖頭。

他們重新出發。

「Plan A失敗，狙擊手就位等佢地返黎，其他人準備上樓。」指揮官不慌不忙地調動人手。

「其實你知唔知自己受影響果陣有好微弱嘅魔力流動，而且唔係發自你自身？」李恆義把他觀察所得拿出來討論。

「竟然？ 我又唔覺喎，但係愈係壓抑自己嘅感覺，就愈係會覺得嬲或者唔開心，仲好似有源源不絕嘅力量湧出黎咁。」奕曉天回想那種感覺。

「果一絲嘅魔力唔屬於火同木，唔知係咩黎。」看來李恆義真的很想為奕曉天解決這個問題。

「如果係元素魔法，姐係有一個戒指嘅主人同我地成為咗敵人。」想想也覺得煩。

「但你連幾時瀨咗野都唔知，你第一次咁樣係幾時嘅事話？」李恆義推算着。

「應該係下水道果陣時。」奕曉天撫摸着下巴回憶。

「撇除有敵人匿埋喺暗處，姐係最大機會係同你一齊果四個人。」李恆義篤定。

「如果係咁，我大概都有個答案。」奕曉天若有所思地道，只希望是自己猜錯。

說着說着，他們來到了百佳。百佳上鎖了，奕曉天重施故技，燒壞鎖頭打開了門。喪屍爆發時百佳還未到營業時間，所以貨品還是十分整地排列。

他們分頭行事，李恆義去拿日用品，奕曉天就去看有沒有日用品以外而有用的東西可以拿。

走了一圈，奕曉天進了存放凍肉的貨倉。肉類比起蔬菜可以存放久一點，多拿也沒所謂。

他打開其中一個雪櫃門，裡面沒有任何雪藏肉，反而有一個已經結冰的白衣人靠著。當奕曉天正想把雪櫃關上，它張開眼動了起來，他趕緊把它封回雪櫃。

豈料雪櫃劇烈地晃動，雪櫃門被轟開，它慢步走出，每一步也讓地上結了一層薄冰。這隻喪屍給奕曉天的感覺跟往常不同，壓迫感大很多。

定睛一看，它的瞳膜是紫色的，由氣場看來應該比紅眼更高級吧？

是戰？ 是逃？

「阿義！！！」奕曉天用盡全力吶喊，同時射出一堆烈魔彈。也不理會打不打得中，轉身便逃。

奕曉天出了倉庫門口，李恆義聞聲而至的趕來。

「咩事？」李恆義問道。

「紫色眼嘅喪屍，壓迫感好大。」奕曉天快速解釋。

「打啦！」李恆義拉開奕曉天，喪屍已經追了出來。

奕曉天調整心情，同時控制着魔力集中至黑劍上。「龍吟悲嗚！」

一條橙龍奪劍而出，隨他意念而動，直奔冰屍。

冰屍沒有避開，向火龍舉起手，想硬接此招。李恆義控制蔓藤，直接由冰屍身邊沒受冰塊影響的地面伸出，想要令它無法格擋。

但是，蔓藤還沒纏住冰屍，就已經被冷空氣凍結，不得寸進。

火龍張開大口，正要吞下冰屍的手。冰屍身上就出現魔力，一團白霧漂向火龍，火焰竟然無法融化冰，反而被冰同化，變成冰雕，然後化作閃閃碎片消失。

「火都冰得住，點搞？」如果以正常的物理，冰遇火會融才對吧？

「試其他招，一定有辦法。泣血花瓣！」李恆義手上生出一朵白玫瑰，向冰屍一擲，花瓣在半空散落，但同樣未碰到冰屍就已結冰。

「遠攻唔得就近攻！」奕曉天提着帶火黑劍刺向冰屍。走向它他已經覺得很冷，劍尖在碰到它前已經有一層厚厚的冰塊，就算碰到它也傷不了它，而更壞的情況是他持劍的手也一同結冰，暫時無法活動。

冰屍趁此機會，出掌擊向奕曉天腹部。李恆義及時用蔓藤把他拉回來，否則奕曉天應該會變成冰雕。

「感唔感覺到？」李恆義問，同時戒備着眼前的怪物。

「嗯，同滕蔓拘束之間嘅感應比人切斷咗。」為安全起見，奕曉天也一同在大廈佈置了滕蔓，就算李恆義不在身邊奕曉天也能感應大廈的情況。這情況真的很不妙，即是說他們有危險了。

「你一個人掂唔掂？」李恆義控制蔓藤伸出，精準地撃落所有飛來的冰錐。

「唔掂都要掂，有咩事去返白記集合，走！」奕曉天推了李恆義一下，一支冰錐暴射向李恆義。奕曉天輕輕用劍在地上一劃，熔岩爆發形成牆壁，正是烈火壁壘，擋下了冰錐。火牆留下了一個圓形的冰塊。

奕曉天一定不可以被它撃中，限制了活動能力的話就離死期不遠。

016 真相

另一邊廂......

警察已經在單位外，準備隨時攻入。早在滕蔓拘束發動前，他們就已經花很多時間先把滕蔓燒掉，導致防禦失效。

警察破門而入，並向內射入多枚催淚彈。在一片白煙之中，有多把紫劍飛出，把警察的手手腳腳一一斬掉。

不過還是有漏網之魚... …

一名瀕死的警察，伸手把身上一支毒氣彈打開。「就算... ...死，我... ...都要... ...拉埋你... ...地... ...一齊... ...死」

百佳。

冰屍舉起雙手，接二連三地發射冰錐。奕曉天只能慌忙閃避，想著一定要讓它停止。既然它能夠凍結無形之物，那麼在凍結前撃中它又有沒有可能呢？

「無限疾雷。」這是奕曉天剛剛用來殺警的招式，只要有足夠魔力，就會有閃電無間段向目標劈下，是敵不死亡勢不休的招式。

冰屍的手向上一伸，張開了一個冰晶體，閃電打中後只產生「兵兵」的聲響，沒有做成實際傷害。

可惜無限疾雷只能在敵方頭上張開，無限疾雷的進階招式奕曉天又未能使用，否則他早已在其他位置放雷來轟死它。

既然不能殺死它，唯有先困住它，拖延時間逃走。

「風壁。」奕曉天使出風屬性招式，五道龍捲風壓縮成平面，團團圍住冰屍。與火焰一樣，愈是接近它，就會變成冰。

風本身就是空氣流動，那麼只要奕曉天操縱着冰屍身旁的風，透過壓縮空氣，它就會被自己的凍氣封住。

奕曉天停止發動無限疾雷，直接在冰屍身旁開出風壁，和預計一樣被他冰住。以防它破冰而出，他再補上數招。

「固土術」在冰像所在的地上生出岩石，覆蓋在冰磚上。

「滕蔓拘束」一條條滕蔓依附在石上進行加固。

「壁壘煉獄」烈火壁壘的進階技能，既能防禦，也能困住敵人。

在四重魔法的禁錮下，它要出來都要點時間，順手關上倉庫大門，帶着有用物資火速逃離。

「瞬雷衝擊！」奕曉天集中魔力於腳上，猛力一蹬，整個人化成一道紫光而去。這一招本來是攻擊招式，以迅雷不及掩耳之勢直擊敵人，但現在不用分散力量於攻擊上，用來逃走也堪稱一絕。

回到好順景樓下的大路，有一堆樹籐突兀地生在路中心。當奕曉天正想上前查看，一下開火聲由遠方而至。

「風壁！」來物被阻隔在氣流外，原來是一顆射向奕曉天頭部的子彈。還好有了風魔法後他對空氣流動特別敏感，否則剛剛已經命喪於此。

奕曉天散發更多魔力讓空氣凝聚得更沉實，包裹著他和樹籐。

「係咪阿義？」奕曉天試探地問。

樹籐向奕曉天的方向打開，阿義發著綠色的光芒，左腳全是鮮血。

「有狙擊手... ...」他催谷著魔力想迫出子彈，艱難地說。

「我知。」奕曉天拿著一顆子彈。

「感覺到但避唔切。」他輕嘆一句。

「都叫你減肥㗎啦死肥仔。」奕曉天伸手放在他傷口旁邊。

「減緊啦......」其實李恆義不是肥，而是健碩。

「忍住。」奕曉天把不含元素的魔力打進他大腿內，迫出子彈。

「Fuck you~比啲心理準備黎啦！」這痛覺應該是和再中一槍差不多吧？

「無時間啦。」奕曉天運行起木元素進入李恆義體內，加強了他的木元素運行，傷口以肉眼看見的速度癒合。

五元素魔法都有自身的回復技能，但只有光元素可以直接對別人施加效果，並有著其他元素所沒有的強大治癒力 ; 火、水、木則只有速度快慢之分，只能治療自己或治癒相同元素屬性的魔法使 ; 暗元素有點特別，要以別人的血來發動治療效果，對別人傷害愈大，回復力愈高。

治療過後，李恆義的腳連疤痕都沒有，魔法讓他們嘖嘖稱奇。

「反擊啦！」奕曉天拉起李恆義。

「嘭！嘭！嘭！」接二連三的開火聲，伴隨數顆子彈來到他們的眼前。

奕曉天讓魔力集中在雙眼，發出青綠色的光。「氣流回溯。」

在奕曉天眼中，四周的空氣增添了顏色，一絲絲翠綠在漂浮，唯獨有數條直線把碧綠劃破，而直線的源頭來自同一點 —— 某座大廈的天台。

奕曉天注入了現有的五成魔力進一顆子彈，他並沒有濃縮魔力，反而只為增大火球的體積，右掌一推，把它送往天上，空中猶如多了一個太陽，巨大火球轟向目標。大廈一下子被火球吞噬，餘波更導致附近大廈變成火海，相信沒人能夠生還。

至於會否有無辜的人被波及這個問題，說實話，他已經顧不了那麼多。

火速趕回去，走廊一片白霧，奕曉天怕霧裡有毒，馬上用風壁覆蓋自己和李恆義。

他們走進單位，除了滿地警察屍體和殘肢外，就已經人去樓空。

「又係果種魔力。」李恆義閉目道。

「咩魔力？」奕曉天什麼都感覺不了。

「令你受影響嘅魔力，唔似係初學者，感覺實力喺你我之上。」李恆義撫摸着下巴道。

「你啲魔力感應仲好過我。」奕曉天雙手拍了拍自己的臉頰。

「睇黎佢地走咗返去白記。」他看著房間裡被轟出一個大洞的窗戶。

他和李恆義各自伸手向白約翰大門射出一條樹藤，然後控制樹藤生出分支，縛在自己身上。心念一動，樹藤如纜車般送他們下去。

稍為搜索，他們就在禮堂，不過女生們都暈倒在地上，只有一人仍然站立。

「祁冥輝，佢地咩事？」奕曉天單膝跪在藍希琳身旁。

他抬頭一看，祁冥輝正冷眼看著他。而他手上戴有一隻奕曉天從沒見過的紫色指環。

這也解釋了為什麼房間出現一大個洞，也解釋了警察為何死光。

我是咪要學臭桃咁留幾多個言出一篇文

你想嘅都可以㗎

一日留廿個言先出文好似唔係好過份?

人黎 派膠

一日十個留言換一篇問好冇?

個書名好屈
入黎打返個冷震

唔好

出文未 live咗

因為王道主角?

咁ga

今晚出

突然發現自己唔記得出，一陣補返

017 再戰祁冥輝

「係你整暈佢地，既然安全，點解唔解除魔力？」李恆義問。

「奕曉天，你唔係好叻嘅咩？自己救返醒佢地囉。」祁冥輝冷笑，無視了李恆義。

「你家姐都喺到㗎！」奕曉天怒吼。他沒想過祁冥輝會連親人都置在危險上。

「我家姐我自會睇住，不過其他人就好難講。你同藍希琳好似幾好感情，不如殺咗佢先？」祁冥輝嘴角上揚，雙手上下比劃結了一個法印，藍希琳隨即露出痛苦的表情。

「阿義！」奕曉天叫道。

由李恆義提醒奕曉天有魔力在他身上，到看到窗戶被破壞，奕曉天就已經懷疑祁冥輝是魔法使用者，不過他沒想過祁冥輝所用的魔法並不是他所知道的。

李恆義在來到禮堂時，已經暗中在祁冥輝身旁佈下魔法陣。

想不到這傢伙一有了魔法，第一時間是攻擊自己人，在來學校前祁冥輝早已跟李恆義商討可能性... ...

「以而家咁睇，似乎係祁冥輝最大嫌疑。」祁冥輝落下結論。

「王昭兒有無機會？」的確她也有殺祁冥輝的理由。

「唔會係佢，如果佢喺下水道有魔法，佢就一早出手阻止我殺佢細佬」祁冥輝揉着下巴。「我諗而家呢到咁嘅環境，呢一個人都好難瞞落去。如果一陣佢真係出手... ...」

「我牽制佢，你主攻。」李恆義理所當然地說。

… ...

「樹影迷霧。」一個大型的綠色魔法陣在祁冥輝腳下生成，無數大樹生長。縱然禮堂空間有限，但這招魔法是生成一個獨立的空間，讓人迷失方向，被困在內者，除非是有更高境界或屬性相剋，否則難以逃出。

乘着祁冥輝被困之際，奕曉天把女生們拉開到安全地方，免受波及。她們身上都有一股魔力，看來就是這股魔力令她們昏迷不醒。

奕曉天能破解這股魔力嗎？

李恆義讓奕曉天進入樹影迷霧的空間，祁冥輝手執一把巨鐮，二話不說便開打，以雷霆萬鈞之勢往奕曉天劈去。

奕曉天以風壁護體。祁冥輝躍開，不停揮動巨鐮，產生多道強大的氣流直衝至風壁上，風壁抵受不了亂流而被瓦解。

「點解你要咁做？」奕曉天被迫退數步。

祁冥輝不回答，繼續專心攻向奕曉天。在他的身旁出現了上千把紫色浮游劍，一同向奕曉天襲來。

奕曉天大驚，如果數量少的話他還可以以招駁招以烈魔彈反擊，但如此鋪天蓋地的數量他只有防守的份。

附近的大樹突然移動過來，密密麻麻地排列在一起，為奕曉天擋住了大部分的劍。剩下的漏網之魚則被樹根縛死，不得寸進。

同一時間，祁冥輝被後方突然彈出的樹根纏住，更被奪去手上的魔戒！ 魔戒隨即被移出樹影空間外。

「哼！」祁冥輝冷笑了一下，浮游劍切斷纏繞自己的樹根。

「無盡黑暗。」一個黑色的半球體由祁冥輝腳下生成，正快速澎脹。

一條樹滕把奕曉天往後拉，離開了空間。

「做咩？」奕曉天不解，因為他被巨樹遮擋了視線。

「佢想用結界撐爆個空間。」李恆義解釋着，由於空間的創造者是李恆義，只要敵人在空間內，就算對方進入自身盲點他都能清楚掌握情況。同時切斷與空間的連接，免得被空間爆炸所造成的反噬所傷，並用上所有魔力佈置在防禦上。

奕曉天集中魔力於雙手，運行木元素，助他擋下接下來由空間爆炸產生的衝擊。

「巨壁之森！」一棵接一棵的巨樹生長出來，比起在空間內的樹更堅固緊密，把他們和爆炸隔絕。

另一邊廂，祁冥輝早已用暗影術消除自己的身影，遠遁而去。

爆炸過後，大半個禮堂一遍狼藉，被炸至破爛的巨樹亦化成光點消失。

「雖然唔知點解，但我覺得佢留咗手。」祁冥輝至少有兩次可以對奕曉天下殺著，但反而沒有追擊。

「嗯，就算比我搶咗戒指，佢都冇好心急反擊。比我嘅感覺就好似佢專登比隻戒指我地咁。」李恆義回想戰鬥時的情況。

「怕唔怕有伏？」奕曉天注視着戒指。要救回她們，就只有他們其中一個能戴上它。

「就算怕有伏，我地又有得簡咩？」李恆義反問，同時拿出戒指戴上。

「呼，我都係戴唔到。」戒指在快要碰到指尖時，阻力就出現了。

奕曉天伸手接過戒指。

戴是戴上了，但什麼都沒有發生。

「點解會咁，咩都無，我點救人......咦，咪住。」雖然沒有預期般的魔力纏身，但想要的招式情報還是有。

幻厥咒，中咒者會失去意識，進入幻覺。中咒者發生什麼幻覺可由施術者控制，敵人境界遠低於自己的話，能把敵人擊殺於夢境之中，反之無效。是一招可以殺人於無形的咒術。

解咒的方法是消除中咒者身上的魔力或擊殺施術者即可。

奕曉天把手放在藍希琳肚上，感覺到有一絲魔力停留在她的腦袋。他把自身的魔力注入她體內，當他的魔力接近它時，它開始四處逃走。

奕曉天馬上把魔力分流，把它夾在中間，被兩邊魔力夾擊的幻厥咒根本不堪一擊，在體內消散。

藍希琳迷糊地醒來，一看到奕曉天便受驚地馬上抱着他，他輕撫她的背脊。藍希琳隨即又把奕曉天推開，像想起什麼的面紅紅地看了他一眼。她到底在幻境裡經歷了什麼？

其餘三女也被救醒，奕曉天也把發生的事一一道明。

「唉......細佬......」祁津羽一臉愁容。本已失去雙親蹤影，現在更失去唯一的至親。雖說奕曉天也是她親人。

「你又唔洗太擔心嘅，我同阿義兩個加埋都唔夠佢打，應該足夠應付出面嘅情況。」奕曉天安慰她。

「係囉，終有一日會再見嘅。」藍希琳抱着她。

藍希琳總是會為失落的他們帶來希望，安慰着他們。有她在，縱然事情沒有解決過，但都會讓他們相信一切都會好起來。這就是她的「魔法」吧？

今晚果篇應該係中二病既極致

想不到這傢伙一有了魔法，第一時間是攻擊自己人，在來學校前祁冥輝早已跟李恆義商討可能性... ...

「唔會係佢，如果佢喺下水道有魔法，佢就一早出手阻止我殺佢細佬」祁冥輝揉着下巴。

奕曉天先岩

「以而家咁睇，似乎係祁冥輝最大嫌疑。」祁冥輝落下結論。

「王昭兒有無機會？」的確她也有殺祁冥輝的理由。

奕曉天

改果陣懶, COPY錯左

018 胚胎粉塵

「我地而家係咪返唔到去。」不久後，孔瑩兒小聲地拉着李恆義問。

「嗯，啲毒氣未散，之後再搵地方安置你地。」李恆義面有難色地道。

「安置我地？咁你呢？」孔瑩兒立即察覺問題。

「我之後跟阿天去救佢女朋友。」李恆義不正眼看向孔瑩兒。

「救人地女朋友，咁我......咁我地點算？萬一好似今日咁比人突擊，邊個保護我地。」的確，李恆義和奕曉天都不能保證一切防禦方法不會失效。就算防得住一般人，也不一定防得住紫眼喪屍，更防不住魔力使用者。

「如果你地肯跟埋黎，我地就可以保護你地。」奕曉天聞聲而至。

「但總無可能為咗你一個人嘅事而要我地冒險掛。再者，以你地嘅能力唔應該剩係得兩袋野返黎，就算知道我地有事你地都有足夠時間帶走晒啲野，唯一解釋就係你地遇到啲處理唔到嘅事急住返黎！」孔瑩兒滔滔不絕，是不是所有律師的觀察力和分析力都那麼強？

「的確，我地發現識用魔法嘅喪屍，但亦唔見得留喺一個所謂據點就會安全。今次如果唔係祁冥輝一直留後手，你地全部都瀨晒野。」奕曉天反駁。

「但點都好過走出去。」孔瑩兒的想法其實奕曉天很明白，沒有人會想在亂世中冒險。

「我贊成出去，至少可以睇下撞唔撞得返屋企人。」祁津羽表態，看來她很着急要找回祁冥輝。

「我都贊成。」藍希琳附和。

王昭兒沒有作聲，看來也是默許了。

「唉，好啦好啦......」孔瑩兒不得不屈服於眾人堅定的眼神。

「放心啦，真係有咩事，阿義會帶你地走先，我都唔想累到你地。」奕曉天由心地說。

「傻啦，幾日入面你都已經唔知救過我地幾多次，何況唔係你我一早死咗。」藍希琳滿臉感激。

「我唔會再比任何一個人死。」奕曉天輕拍藍希琳的頭。

奕曉天回到休息的班房，開始把玩着暗元素戒指。

他並沒有從中獲得能力，連招式也近乎沒有辦法知道，更重要的是就算他知道如何使用，他也沒辦法製造出暗元素來發動，他很想學到祁冥輝那招浮游劍。

到底是為什麼呢？

次元外，某個空間。

「你咁快曝露自己嘅身份？」蒙面男在面罩下泛起一抹笑容。

「反正班差佬黎攪局，你又一早喺戒指落咗禁制，怕咩比佢？ 而且我走之前，喺你嘅禁制之下用盡我所有魔力放多層蝕魔術，任佢地幾好感應力都唔會察覺到有問題。而且蝕魔術愈早放，你想要嘅效果就愈易出現。」祁冥輝漫不經心地訴說着，彷彿經常用魔法設局謀害他人。

「好，我果然無簡錯人，你完全擁有暗元素使嘅陰險，哈哈！」蒙面男怎會不明白祁冥輝的用意，他只是在測試這個「容器」的能耐，好讓日後的計劃更加「有趣」。

於魔法次元中，暗元素使因為其招式所限，大多為暗殺者。加上其招式輕則可以操縱情緒，重則可以控制人心，受害者至死一刻都不知發生什麼事。

「作為獎勵，你可以去見你女朋友。」蒙面男隨手一揚，身旁出現了一個空間通道，可以直達其據點的某個房間。

祁冥輝馬上衝進去抱住自己朝思暮想的梁承欣，一對伊人為了久別重逢而喜極而泣。

「好好享受你最後嘅寧靜日子。」蒙面男關閉通道，微笑着自言自語。

蒙面男轉過身來，看著眼前的次元。

「既然附魔同附魔特化已經唔係你對手，魔兵你又未打得贏，稍為比啲特別野你玩下。」蒙面男向次元灑出一堆粉末，滿意地聽著悅耳的慘叫聲。

奕曉天想著，反正已經沒有必要囤積糧食，那麼帶上現有物資，行到哪裡就住到哪裡。

「覺唔覺得有啲奇怪？」走到鳳琴街體育館時，李恆義開口問道。

「嗯，太順利。」奕曉天注視四周。

「你地兩個唔好懶有默契咁得唔得姐，我地唔明㗎。」孔瑩兒一副呷醋的嘴臉。

「我地行咗兩、三條街，但係一隻喪屍都見唔到。」李恆義說話時不忘繼續環顧四周。

「係喎，而且唔似有人殺過，搵條死屍黎睇下都無。」祁津羽左顧右盼。

「就算有，咪又係比我地縛死或者燒死。不過真係好怪，硬係有啲暴風雨前夕嘅感覺。」有時奕曉天很恨自己的第六感，因為當他們走到大棠路輕鐵站附近，就遇到一團怪霧。

「團霧有魔力。」李恆義把自己的感知放在前方的霧中。

「不如兜路？」藍希琳提議。

「應該無路兜，其他可以去元廣嘅路都比霧封死咗。」奕曉天稍為去探了一下路回來，四周的道路除了怪霧，還堆滿了各式各樣的車種，空無一人。

「返轉頭？」孔瑩兒問。

「阿義，你喺到睇住佢地。」奕曉天當然選硬闖。

李恆義點了下頭。

「你地留喺到。」奕曉天走到怪霧前，近距離一看。怪霧好像是由一些粉狀的物體組成，無色無味。

他隨便扔出石塊，沒有感到怪霧有多大變化。

他依據元素迴路，調配火、木元素至右手，生成了風，作為護甲包裹着，然後伸手觸碰怪霧。

他的手是沒有感覺的，反而是怪霧產生變化。怪霧本是白茫茫一片，由奕曉天觸碰的位置開始化紅，漫延開去。

粉狀物開始變大，逐漸變得有線條，是一個又一個的胚胎！ 胚胎更在短短數秒間長大成嬰兒大小，膚色純白，全身佈滿鮮紅的血管。

「天，走呀！」李恆義大叫。

同一時間，所有嬰兒一同睜眼，整個眼球都是亮麗的紫色，沒有瞳膜和眼白之分。

「吖~~~」上千的怪嬰一同發出響亮的尖叫，甚至產生出肉眼可見的聲波。

最接近聲源的奕曉天首當其衝，耳膜應聲破裂，聽不到聲音。沒有痛到直接昏厥已經是最好的情況，要不是他有魔力加護，恐怕已經被當場震死。

奕曉天心想，讓他們留在遠一點的位置真的太好了......

019 幻獸降臨

尖叫聲沒有因奕曉天受傷而停下。怪嬰散發出熱氣，正是爆炸的先兆。奕曉天估計，這個魔力量的爆炸應該足以炸了大半條大棠路，也不是一招半式或單一元素的防禦魔法可以擋下來。

奕曉天集中魔力到腳掌，用作強化身體。向後一躍，手伸往後背拿出黑劍，在接觸的一刻附加火焰。

他向地上揮出一劍，熔岩隨即爆發，形成一道高牆，連接了兩旁的建築物。

他每往後一蹬，就有一種元素或屬性防禦魔法出現。

烈火壁壘、電漿瀑布、風壁、巨壁之森、泰坦領土五重防禦魔法，伴隨他一半魔力立於爆炸前方。

爆炸洶湧而至。

爆炸很大程度上能夠被火元素所吸收，但也不是沒有上限地吸取，到達界限的烈火壁壘就此化作光點消失。

雷漿瀑布的一部分取至於火元素，雖然未至於被爆炸餘波一下衝散，但阻截程度始終略遜一籌。

風壁和巨壁之森本來就沒有期望，畢竟兩招都是弱火，撐不了兩秒便消散。

所以奕曉天把自認為最堅固的泰坦領土放到最後！

即使是爆炸的餘波，威力仍十分驚人。泰坦領土所造成的牆身漸漸碎裂，效果已經比預期差。他本來預期五重魔法已經足夠擋住爆炸，看來還是低估了情況。

不要緊，還有第六重......

只見一直在後退的奕曉天雙手飛快地比劃，雙手各自往左右掃去，五個不同顏色的魔法陣在他身前出現。五個魔法陣又隨他雙手互握而結合。

「二元守勢！」魔法陣應聲化作光牆，成為最後一道防禦。

奕曉天把剩餘的所有魔力配合兩個元素押出去。

爆炸波猛然碰上防護。

「啊！」奕曉天聲嘶力竭，雙手死命撐在二元守勢上。

李恆義走上前。

「唔好過黎呀!」奕曉天憑著氣流知道有人正在過來，立刻喝止。

奕曉天想着，只要多撐一會就好。

最後，爆炸波消散，光牆化為點點星塵。

奕曉天身上冒煙，呼出一口濁氣，傷勢加上魔力耗盡，當危機解除他便軟趴在地上。

「天！」 「奕曉天！」眾人跑過來想為奕曉天治理，然而......

「吼~~~！」喪屍的叫聲由四方八面而來。

李恆義急速停下，隨即讓蔓藤包裹着奕曉天和女生們。奕曉天聽不到聲音，但透過蔓藤間的隙縫看出去大約還是理解到狀況。

無數喪屍映入眼簾，正衝往李恆義，以動作看來應該全部都是紅眼。縱然李恆義雙手不斷比劃，但單以樹藤阻截或擊殺喪屍，遠遠追不上喪屍出現的速度。

李恆義使出了滕蔓拘束和泣血花瓣，前者幫助攔下喪屍; 後者有點像那些粉塵，花瓣隨風漂散，觸碰到的喪屍被純白花瓣吸血，鮮紅花瓣碰到骨頭後，連同白骨化成粉抹散落一地。

然而，情況還是不樂觀，李恆義一個人無法應付數以百計的喪屍。在顧此失彼的情況下，喪屍還是一點點的前進着。被人海戰術消耗，再過不久李恆義或許就會因魔力不足而被轉化成喪屍。

甚麼都做不了的奕曉天，很焦躁，只剩內心不斷的吶喊。

他不想再有人死！

他不可以再讓身邊的人死去！

不可以！

奕曉天體內所剩無幾的魔力彷彿聽見他的吶喊，魔力上限突破極限地增長，到達新的界限後有一團強大而不屬於奕曉天的魔力出現在他體內。

一團光球由奕曉天的身體衝出去，在它着地之前，尤如閃電般移動，至少擊殺了奕曉天周邊的五十隻紅眼喪屍，快得連他的視線也追不上。

來自魔力的感應，奕曉天知道這團光球是什麼......

終於再次出現了嗎？

獅鷲！

光球逐漸成形，一個鷹頭，一雙羽翼，四足的利爪，正是一頭獅鷲的典型形象。

獅鷲仰天咆哮了一聲，突進至李恆義身前，途中又用一對強而有力的翅膀吹飛了一群喪屍。

李恆義有點愕然，本想戒備眼前的生物，但想到牠是由奕曉天那裡走出來，應該不會攻擊自己，所以很快再次進入狀態，操縱着樹根化成尖刺，把被吹起的喪屍串起來成了喪屍串。

獅鷲繼續以外掛般的攻勢虐殺喪屍，生成出八個由元素和屬性混合而成的魔球，向八個方位襲去，被擊中的喪屍連渣滓都不剩。

奕曉天乘着獅鷲的出現，趕緊回復魔力。

戰況隨著獅鷲的出現而一百八十度轉變，牠時而噴出魔法，時而以利爪撕碎喪屍，時而用堅如鋼鐵的雙翼擊飛身旁敵人。光是一隻幻獸都已經能做到如此地步，如果有多數隻，又是否能勝過那個未知的魔法使用者呢？

屍群開始往不同方向撤退。

因為戰力相距太大而撤退嗎？ 到底是它們如此有智慧，還是背後有人操縱？

獅鷲殺得性起，仍想追擊。李恆義見喪屍遠離，跪在地上喘着粗氣，如此一場大仗，相當消耗精神。

『獅鷲，唔好再追，照顧咗大家先。』奕曉天在心裡落下命令，他確信牠能聽到他的心聲。

獅鷲怒吼，前足猛然拍地，雷光閃過，幾十道天雷降下，奕曉天就知道又有喪屍被擊殺。

奕曉天輕觸保護他的蔓藤，蔓藤化成火舌消失。李恆義也撤去女生們的保護網。

「你見點呀？」孔瑩兒扶着李恆義問。

「你見點呀？」藍希琳扶着奕曉天問，但他還未完成治療，所以還是聽不到。

奕曉天做了手勢示意他未能聽到聲音。

『獅鷲，你識唔識講人話？』奕曉天在心中問道。

「識。」獅鷲開口回話，在牠身前的藍希琳嚇了一跳，急步躲到奕曉天身後。

『喺我聽到野之前幫我傳話。』奕曉天吩咐道。

「遵命。」獅鷲低下頭來。

「主人而家要治療，佢建議喺附近搵個藏身之處休息先。」獅鷲開始替奕曉天傳話。

「不如退返去體育館先？」李恆義由孔瑩兒扶着，勉強行了過來，還未從剛剛的戰鬥中緩過來。

奕曉天點了下頭。

020 片刻安寧

獅鷲腳下生成了一個綠色魔法陣，奕曉天身下出現了一陣風，把他輕輕托住，帶到牠的背上休息。

然後，獅鷲走到藍希琳面前，「可以請你照顧主人嗎？」

藍希琳先是一呆，答道，「哦... ...好... ...可以可以！」

獅鷲輕輕磨蹭藍希琳的面頰，再用相同手法讓她騎到背上。

「好軟... ...」藍希琳摸着獅鷲的羽毛感歎地說。

「喂，咁你果隻呢？」孔瑩兒側頭看着李恆義。

「我果隻咪扶緊我。」李恆義笑說。

「當我係怪獸，你係咪想死！？」說罷就是一拳打在李恆義肚上。

「痛痛痛！咁暴燥唔係怪獸係咩？」李恆義慘叫。

「嚴格黎講我係專屬幻獸，不過你地想知詳情嘅話去到安全地方我可以詳細說明。」說罷，獅鷲拍翼而去。

「阿天呢條友真係屈到離晒譜... ...」李恆義看着漸飛漸遠的兩人一獸，不禁歎息自己的弱小。

李恆義弱嗎？ 不是。

奕曉天天賦強嗎？ 可能。

只不過奕曉天正受到某種因素加持，才能在短短一星期內一而再再而三地提升力量。

當李恆義四人進入體育館，奕曉天早就坐在一旁運行起魔力療傷，看樣子應該要一段時間才治療好。

「呢到竟然無人。」祁津羽率先進入羽毛球場。

「始終出事嘅時候仲早。」孔瑩兒吃力地抬着李恆義。

「我都回一回氣先。」李恆義一進來便立即攤在地上。

獅鷲走到李恆義身旁，利爪爪尖輕輕觸碰後者，一堆綠色光點從接觸點四散。在昏暗的環境下，尤如煙火般耀眼。

李恆義頓覺舒暢，胸口悶氣消散，疲勞感一掃而空，「唔該晒！」

「佢做咗啲咩？」孔瑩兒看看李恆義，又看看獅鷲。

「佢只係虛耗過度，我比咗部分元素魔力佢，佢有返魔力自然無事，情況同缺水一樣。」獅鷲解釋。

「咁......獅鷲，而家可以請你講你知道嘅事我地知嗎？」祁津羽恭敬地問道。

「當然可以，吾名為格里芬......」格里芬蹲坐在地上，細說着有關魔法的事情。

魔法次元，顧名思義即是能夠使用魔力的世界，在那裡近乎沒有魔法辦不到的事。

只要你對某種魔法有適性，就能學習和使用該種魔法。至於能走到多遠，就要看天份了。

一般來說，所有人都會以魔力儲量和魔力適性被畫分成五個等級:

依附者，能力最弱的魔法使，甚至不能稱之為魔法使。只能依靠元素使或以上的魔法使用者給予的魔法道具來使用魔法，自身沒有魔力，可以使用多少魔法要視乎道具的存量和回復速度;

混元者，能夠使用兩種或以上的元素，招式多變但威力不及單一元素使用者。

打個比喻，每個正常人都是一個100ml的水杯，一個混元者可以擁有50ml的火元素和50ml的木元素，但一個元素使是擁有100ml的單一元素，可說是半桶水和全力的分別;

元素使，只能使用單一的元素，來到這個階段在魔法次元中已經可以算是首屈一指的強者，所以相對地數量不多，並多以肩負着保家衛國、振興社會的使命。

能夠召喚專屬幻獸，也能召喚其他幻獸及製作魔法器具給他人使用;

使魔，元素使之中的最強者，能夠把專屬幻獸的力量轉化，從而獲得神裝或魔裝。

至於使魔能夠使用那一套裝備，沒有人能下定義，但也有人做研究指出是根據本性而定。

魔神，數百年，甚至數千年都未必一遇的傳說，能使出魔神獨有的自創奧義和魔法。

除此之外，魔神能夠使用全元素的魔法，簡單來說就是一般魔法使用者有一個100ml的水杯，而魔神就有五個能盛載不同元素的100ml水杯。

而且能夠隨意切換魔裝和神裝，更能整合兩套裝備，成為魔神裝。

「咁我同阿天去到咩階級？ 我地打唔打得贏祁冥輝同神秘人？」李恆義問出最迫切的問題，但這個問題也讓祁津羽皺眉。

「主人既然已經召喚到我，佢自然係頂尖元素使。至於你，雖然已經脫離咗依附者嘅階段，踏入元素使水平，但仲未有足夠魔力召喚到專屬幻獸；而你地面對嘅困境我都略知一二，因爲我一直都喺主人體內，我覺得以你同主人合力，加埋我一定可以打贏祁冥輝，雖然佢已經係使魔，但神秘人......」滔滔不絕的格里芬忽然欲言又止。

更重要的是原來祁冥輝已經是使魔，如果他有心殺害奕曉天真的是輕而易舉。

「係咪好難應付？」孔瑩兒問。

「好難應付呢個形容唔係好啱，而係根本應付唔到......應該咁講，就算呢到在場嘅人全部都係頂尖使魔，加上魔獸，五招之內，非死即傷。」格里芬無比認真地回答，眼中流露出殺意，讓眼前沒有魔法的普通人類不寒而慄。

「咁即係......」李恆義理解到情況。

「佢就係難得一遇嘅魔神。」格里芬說出答案。

「如果我成為魔神呢？」奕曉天療傷完畢，馬上加入討論。藍希琳走過來扶着他，生怕他在勉強自己。

「以目前情況黎睇，主人已經可以全力發揮火同木元素，暗元素魔具無排斥，發揮都係指日可待嘅事。的而且確有好大機會擁有魔神天賦。但係以往都不乏呢啲魔神候補，佢地往往去到使魔就止步不前。屬下並非認為主人無能力，而係成神一途太多未知，請主人降罪。」格里芬向奕曉天俯首。

「無需自責，要成為魔神有咩難處？」被格里芬影響，弄得奕曉天說話也猶如一個主人，雖說他真的是牠主人。

「謝主人。」格里芬抬起頭來。「因為無人知道要點樣將神魔二裝合二為一，反觀前四個階段都係魔力達到適合水平就可以用果個階段嘅能力。」

「你以前有無其他主人？」孔瑩兒覺得，既然格里芬知道得那麼詳細，那麼牠一定在魔法次元待過。

「有，我曾經有過嘅主人全部都係魔神候補，不過都死晒。」格里芬黯然地說，看來牠與過往的主人們有着很深厚的感情。

「人有分級，咁幻獸又有無分級數？」祁津羽這句把格里芬拉離悲傷。

「當然有，不過只係人類按我地可以做到嘅野黎分類，並唔等於我地嘅真實戰力......」格里芬解釋。

頂原來你有喺連登出
仲以為你淨係喺penana到出
正皮推爆佢先

我岩岩話出果陣分開左2條link黎po，可能你剩係見到penana見唔到lihkg

兩邊都睇
幫你衝like數

021 主僕

寵物，顧名思義就只是用來飼養把玩的幻獸，沒有戰鬥力。

工兵，可以輔助人類的幻獸，從事生產，例如搬運。在魔法次元這類幻獸佔了五成的幻獸數量。

護法獸，用來擔當護衛的幻獸。有一定的戰鬥能力，能夠應付元素使或以下的人類。

魔獸，一般用來參與戰爭，可以與使魔匹敵。也有國家為了令戰爭有利，寧願犧牲多位元素使也要越級召喚魔獸。

傳說生物，只有魔神或魔神候補才能召喚出的幻獸。因為與魔神一樣難得一遇，只能從文獻得知其戰鬥能力極高。

「你以前嘅主人全部都係魔神候補，咁即係你係最高級別嘅幻獸啦。」祁津羽道。

「正是。」格里芬微微拍了一下翼。

「如果要解決而家嘅困局，我就要成為魔神......格里芬，我仲需要咩元素？」他們還有一絲希望，只要好好把握一定能夠回到以前安穩的日子。

「唔計暗元素，主人只需得到水同光呢兩個元素就集齊。」格里芬謙卑回答。

「你對呢到嘅喪屍知道幾多？」孔瑩兒抓住機會問重點。

「我從來未見過咁嘅魔法，應該係魔神自創。除此之外嘅就唔知。」連格里芬都沒有情報，到底魔神有多強？

「咁以你嘅能力，打唔打得贏識用魔法嘅喪屍？」相比藏在暗處的敵人，奕曉天比較擔心沿途有機會會碰上的紫眼喪屍。

「雖然屬下已經跟過好幾個主人，但幻獸嘅能力係隨住主人而增減，雖然魔力量、記憶、戰鬥技巧得以保存，但主人用唔到嘅元素屬下都會一樣用唔到。直到主人用到果種元素，屬下原有嘅能力先會再次解封。」還想着有一絲希望能靠格里芬應付那隻冰屍......

「冰屬性嘅話只要喺自身結冰前以魔法器具將敵人擊殺即可，又或者屬下嘅爪都可以殺敵。」格里芬聽到奕曉天的心聲，把回應說出來。

「喂，唔好隨便講我心入面諗咩，雖然唔係咩秘密。」奕曉天輕拍格里芬的羽翼。

「屬下知罪。」格里芬跪了下來。

「諗咁多都無用㗎啦，諗完又唔係即刻做到魔神。啤啤佢先啦！打完咁大場今日睇怕我地都要休息。」李恆義從袋中拿了幾罐啤酒出來。

「嘩，你連啤酒都拎埋。不過我問多個問題先，格里芬，知唔知點解我地嘅次元會有魔法？點解出現呢場災難？」如果知道根本問題，或者可以早日解決危機。

「屬下唔知，喺主人擁有魔法前屬下一直處於沉睡。至於呢啲行屍，喺佢地身上散發出果個魔神嘅魔力，屬下認為魔神就係災禍嘅根源。」格里芬說出牠的見解。

「我地啤得啦，區區魔神我一拳打爆佢啦。」奕曉天輕鬆帶過，心中卻想着還是要成為魔神才能解決問題。

「你當你自己一拳超人呀？」李恆義笑着遞了一罐啤酒給奕曉天。

奕曉天和李恆義就這樣坐在地上聊着過往逸事。

格里芬被奕曉天使開後就像寵物般黏着藍希琳，還好藍希琳也不介意，而且她好像很喜歡格里芬那羽毛的觸感，與孔瑩兒和祁津羽也間中搭上話。三個女人加上一隻幻獸組成了新墟。

至於王昭兒還是一如既往地瑟縮一角，格里芬也時不時看過去。

梳洗過後，奕曉天和李恆義、格里芬在乒乓球房休息，藍希琳和孔瑩兒在另一間，祁津羽和王昭兒則在樓上活動室。

為免打擾李恆義的休息，奕曉天與格里芬進行心靈交流。

『你唔洗返入去我到？』奕曉天靠着躺下了的格里芬休息。

『基本上召喚咗屬下出黎之後，屬下都可以以一般人手段恢復體力同魔力，而且唔會消耗主人嘅魔力。』格里芬徐徐解釋。

『唔好再主人前，屬下後咁，我就我，你就你，我唔希望我尊你卑，好似朋友咁就得，ok？』聽久了主人屬下什麼的真是有點煩厭。

『但係......』格里芬還想說服奕曉天。

『你唔需要叫我主人，因為你叫唔叫都係臣服喺我之下。』奕曉天唯有強硬地說。

『知道。』雖然格里芬答允，但態度還是很謙卑。

『屬......我可唔可以告誡主......你一件事？』格里芬不太適應，哈！

『咩事？』

『可以嘅話，早日除去王昭兒。』格里芬認真地說。

『呢層我都知，但以佢嘅能力應該殺我唔死，畢竟佢只係普通人。』格里芬擔心的事奕曉天不是沒有想過，但現階段他也沒理由要把她殺掉。

『如果你係怕無原因黎殺佢嘅話，我可以待勞。』格里芬散發出淡淡的殺氣。

『格里芬，我知你護主心切，但我唔想無緣無故殺人。除非佢出手，否則你唔可以輕舉妄動。』

『知道。』格里芬有點落寞。

『話時話，你好似特別鍾意藍希琳咁喎。』奕曉天取笑牠道。

『因為幻獸有種感應，會對對主人好嘅人特別好，反之誅殺。』格里芬解釋。

『佢對個個都咁好㗎啦。』奕曉天繼續笑道。

『我覺得佢鍾意你。』這回到格里芬笑了。

『嗱，說話唔可以亂講。』奕曉天收起笑容。

『專屬幻獸嘅感應係唔會錯，我地嘅存在等同測謊機。』格里芬也認真起來。

『但你應該知我有女朋友，就算藍希琳對我再好，只要我女朋友仲存在，我都唔會背叛佢。』奕曉天想著是否應該疏遠一點藍希琳。

『我明白。』格里芬好像被他弄得不知所措，也或者牠只是不便對奕曉天的感情事插口吧？

『訓啦，聽日仲要趕路。』如果順利的話，奕曉天睡醒就能迎接女朋友了。

NTR

邊個同邊個?

甩女朋友同藍希0搞

UM...嚴格黎講唔算係發展到NTR, 應該今個星期會講

咁開後宮啦

唔劇透但唔會係後宮，如果有下個故就可能開

022 埋伏

大棠道兩側的大廈因為受到爆炸所及，早已成為頹垣敗瓦。那些嬰兒粉塵也盡數不見，不過分岔路仍然有那此可怕的「霧」。

今天還是沒有喪屍在路上，但大家都不敢再說出口，深怕烏鴉嘴，又要面臨大戰。

『格里芬，如果要你飛上天，你可以維持飛幾耐？』有些戰力情報還是連戰友都不說會比較好。

『一日。』幻獸的體力真不是人類可比擬。

『可唔可以請你喺天上面留意四圍情況？』在地面的話實在太多死角位置了。

『當然可以』格里芬隨即展翅高飛。

『有咩特別野就同我講。』奕曉天吩咐道。

「格里芬去邊？」藍希琳擔憂地盯着天空，然而格里芬早已失去蹤影。

「我叫咗佢去做探子。放心啦，佢嘅能力同經驗都遠高於我同阿義，唔會有事。」奕曉天微微一笑。

一路上，基本都是爆破的痕跡，車輛也被炸至四輪朝天，薰黑的外殼躺在行人路上。

嗯......還是沒有屍體或者喪屍......

「你地點睇琴日啲霧？」其實他們可以輕鬆一點，再這樣精神崩緊不發一言，還未見到喪屍就把自己弄死。

「避之則吉。」祁津羽應該比較擔心祁冥輝的安全。

「我都知，我意思係啲霧同喪屍嘅關係。」奕曉天想聽的是有營養一點的說話。

「似乎就係先以爆炸炸死目標，再靠喪屍補刀。」李恆義分析。

「即係尖叫聲除咗殺敵之外，最大用處就係叫支援。如果係咁就解釋到點解呢兩日都無見到喪屍。」這是個不錯的戰略，免於與有能力的人類戰鬥，保存最大戰力。

『格里芬，路上面係咪一隻喪屍都無？』奕曉天傳心向格里芬確認想法。他們之間的傳心對話是沒有距離限制的。

『係，佢地應該集中咗喺一個地方，但魔神應該係落咗禁制，我只係感受到氣息，但感應唔到佢地喺邊。』格里芬回話。

「格里芬確認咗班喪屍呢埋晒，只要遇唔到啲霧就真係大好機會。」奕曉天興奮地道。

「由呢到去元廣都係十分鐘嘅事，你好快就得償所願啦。」李恆義拍拍奕曉天的肩膊。

「只要入到村，搵到佢，今次就任務完成，我地仲有地方落腳。」奕曉天下定決心一定不會再讓他重視的人死去。

『主人，遠處有一男兩女比喪屍追緊。』格里芬突然回報情況。

『我咪講咗唔好叫我主人......算，你嘅魔法應該可以幻化做人吧？ 如果你判斷應該救，就化身去救人; 如果你覺得唔應該救，就由得佢地死。』沒必要為了不值得的人而行動，對吧？

『知道！』格里芬拍翼加速。

沒有格里芬的看守，奕曉天行得更快，愈少時間在戶外，變數就愈少。

讓格里芬離開，除了救人，更主要是奕曉天想讓牠多點活動，重新習慣戰鬥的感覺。

雖說奕曉天也不太清楚格里芬到底沉睡了多久。

… …

終於來到元朗廣場！ 再往前一點走就能見到敏兒！

「喂！ 你唔好行咁快得唔得呀？」孔瑩兒的聲音從身後傳來。

「係囉，都過咗咁多日，急都唔急果一時三刻啦！」祁津羽也氣喘吁吁地附和。

奕曉天回頭看著十多米遠的眾人，原來自己真的行得太快。

「Sorry... ...」他停下來等待他們。

就在眾人都行到元朗廣場門口稍前的位置，眼前和身後的道路都無火自燃。想進入元朗廣場來繞過火海，元朗廣場的門口也燒了起來。

「今次又想玩咩？」奕曉天低吟。

在三方火焰中，有十三個正在燃燒的「人」步行而出，而它們都有着紫色眼睛。

「好熱… …」藍希琳率先說道。

「嗯… …」就算有魔法加護，使用木元素的李恆義也不太吃得消魔法喪屍帶來的高溫，畢竟木是弱火的。

與眾人的大汗淋漓相反，奕曉天還是和平常無異，大概是火元素讓他無懼這樣的溫度吧。

奕曉天不想再花時間耗下去了！

「風雷針雨！」這是奕曉天唯一可以靠現有招式混合出來的水屬性招式，應該對火有效！

狂風至，暴雷現。烏雲集中在它們上方，雨成針狀高速落下。

「樹影籠罩、固土術。」奕曉天開出防禦魔法罩着己方，免得他們被自己所傷。

由於樹影籠罩會有一定的細微隙縫，還是多加一重固土術有保障。

其實到後期的樹影籠罩是不會有隙縫，只是奕曉天和李恆義還未夠熟習招式的操控，以致這樣的情況。但以二人的天賦，只要有足夠的時間，假以時日必成大器，不過前提是他們捱得過如此極端環境的生關死劫。

雨，以鋪天蓋地之勢暴射下來。水遇上火，馬上化作一縷縷白煙，頓時弄得四周蒸氣騰騰， 看不清楚環境。

「天，小心……」 在迷霧中傳來李恆義的聲音。

「嗯，我知道。」 雖然看不到它們，但憑魔力的感應他知道它們還沒有死。

奕曉天調合適量的火、木元素，繼而外放魔力。風以他為中心，驅散了白霧。

十三隻喪屍全部完好無缺，無動於衷的屹立在原地。

『格里芬，你搞掂未？我用水屬性魔法搞唔掂班紫眼』奕曉天把最後的希望放在格里芬身上。

『而家嘅你，屬性魔法係贏唔到元素㗎，我盡快返黎。』看來能夠拖住格里芬，應該也是紫眼喪屍或是大量紅眼喪屍。

十三隻喪屍一同向他們舉着雙手，正在集中魔力。

「阿義，我幫你地開路，路一開，你就拉佢地走」奕曉天也準備釋出大招。

「我地唔可以就咁留你喺到！」李恆義知道奕曉天準備孤注一擲。

「我仲有格里芬。」奕曉天平淡地說，雖然不知格里芬能不能趕回來。

「無水你打得贏咩？」李恆義堅持要幫奕曉天。

「咁唔通你喺到又打得贏咩？喺火面前你係垃圾黎咋！一個死好過全部一齊死！」奕曉天激動地說。

每日一推系列

元朗+白衣喪屍

你都係每日一更

每日一更都照推

是咪要開放penana第一多like加更？

我覺得呢個po內就完到故

每日2更會比較好

咁半個月就出完

出完再出外傳 之後就下個故

下個故起左個頭就冇再寫落去

個故有幾多篇？

琴晚太忙，轉頭補

40咁上下

023 水元素

木元素被火元素剋住。

風因為屬於氣流流動，這些火屍基本上就自帶一個向上流的風壁，更會擾亂了風屬性招式。

土和雷是屬性魔法，不見得剋火，也贏不了元素。

奕曉天要用比烈魔彈更強的招式，實行以火制火！

「烈日擴散炮！」魔力以他為中心形成了一道半透明，半圓狀的橙紅牆壁，包裹着自己。

喪屍群已經完成準備，朝他們發炮。

「走！」奕曉天分出魔力，操控藤蔓縛着眾人，向上拋出。

一瞬間，無數火球橫飛，有一部分射向奕曉天，一部分射向空中各人。

奕曉天有擴散炮的保護壁固然沒有問題。而射向空中的火焰，原來不是攻擊，而是為了封鎖他們的逃走路線。

李恆義釋出觸手般的藤蔓，妨止各人往下掉。自己則尤如八爪博士般在火球中穿梭，但此舉非常吃力。一方面要顧着自己安全，一方面又不能讓藤蔓被擊中，還要顧着眾人。

魔力運行得七七八八，奕曉天馬上發炮。

炮管由保護膜伸出，朝四方八面亂射。當然奕曉天也盡可能不傷及同伴。

「吼~」被擊中的喪屍發出痛苦的叫聲。

招勢漸老，來個變招吧！

奕曉天由雙手張開之勢改為雙手向前，十指互雙緊扣，同時集中魔力向同一方向……

「烈日雷射！」胡亂射擊的火炮轉成附帶雷屬性的光束直擊，持續地射向眼前三隻喪屍。

「天！小心後面！」上方的李恆義傳來警告。

『切！仲未死咩？』奕曉天踏地一下，烈火壁壘在他身後展開，擋下了射向他的火球。

烈日雷射漸漸減弱，他也快要到達極限。

然而影入他眼簾的，卻是兩個身影。

奕曉天花了那麼多魔力，就只是擊殺了一隻喪屍。

原來另外兩隻紫眼喪屍來得及反應展開防禦魔法，才免於灰飛煙滅的下場。

「仲有無辦法？」被封住退路的李恆義帶着眾人降落回奕曉天身邊。

「我已經放唔到大招或者防禦，你又比火剋住，我已經諗唔到仲可以點... ...」奕曉天看著眼前這個無解之局。

三方喪屍再度伸出雙手。

真的就這樣坐以待斃嗎？

蓄力……

「各位，真係好對唔住... ...」奕曉天衷心道歉，他真的沒有任何方法了。

「呢段日子，多謝你照顧。」藍希琳到這刻還是沒有怪責奕曉天當初的決定，他點頭報以微笑。

「嗚... ...我唔想死，我仲想同你一齊，我好鍾意你，嗚... ...」孔瑩兒大哭地抱着李恆義。

「比你恨到啦。」奕曉天笑看不知所措的兄弟。

火球襲來。

「來生再見... ...」奕曉天閉上雙眼。

『格里芬，來生再見... ...』他同時在心裡傳聲。

「我唔會比你有事！」格里芬已經趕回來，正從高空俯衝下來。

要是格里芬回到真正實力水平，解救此等情況實屬輕而易舉。但現在喪屍的攻擊，還是來得比格里芬更快。

「可惡！」格里芬一聲怒吼。

「沙… …」

「沙… …」

「沙… …」這些是什麼聲音？

炙熱的感覺並無如期襲來。奕曉天張開眼，只見他們被一道半圓狀的清澈水牆保護。沙沙聲是火焰碰上水，蒸發時造成的聲音。

這不是屬性魔法，是誰用到水元素！？

奕曉天環視眾人，當中正有一人胸前發出藍色的耀眼光芒。

祁津羽嗎…？

祁津羽雙眼變成清澈的淺藍色，雙手正以虛抱姿勢放在浮空的戒指兩旁。

「喝！」祁津羽大喝一聲，水牆正向十二隻喪屍擴展開去，但奕曉天也感覺到她的魔力正急速減少。

「沙……」「吼~」喪屍碰上水，身上的火焰完全熄滅，格里芬瞬間擊殺了前方的敵人。

「格里芬，如果我而家拎走隻戒指，有冇可能用補充魔力嘅方式維持水牆直到我學晒水元素？」奕曉天忽發奇想。

「理論上可行。」

「好！ 阿義，將你嘅魔力用黎幫祁津羽！」奕曉天指揮着道。

「Ok！」李恆義驅動純魔力至手上，開始運行至祁津羽體內，用以維持水牆。

就在這一刻，奕曉天拿走了虛空中的藍戒，套在自己手上。水球瞬速把他淹沒覆蓋，令他尤如置身海底。同時，格里芬身上也有藍光乍現。

奕曉天心想為什麼好像只有他學習新元素時才出現那麼大的動靜。

原來冰也是歸類在水元素，就算有木元素也相當難應付，怪不得那次在超市他們要落荒而逃。

只要撐過這個階段，就可以反攻！

喪屍的攻擊完全拿水牆沒轍，不過就持續消耗李恆義的魔力。由於李恆義不是使用水元素，要他維持水元素招式會比起水元素使用者要用上更多魔力。而祁津羽此時只是一個水元素轉換器，她可以用的魔力早就用光了。

水球被奕曉天全數吸收，「好！搞掂啦！冰棘突刺！」

在喪屍的腳下，帶滿錐刺的冰塊刺出，狠狠地插進屍身，血液流在淺藍的冰塊上立刻化為血冰。

伴隨冰棘的凍氣，更加把喪屍身上的火焰撲滅，這場苦戰終在格里芬的利爪下告一段落。

危機解除後，他們就這樣坐在元朗廣場的大門口休息，格里芬則飛了上天上不太遠離他們的位置戒備。

本來格里芬想把自己的魔力分給奕曉天和李恆義，但考慮到可能還有潛藏的敵人，還是他們自行回復比較好。

祁津羽專心研究著水元素，不過沒什麼魔力的她也做不出太強的招式。沒有她的陪伴，王昭兒更加孤獨地坐在一角。

藍希琳一如以往地在奕曉天受傷或戰鬥後在他身邊，反而是孔瑩兒一反常態地黏在李恆義身邊，經歷過生死關頭後，總算明白了有些事不做就沒有機會再做吧？

休息過後，多行十數分鐘，總算到達了村落。

新元素

仲差光, 唔知係邊到呢

咁咪得返20篇唔夠就完

推

後面我寫寫下都冇mark, 我而家都係因住字數黎出

第一次見既名

岩岩追到live

加更未

本神好懶

1個新po加1更點睇?

人黎 拉

拉就文都唔更

出多幾篇先多人推

一次過出晒好冇？

好，今晚發夢出比你

024 魔化

走到敏兒的家附近，奕曉天不顧一切地大叫：「敏兒！ 敏兒！」

附近還有生還的居民，他突然的放聲大叫讓他們害怕引來喪屍，甚至從屋裡、在他的死角放冷箭。

「啪！」奕曉天操縱氣流擋下了箭，同時伸手一揚，這樣看起來就好像是他徒手把箭撃落。既能震懾對方，也能避免魔法曝露於人前。

「天！ 係咪你呀？」敏兒的聲音從某座村屋的天台傳來。

「係我呀！」奕曉天激動地回應。

某度鐵門打開，敏兒穿着普通的T-shirt、牛仔褲出來，看到奕曉天便撲了過來。

「嗚……終於……終於見到你啦……嗚……」敏兒喜極而泣。

「係呀，我黎咗啦傻妹，乖，唔好喊啦。」奕曉天緊緊抱住敏兒，用哄小孩的口吻安慰着她。

敏兒二話不說抬頭，閉着眼，明顯就是想要索吻。

「喂……好多人望住㗎。」奕曉天小聲地說。

「我唔理。」敏兒耍着小朋友脾氣。

「唉…好啦好啦。」奕曉天也閉上眼慢慢往下吻去。

一旁的李恆義傳來一陣竊笑聲。

「嗞… …骨碌骨碌... ...」

奕曉天雙唇沒有感覺到預期的柔軟觸感，反而是一整臉的濕潤。

他張開眼，只看見一堆血淋淋的頸部肌肉在跳動，血液爭相從中噴出。奕曉天難以置信地看向腳邊，敏兒的頭顱就在地上，還是維持着那個微微帶笑，向他索吻的幸福表情。

奕曉天抱着無頭屍體跪在地上，乾澀的口張開着，吐不出一隻字。

……

「我地第時有小朋友嘅話改咩名好？」他憧憬着他們的將來。

「曉怡。」她也一臉認真地思考。

「生仔呢？」

「唔得，一定要生女！」她笑着說。

「呢啲有得控制㗎咩？」他也笑起來。

「生到有為止！」她笑得更開。

……

「奕曉天。。。」藍希琳想過來他身邊。

「魔神！？」在高空的格里芬終於看見剛剛隱藏了身影的魔神。李恆義和祁津羽立刻調配魔力，準備隨時攻擊或防禦，縱然區區元素使和依附者在魔神面前根本不堪一擊。

魔神帶着面罩，不過從看着格里芬的眼神中，不難感受到他對格里芬的賞識，或許因為在場的人只有格里芬能感覺到他的位階，也只有格里芬清楚他的實力。

「主……」格里芬試圖呼喚奕曉天。

……

「我地出年結婚好唔好？」他又突然計畫起將來。

「呵，你求咗婚先講啦。」她流露着羞澀的笑容。

「到你唔結咩？」他擁抱着她。

「哼！」她傲嬌。

……

「呀！！！」奕曉天用盡全身力量大喊，暗元素戒指上的晶石正閃過不停，他身上散發出黑氣。

「終於出現啦咩！？」天上突兀出現一條裂縫，五人從中飛出，其中一個穿著橙紅色裝甲的人大聲說道，說罷就是充滿火元素的一拳。

魔神佈了一層薄水於掌心，輕鬆地化解這一拳：「係時候受你地玩啦嘛。」接著一個變招，水變成冰，黏着火元素使用者的手，然後一條鳳尾突然在魔神身後伸出拍向火元素使用者。

在無法動彈的情況下，其餘四位元素使用者終於出手。藍、綠、黃、紫四種顏色的光紛紛散出，連同火元素使用者自己散發的魔力，溶合在後者身旁，化為一道透明晶壁。

鳳尾被晶壁擋下，但餘波直接把火元素使用者吹飛。他們瞬速遠離魔神，重整態勢。

同時，他們注意到下方正有一人大叫。

「切，係蝕魔咒，升緊階上使魔，唔可以比佢完成！」木元素使用者緊張地道，同時已經使出殺着。

「唔可以傷害主人！」格里芬以雙翼格擋，雖不至於受傷，但羽毛掉落了少許。

「獅鷲，傳說生物級別，呢個人係魔神候補！」水元素使用者激動地說。

「佢有蝕魔咒喺身，比佢做埋魔神就連呢個世界都保唔住。」光元素使用者提出她的擔憂。

「好，先殺佢，再殺魔神。」火元素使用者二話不說便提取魔力。

「點算呀？快啲救奕曉天啦！」藍希琳心急如焚地拉住李恆義。

「我知，諗緊啦。」以李恆義的感應力，他心知己方完全沒有勝算。

五位元素使已經在混合招式，蓄勢待發。

「唉，死就死啦！格里芬！我地做輔助，你主導！」李恆義向天上叫道。

「好……」格里芬現在其實進退兩難，一方面知道主人正被蝕魔咒侵蝕心智需要制止，但在力量還沒有完全覺醒的情況下牠甚麼都做不了，一方面因護主關係要阻止五位元素使用者的攻擊。

五位元素使用者不用什麼花巧的招式，單純以元素魔力所混合的能量也足以讓魔神和格里芬以外的人死數遍。

不過雙方也來不及阻止奕曉天了……

「魔裝穿著。」奕曉天身上的黑氣消失，取而代之的是紫色瞳膜。

「各位小心……」格里芬叮囑着李恆義等人，便化成光點衝向奕曉天。

「等我返黎。」奕曉天柔聲地說，把敏兒的頭和身併合在一起，指頭輕輕劃過斷口，身首再次連在一起，輕輕吻在她還有餘溫的唇上，完成那個再也完成不了的吻。

魔裝一點點地由腳部具現。

「混元·星辰斬擊！」集合五個元素的使魔，可以模擬出魔神的招式，不過能量會在混合過程中散失，以致威力比真正的魔神招式稍弱。

晨星看見使魔的招式，眼中閃過一絲安慰。

奕曉天緩慢地站起來，一套黑色為主，紫色為副的裝甲就完整地出現在他身上。表面看起來是金屬製，但穿起來卻異常輕便。身後長出了一對純黑的羽翼，手上多了一個骷髏骨造型的盾牌和一把漆黑長劍。

「多重．螺旋十字斬！」奕曉天輸入純粹的魔力到劍中，對着空氣揮劍，畫出多個十字，劍氣疊加後以螺旋狀高速衝向對方的斬擊。

「呯！」兩招在半空相撞，產生爆炸。

啲名有啲中二病

【中二病新手x王道主角】
題文相符

真

025 戰五使魔

煙塵消散……

「走咗？」木元素使魔戒備着。

「暗影術……」暗元素使魔閉目感受着四周。

「兵！」一聲響亮的金屬碰撞聲從魔神那邊傳來。

「哦~唔錯，力量同速度都有魔神力量嘅一成，不過計謀就老套咗啲。」魔神雙眼綠光閃爍，邊說邊以鋼化的兩指緊緊夾住奕曉天的滅元劍。

奕曉天不斷提取力量，魔力亦被催谷，眼白的位置已經變成血紅，容貌猙獰。

「點解你要殺死佢！？」奕曉天用腳踢向魔神，順勢抽出滅元劍，開始胡亂揮劍。即使是胡亂，但威力不容小覷，每一下的劍氣都破壞了附近的建築。

「好玩。」魔神帶着玩味地說，毫不費勁地避開攻擊。

「呀！！！」奕曉天已經喪失理智。

「我地去幫手？」光元素使魔有點不知所措。

「好，衝！」火元素使魔說罷就直奔戰區。

「你地唔好嘈，未輪到你地。」魔神一邊回避奕曉天的攻擊，一邊伸手一掃，一股強大氣流吹開了使魔。

「可惡！係咪真係完全無方法贏佢？」被吹飛得老遠的火元素使魔咬牙切齒地看着魔神。

「想唔想救返你女朋友？」魔神再次抓住奕曉天的劍。

「人都死咗，仲點救？」奕曉天稍為冷靜下來。

「殺晒呢個世界嘅人，掠奪佢地嘅生命力，再以魔力引導去佢身上就可以復活。」魔神氣定神閒地說，輕輕推開奕曉天的劍。

「唔好信佢，佢呃你㗎咋，如果唔係……」光元素使魔想勸導奕曉天，不過……

「爆碎破劍！」奕曉天向着五使魔和同伴們各自揮出一劍，兩個半月狀、帶火及石塊的劍氣擊向他們。

五使魔輕鬆避過，反而是同伴們不懂飛行，在巷中無處可逃。

「海皇加護。」祁津羽用她那微少的魔力想保護眾人，但就算元素相剋，面對境界高於自己的敵人，還是以卵擊石。

「海神加護。」水元素使魔閃身到他們身前，使出進階招式，出現了一個更大、更加凝實的水護罩。

「沙……」爆烈破劍撞上海神加護，便化成白煙消失。

「依附者去擋使魔嘅攻擊，你係咪痴線㗎！？」水元素使魔轉頭就罵。

「唔好嘈啦，佢黎啦。」木元素使魔降落，戒備着眼前的人。

「百獸煉獄。」奕曉天也徐徐降落，雙手張開，以火元素召喚出過百隻猛獸，有獅子、老虎，甚至有龍、鳳這些傳說生物。雖然只是以火塑型，但威力也只是略遜於真貨。

「去吧。」奕曉天身後的幻獸一一從他身邊略過，所經之處都化成焦土。

「海流浪濤。」水元素使魔攤開雙手，飄浮於半空，一些藍光圍繞着她，身後憑空出現一個海嘯，想要直接掃蕩百獸。

就在即將擊中的一刻……

「元素轉換。」本來是一頭又一頭正在燃燒的生物，突然轉成半透明。如果不是移動時有些波浪在浮動，實在教人難以察覺牠們的存在。

海嘯擊中百獸後，牠們不痛不癢地繼續往前衝。

「尖刺掠奪。」地上突然出現一些樹木的荊棘，插向獸群，奕曉天感覺到牠們的魔力漸漸失去，最後一一化為光點消失。

「魅影潛龍。」暗元素使魔出口但不見其招。

暗元素最擅長的就是暗殺，當奕曉天發現時，那些龍形的「魅影」已經刺穿了天上幻獸的重要部位。

「一打五你根本無勝算，投降啦！」木元素使魔勸降。

「晨星呃你㗎咋！」光元素使魔說，晨星是魔神的名字。

「天譴爆雷。」奕曉天往天上飛去同時攻擊，完全沒有把說話聽進去。只要可以把敏兒救活，就算沒有可能的事他也要去做，這一刻，其他人的性命他都不在乎！

「烈日爆炎。」火元素使魔身旁和頭上出現五個太陽般的火球，但當然是一手掌握的大小。然後如手球般扔向同伴和自己的頭上，就在落雷之前把烏雲炸掉。

他們連一下閃縮都沒有，十分信任火元素使魔不會傷到自己，可以看得出他們有一定的默契。

「速度強化。」光元素使魔化出法杖，為其餘四人施加強化魔法。

他們各自化出專屬武器：火元素使魔是劍，水元素使魔是三叉戟，木元素使魔是尖刺盾，暗元素使魔是短刀。

「最遲見血果個負責晚飯。」火元素使魔調皮地說，然後已經消失了身影。

「你唔煮我地無啖好食㗎啦喎。」水元素使魔跟著消失不見。

其實他們並非消失不見，而是速度之快用肉眼已經不能捕捉。

四人由隨機的方向衝向奕曉天，雖然只有攻擊的一剎那可以捕捉到他們的身影，但氣流卻不會為他們隱藏行蹤，只要知道他們的起始方位，推算他們接下來的來勢，奕曉天仍然可以接二連三地擋下攻擊。

「再咁落去奕曉天會死㗎！」藍希琳哭着求李恆義和祁津羽救人。

「先唔講阿天已經無咗理智，剩係點同果五個人打已經係問題。呢場已經唔係我地可以參與嘅戰鬥，而家我地只可以等，等一個我地可以救走阿天離開呢到嘅機會。」李恆義分析着形勢。

他們的速度漸漸加快，奕曉天反而放慢了節奏，讓他們對他造成一點擦傷。

「First blood~」火元素使魔的聲音傳來。

然後，他們由車輪戰改為四人一同攻向奕曉天。

奕曉天假裝抵抗其中兩人，好讓他們以為會有另外兩人得手。

就在短刀和長劍快要接觸到奕曉天的盔甲時……

「停手呀！」藍希琳從體內爆發出一道耀眼的白光，藉着魔力往戰區飛去。

「冰臨寒冬。」同一時間，一股冰雪由奕曉天身上散發出去，固定着他身邊四個使魔，再以冰柱稍為拉開一點距離。

附近建築物都受奕曉天影響而結冰，藍希琳一時三刻也不能飛到他身邊。

支持！lm！好睇啊！！！

推！！！

感謝支持

把江sir那完全勃起的短小陰莖斬去。

1個留言一篇

是咪睇到都痛

難得星期六
梗係出多幾篇賀一賀佢

總算明白了有些事不做就沒有機會再做吧？
強烈要求樓主描述有些事既細節

正確！推！

難得星期六
梗係開台打機賀一賀佢

寫完外傳有時間就試下加甜

已live
等 寂寞到夜深
順便一推

026 分道揚鑣

「異常...」光元素使魔想為同伴解除異常狀態。

「混沌魔刃。」奕曉天化出可以吞噬任何物質的浮游劍，射向光元素使魔，她不得不以法仗張開光幕隔擋，打斷了詠唱。

「烈陽擴散炮。」奕曉天成為使魔後，過往的招式都有進階版本，擴散炮現在可以略過儲氣階段，直接轟向敵人。

不過四人都不是省油的燈，在如此近距離的情況下還是來得及反應使用防禦魔法，不過衝擊之大，還是被擊得倒飛而去。

「烈陽擴散炮、針刺暴雨、橡實轟炸、混沌魔刃！」奕曉天一口氣釋出四元素的範圍技能，進行無差別攻擊。

五位使魔一起飛到李恆義他們身邊進行防禦。

「再咁落去我地根本埋唔到佢身。」水元素使魔說。

「咁就睇下係佢用盡魔力先，定係我地比佢破防先！」火元素使魔開始調配魔力。

一個半圓狀的晶壁成形，全角度保護眾人。

火球、針雨、頭顱大小的果實、黑劍，全在奕曉天的控制下轟向晶壁，有些則射向魔神，爆炸不斷，也有一些「流彈」炸毀了附近的房屋。

「有魔力嘅過黎幫手，對住個圓頂輸出魔力，順住迴路就得㗎啦！」木元素使魔叫的自然是李恆義和祁津羽。

他們知道別無他法，唯有照做，讓魔力融入晶壁，雖然這魔力量只是杯水車薪。

魔神看起來沒有回避，攻擊來到時，那些攻擊直接穿過他。

而唯一不在攻擊範圍的藍希琳，鼓起勇氣飛向奕曉天。

『佢到底想點？』眾人不約而同在心裡想。

「停手呀！」藍希琳衝到奕曉天身旁，他毫不猶豫用滅元劍刺向她。

「噗嗤... ...」滅元劍輕鬆由腹部透背而出，藍希琳立即口吐鮮血。

「求下你......唔好咁......」藍希琳強忍著劍鋒劃過身體的痛楚，一點一點地向著奕曉天靠近。

攻勢停止了，使魔們也解除防禦。但礙於藍希琳的舉動，他們也不好做些甚麼。

藍希琳慢慢舉起雙手，捧着奕曉天兩邊臉頰，然後吻了過來。

在接吻的一瞬間，光芒從他們身上發出。

......

奕曉天意識空間。

他周遭都很黑暗，也很冰冷，彷彿在深海中漂泊。

為什麼有了保護人的能力，卻偏偏保護不了最親和最愛的人？

是的，他能力不足。從小想要保護、愛惜的東西總是會離他而去，他已經很怕失去了。

如果他愛的人、事、物都能一一回來的話，其他東西都不重要了……

奕曉天受到蝕魔咒影響，浸沉在痛苦之中。

一絲光從空間頂部照下來。

很溫暖的光。

這道光驅散了奕曉天身邊多餘的黑暗，也讓他不由自主地，拼命往上游，想要觸碰它。彷彿只要接觸到它，他就能得到救贖。

……

現實世界。

奕曉天雙眼的顏色逐漸變回正常，發覺自己和藍希琳正在半空中接吻。

條件反射下奕曉天推開了藍希琳，她就往下掉，讓他馬上發現一把劍正插在她體內。

奕曉天馬上拍翼把她抱住，解除了魔裝，騎在格里芬身上，控制牠俯衝，一手抱走敏兒的屍體，並往李恆義射出一個魔法，同時他也被暗元素使魔用同一個魔法擊中，他們便向遠處飛去。

奕曉天回想剛剛自己拍翼的感受，覺得真的很奇妙，很自由自在。

由於完全解除了魔裝，滅元劍也同告消失。血液馬上從兩邊出口湧出，也讓奕曉天和格里芬身上染紅。

「天使祝禱。」這是極為高階的光元素回復魔法，應該可以讓藍希琳活過來。

藍希琳的吻除了讓奕曉天清醒，更讓他學會了光元素。

「嗯……」藍希琳發出微弱的叫聲。

......

另一邊廂。

晨星在奕曉天和藍希琳接吻時就撤退了。

「任務完成。」晨星回到據點，輕鬆地說。

「佢恢復正常咁之前落蝕魔咒為乜！？」祁冥輝大怒，他一直在晨星據點透過魔法觀看事態發展。

「你冷靜啲自己諗下，唔好下下要我講答案，何況你唔係一個咁蠢嘅人。」晨星笑說。

祁冥輝急速地來回度步了幾圈。

「如果佢唔回復正常，你都有信心佢可以贏到五使魔，繼而滅世；如果佢回復正常，即係你嘅目的係迫出光元素，幫佢成為魔神。佢成為魔神咁我仲點贏佢！？」祁冥輝用死神巨鐮指向晨星。

「放心，你想同佢打，仲有機會贏，不過要睇你自己造化。」晨星的嘴在面罩下展出鬼魅的笑容，攤出一隻手，手上突兀出現了一團黑色的鬼火。

「咩黎？」祁冥輝感覺到眼前黑鬼火的強大，同時也感到它帶來的壓迫。

「邪神嘅靈魂同魔力。」晨星一掌送出，鬼火直接命中祁冥輝。

「啊~！！！」鬼火馬上燒着祁冥輝，但讓他痛苦的並不是鬼火，而是攻擊他的邪神靈魂。邪神想消滅他的魂魄，霸佔他的肉身來復活。

……

五使魔及李恆義等人的所在地。

「啱啱個魔法係？」李恆義問道。

「定位魔法，資訊共享」暗元素使魔簡單地回應。

「仲同佢共享？唔怕佢反咬我地呀？快啲切斷佢！」火元素使魔不太同意這個做法。

「阿天唔係咁嘅人，只要佢控制到自己。」李恆義維護着好友。

「控制得唔好咁點？你擔保佢唔會成個次元消滅？」火元素使魔駁斥。

「夠啦，雖然佢係不安定因素，但係仲有機會係自己人，阻止晨星先係上策。」木元素使魔分析。

「其實你地係咩人？」祁津羽打量着眼前身穿神裝的五人。

「我地係由第二個次元嚟嘅人，但已經比晨星……姐係魔神消滅咗果個次元。我地為咗阻止佢所以先嚟到呢到，但呢到嘅生機都比晨星破壞得七七八八……」木元素使魔解釋着他們一行人的來歷和目的。

「有無咩係我地可以幫到你地？」李恆義本來都有點不相信有第二個世界，但想深一層魔法已經解釋不了，有第二個世界又有何奇怪？很快便反應過來。

「我地想要你地對呢個次元嘅認知，相對地如果你地肯參與我地嘅行動，成為我地嘅戰力，我地都會教你地對應嘅魔法同話你地知我地嘅情報。」木元素使魔繼續進行交涉。

「好，無問題。」李恆義知道他們沒有選擇，有奕曉天這麼多樣化的魔法使用者，他們都經常陷入苦戰，眼前的五人絕對是他們的保命符。

「我地入室內先。影，之後交比你」木元素使魔指示着。

一行人走進最接近、比較完好無缺的房屋。

「情報交換。」名為影的暗元素使魔走到客廳中央，把魔力化成絲線，雙手各自往左右張開，連繫着兩批人馬。

竟然有文？！！

不嬲日更點會冇, 除非我忙得濟冇出, 都會第2朝補返

027 晨星的過去（上）

屋內的情報交換持續。在魔法次元中，暗元素魔法使除了能夠擔任刺客，情報提供這方面他們都是數一數二。

魔法的不同應用、次元的概念、晨星的手段，更重要的是晨星的目的和事件的起因……

魔法次元，滅亡前一年。

當時的晨星已經成為魔神，過着至高無上、無憂無慮的生活。工作？隨便一個分身都能力戰數十個使魔，就算分身戰死，他親自出馬就沒有解決不了的問題。放眼整個次元根本沒有人是他對手，何況還有整個國家做他的後盾，不少名流貴族爭相巴結，完全不用擔心出什麼亂子。

還是如常的下午，晨星正在後花園與各式各樣的寵物嬉戲。

他突然停了下來，仰望晴空萬里的天空。

不久後，天空出現剝落，從內裡的混沌空間中，有一個人型物體掉了下來。

晨星看著物體掉下，馬上操縱着附近的氣流為物體進行減速，讓其安全降落在他身邊。

掉下來的是一個人類大小的機甲。晨星以魔法進行分析，機甲的運作原理和魔神裝的原理近似，但力量來源並不是魔力，而是其他的力量體系。

機甲裡有一個女生，應該是受了傷，正處於昏迷狀態。

晨星把女生以風屬性魔法運進客房，安置在床上。

「命脈源泉。」魔神獨有的回復技能，既能救人，也能自救，比起光元素的回復魔法效果更顯著。

「嗯…」女生很快醒了過來。

女生迅速往晨星出拳，後者在中拳前瞬間消失。

「咳咳咳…」女生一擊不成，反而影響到傷勢。

「你嘅傷應該無咁快好，真係奇怪，平時一出呢招已經復完得七七八八。」晨星好奇着對方到底被什麼所傷。

「你…係咩人？我嘅…同伴…佢地點？」女生虛弱地說，但同時不忘戒備着晨星。

「我叫晨星，你跌落黎嘅時候剩係得你一個，無其他人。」晨星邊說邊繼續使用回復魔法。

「好舒服…你做咗啲咩？」女生身上被一道碧藍色的光包圍着。

「幫你療傷，但你身體有股力量同我嘅魔力抗衡。」面對未知的力量，晨星一時間也不敢妄動。

「魔力？到底我去咗邊……？」女生若有所思地解除了身上機甲。

原來在機甲下的這位女生，長髮及肩，皮膚是帶點病態的白色。穿著一身不屬於任何魔法國家的戰鬥服，單看瘦削的身軀完全看不出她竟是一個軍人。

「原來係件機甲……」晨星發現機甲一解除後，進入女生體內的魔力立即暢通無阻，讓女生復元。

「點都好，你好好地休息下先，反正你而家應該無辦法返去你原本嘅次元。」晨星續說。

「次元？」女生不明所以。

「等你休息下再講。」單憑女生一個當然沒有方法回去，但早已為神階的晨星要去指定的次元根本是輕而易舉。出於對其他次元力量的好奇，留她在這裡也不是壞事。

晨星離開客房前偷偷地佈下了監視用的魔法，並吩咐了傭人為女生購買日用品及衣物，暗自盤算往後的應對。

因為一定會有人發現到這次的異象。

「係呢，你叫咩名？」晚飯時，晨星開始了解着女生。

「樂怡，我無記錯嘅話，你叫晨星？」女生回話。

「係呀，見你着住機甲，其實你做啲咩？」晨星續問。

「士兵，只係馭獸者水平，頭先我地仲喺未知空間戰鬥緊，唔知佢地點……」樂怡有點鬱鬱不歡。

「無事嘅，吉人自有天相，可能佢地都跌咗落黎，只係我見唔到呢？」晨星比較樂觀地說。

「咁你呢？你又係咩人？」樂怡對晨星也蠻感興趣。

「我？我係呢個次元，即係呢個世界最強嘅人，只要我想，呢個國家嘅人都會喺幾個鍾頭內死晒。」晨星大笑。

「我先唔會信你，仲誇張過我國家嘅戰神。」樂怡也跟著笑起來，覺得眼前這個男人誇大其詞了。

「食完飯同我打返場，當運動下囉，不過唔好咁勉強，始終你都係啱啱好返。」晨星報以一個賊笑。

「打咪打，我就唔信贏唔到你呢個文弱書生」樂怡看輕眼前這個男人。

晚飯過後，二人一同走到花園。

「你擅長近戰定遠戰？」晨星站在樂怡對面。

「近戰。」樂怡召喚出機甲，手上已經拿着一把白色的金屬大劍。

「好，咁我都用近戰會一會你。」晨星隨手撿起一枝樹枝，化出一把木長槍。

「你睇少我？」樂怡有點惱怒。

「唔係，只係對付你，咁樣就足夠。」晨星悠然自得，隨意揮舞着長槍。

「可惡！」樂怡發動推進器，進行突刺。推進器的強風把花園裡的花草都吹得四散。

「呵欠~」晨星完全不把攻擊放在眼內。

大劍快將擊中時，晨星以樂怡肉眼捕捉不到的速度瞬間消失來避開攻擊。任樂怡如何揮劍，看起來晨星仍在原處，但就是打不中。

「你到底做咗啲咩？」樂怡氣喘吁吁地問。

「咩都無做過，純粹你打唔中我。」晨星暗笑。

「快啲比我打中！」話音剛落，樂怡掉下武器，一拳揮向晨星。

「好呀！」這次晨星真的沒有閃避，改為以手掌格擋。

「呯！」拳掌相碰，但倒飛而去的卻是樂怡。

晨星的肉體強度當然沒有那麼厲害，但魔神的反擊魔法，要防禦並彈開一個人卻是非常容易。

一個瞬移，晨星一手擁着樂怡的腰止住了她的去勢，手中的長槍已化作匕首架在樂怡的頸上。

「認輸未？」晨星微笑。

雖然隔着機甲，但從未與男生如此近距離過的樂怡，臉上泛起一抹紅暈。

「仲…仲未！」樂怡回過神來，一掌拍落晨星肚上藉以拉開距離。當然，晨星也在被擊中的位置上展開了防禦魔法。

「龍神馭甲！」樂怡動起真格。機甲四肢部份長出了利爪，噴射器部份變成龍尾，氣息暴增。

「哦~玩認真？」晨星收起笑臉。

「貝努。」一點光由晨星身上飛出化成魔神裝。他的魔神裝是一件黑色斗篷，加上一套主色為混沌紫、副色為金色的裝甲。配以一把銀色長矛和湖水藍的盾牌，盾牌兩邊各有一隻小天使翅膀，盾牌中央有一顆耀目的圓形紅寶石。

這場戰鬥已經分出勝負。

028 晨星的過去（中）

光是晨星無意中散發的神階威壓，已教樂怡雙膝跪在地上，全身不由自主地抖動，動彈不得。

「認、輸、未？」晨星一步一步走近樂怡，武器再次架在她的頸上。

雖然樂怡心有不甘，但還是艱難地點頭接受了結果，自己真的和晨星距離太遠了。

「你點呀？」晨星解除了魔裝，回復了本來的溫柔，扶起樂怡。

「你……好強。」樂怡也解除機甲，大口大口地呼吸着。

「你嘅攻擊模式太單調啦，好易比人估到你想點。」晨星公主抱抱起樂怡。

樂怡雖然想反抗，但也沒有力氣，只好任由晨星抱回屋內休息。

經過數天的安寧日子後，有人來了大宅，查問有關次元裂縫的事。但礙於魔神的身份，來查問的調查員都不敢太過亂來，只是草草了事就離開。

「次元探測器的確探測到有其他次元嘅力量喺呢到出現過。」調查員甲說。

「佢係魔神，佢話無，我地都奈佢唔何，返去同大人報告先。」調查員乙說。

晨星絕對有信心，他要保住一個人，國家也管不到，萬一真的為此開戰，他也有信心自己能夠力敵整個國家。

可惜，這份自傲也讓故事迎來了悲劇。

......

「喂呀，你玩定幫佢地沖涼㗎？整到我濕晒啦！」樂怡罵着晨星。

他們正在為一大群寵物洗澡。

「好難唔濕㗎喎。」晨星賊笑，控制着水流再次故意噴向樂怡。

「盾甲。」樂怡喚出武裝，免得被晨星弄得更加濕。

「玩夠啦死人頭！」樂怡向晨星扔出了一個毛刷。

「好好好，唔玩唔玩。」晨星邊笑邊側頭避過。

一直以來，有多少貴族高官爭相巴結晨星，希望把自己的女兒嫁給他，當中更不乏天姿國色，想擁有晨星這個最強的後盾。

然而，不是晨星看不上眼，而是沒有一個能夠真正讓他心動的女子，更不說沒有一個是真心愛他。

轉眼半年過去，這段日子晨星和樂怡形影不離。樂怡也不再執着於要回去馭甲次元。對比起過着每天戰鬥的日子，任誰也樂於在這裡當個無憂無慮的小姑娘。

「欸，我想同你講件事。」晚飯時，晨星神色形重地說。

「做咩突然咁正經？」樂怡笑說。「又想整估我？」笑着戒備晨星，卻又把頭貼近得幾乎吻上晨星。

「唔係啦，我想講……你可唔可以以後都同我一齊？」晨星自成為魔神以來，再也沒有如此緊張過。

「我地而家咪一齊緊。」樂怡理所當然地回答。

「唔係呢種呀... ...」晨星放下餐具。

「係呢種呀... ...」然後握緊樂怡的手。

「我以為我地一早已經係。」樂怡也用力拖緊晨星，原來他們早已互生情愫。

晨星先是一呆，才意識到樂怡也喜歡自己。

「不過你唔係諗住咁簡單一句就算掛？」樂怡故意刁難一下晨星。

晨星聞言馬上向花園方向招手，一束鮮花就飛到手上。

「塑形。」晨星在餐桌上隨意拿起了一把餐具，重新塑造成一隻指環。

「咁......你願唔願意以後都同我一齊？」晨星單膝跪在地上，情深地看著眼前的女生。

「我願意。」樂怡甜蜜地答允，伸出左手讓晨星為她帶上戒指。

晨星激動地立刻把樂怡擁入懷中，還竟然喜極而泣。

「傻仔。」樂怡不會放過任何可以取笑晨星的機會。

幾天後，晨星兩口子如常地待在一起......

「傻妹，我要出一出去做野。」晨星突然放下手上的菜刀。

「有事？」樂怡正為火鍋湯底調味。

「嗯，分身嘅感應中斷咗，我要去睇下。」晨星從未試過這個情況。

「小心啲。」樂怡吻了晨星一下。

「放心啦，唔會有人傷得到我。」晨星回吻了樂怡。

「空間穿越。」晨星直接走進分身所在地。

如常的戰略室，分身也如常地在翻閱文件，不過客位上卻有一個老人在。

「原來係魔力感應阻截器，怪唔之得我同分身之間嘅感應會斷咗啦，宰相閣下。」晨星客氣地道。

「正是，研究咗咁耐終於研究成功，投放落戰場必定大有用處。」宰相微笑回應。

「如果無咩事我返去煮飯先。」晨星收起笑臉。

「且慢，敢問閣下係咪正與異界人交往？」宰相維持着人蓄無害的笑容。

「係又點？」晨星直認不諱。

「閣下可知道神官預言？」宰相收起笑容，認真地看着晨星。

「異界人會令次元覆滅。但佢嘅實力只係等同一個元素使，加上有本神監管，唔需要宰相過份擔心！」晨星顯得有點不耐煩。

「此言差矣，任何危及國家之事，都應該抹除！」宰相理所當然地說。

「相比起佢，如果我有心要反你地，要你地死，你地有得反抗咩？」晨星的手上多了一團火焰。

「我等只要抹除異界人，無心與閣下為敵。」宰相閉起雙目。

「若然樂怡有咩事，我一定令整個次元覆亡！」晨星激動地說。

「咁你就去見佢最後一面啦，你冷靜過後就知道我地只係為你好、為咗呢個世界好。」宰相說。

「最後一面……？可惡！」晨星馬上傳送回大宅。

晚了……樂怡已經在廚房內倒臥於血泊之中。

晨星抱起樂怡，消除掉傷痕。動作輕柔，生怕會把她給弄痛似的。

「對唔住，我唔應該犯咁低級嘅錯誤。」晨星就這樣坐在地上擁着樂怡的屍首，柔聲地說話。

一股威壓正從晨星身上散發，像一陣風輕輕吹動附近的物件。

「我應承過你唔會死先過你啫，你洗唔洗行先我咁多啊？嗯？傻妹... ...」眼淚靜悄悄地滑落。

就算是魔神，也沒有辦法令人起死回生。

「我仲好想繼續照顧你，雖然你成日要人氹，有事又死頂，麻鬼煩。」晨星又哭又笑。

「以後我唔會再由得你一個人。」晨星用冰魔法造了一副棺材，把樂怡抱進去後，再把冰棺縮小，製成了頸鏈。

隔日推文

你推爆佢我都OK

咁推爆你呢

隨便

gay

不了, 即刻睇返D甜故中和下

gay 甜故

岩岩先發現自己琴晚唔記得出文

咁就要加更補番兩篇了

029 晨星的過去（下）

「魔神裝，穿著。」晨星走到屋外一個空曠的位置。

「魔族召喚：72柱魔王、魔族召喚：軍團式、幻獸召喚：鳳凰軍、幻獸召喚：海龍軍、異獸召喚：枯木蛇族」晨星一口氣使出多個召喚魔法，短短數秒就喚出了一整支頂級配置的軍隊。

「阿斯莫德，帶同17位魔王，領鳳凰軍攻打木元素大本營」

「拜恩，帶同17位魔王，領海龍軍攻打火元素大本營」

「普爾森，帶同17位魔王，領枯木蛇族攻打水元素大本營」

「蠅王，帶同17位魔王，領魔族攻打光元素大本營」

「到達目的地後一個鍾頭內完事，之後無差別殺戮，直至呢個次元嘅人類全滅！」晨星下達指令，實現次元覆亡的預言。

……

晨星一個人飛到暗元素大本營前方，展示一個投影。「交呢個人出黎，否則滅營！」

投影出來的人影，身材健碩，皮膚黝黑，以暗元素使用者來說算是很強壯。而他正是殺死樂怡的兇手！

「恭迎魔神閣下，請問閣下有何貴幹？」一名使魔走了出來，恭敬地問。

「我講多最後一次，交呢個人出黎。」晨星的耐性已經到了極限。

「佢都只係執行上級比佢嘅指令啫，請閣下……」使魔話沒說完，就被晨星的暗元素分身從後刺殺。

「使從召喚：地獄犬。」晨星希望以地獄犬找出目標。但營中的軍人又豈會坐以待斃，紛紛走了出來迎擊。

為了讓地獄犬順利找出目標，晨星決定降落。

如他所料，只要他下來，馬上就成為攻擊目標。各式各樣的招式打在了他身上，霎時間塵土飛揚。

「完咗？」

「魔神都不外如是啫。」

「我係佢就唔會降落啦。」

因為看不到中心情況，眾多魔法使一時間議論紛紛。

一陣破風之聲掠過，一名魔法使的頸上被插了一枝銀色長槍。

因為這一擊令塵霧散去了一點，而魔法使們也終於看見毫髮未損的晨星，還已經拉弓至滿月，弓上已有數十弓箭。

「聖光漫雨。」所有光箭一同往天上射去，然後好像有導航般準確無誤地射向各人的頭部。

「擋呀！唔好避呀！可惡！」在場的指揮官都分身不暇。

經驗老到的元素使和使魔都知道這招只能防禦，不能迴避。但在場的更多是欠缺實戰經驗的新丁，他們第一個反應是閃避，晨星快速地多來數發，令人數大幅減少。

忙於顧着上方箭雨就正好，晨星悄悄施放了毒蔓藤，讓它們在這班指揮官的腳上輕輕劃了一個傷口，在場的人很快就劇毒攻心而亡。

魔神，就是如此逆天的存在。

那邊廂，一隻地獄犬正不斷向地上一塊大階磚吠叫。

晨星收起了地獄犬，打開了地上的暗格，召回長槍。長槍刮在石牆上，發出刺耳的聲響，彷彿在告訴密室裡的人，死神找到你了。

「氣流回溯。」就算暗元素使用者可以隱藏自己的行蹤，但只要他們移動，就無法避過對空氣造成的軌跡。除非他們既不動，又不呼吸一段長時間吧。

而使用了暗影術的這位使魔，正貼在牆上，一點一點地移向出口，希望能夠逃出生天。

「冰棺囚禁。」晨星輕易捉住他了。

「魔神裝，解除。貝努，殺晒營入面剩低嘅人類，殺完之後同蠅王會合。」晨星吩咐他的專屬幻獸，貝努，而牠是一頭鳳凰。

「遵命。」貝努燃起了身上的不死火。

晨星使用傳送門，帶着兇手來到了大宅的地下囚室。

「點解要殺死個女仔？」晨星把兇手環腰固定在刑台上。

「我只係奉命……呀！」兇手還未說完就被晨星斬去了右手。

「佢只係想做一個平凡嘅女仔，點解咁都唔可以放過佢？」晨星又是一劍，這次是左手。

「軍…令……如山... ...」兇手勉強吐出一句。

「好一句軍令如山！」晨星把殘肢重新接上，用回復魔法讓他復元，再一次過砍掉他的四肢。

「呀！！！放過我呀！」兇手痛苦地大叫。

「知道痛咩？失去佢我都好痛。佢死之前連求饒嘅機會都無呀！」然後重施故技地繼續虐待他。

也不知道過了多久，可能是十分鍾，可能是一小時，這樣的虐待已經令到兇手失神，簡單來說就是玩壞了。

晨星身旁的空間剝落，貝努從中飛出。

「主人，宰相已經被生擒，除咗一班親衞隊死守住國皇之外，呢個國家嘅人類已經盡數消滅。」貝努報告戰況。

「帶埋宰相黎呢到，然後叫72柱魔王包圍國皇等我過黎，妖獸軍進攻其他國家。」晨星冷冷地道。

「遵命。」貝努折返洞中。

晨星向刑台朝手，那名可憐的軍人摔倒在地上，刑台同時化為了晨星的王座。

晨星以風魔法把軍人抬到王座旁邊，等待着宰相到來。

不久，宰相從一個空間通道仆了出來，瞬即被晨星以藤蔓縛了起來。

「晨星，你知唔知你做緊乜野！？」宰相暴怒。

「我知，毀滅呢個次元，唔止呢個國家，我要所有人類死！」晨星邊說邊把手指插進身旁軍人的腦內，並進行攪動，同時發動有限度的回復魔法。軍人不停抽搐，雙眼反白，口吐白沫，卻又完全反抗不了，亦都死不了。

「為咗區區一個異界人，你要成個次元同佢陪葬！？」宰相當然覺得晨星很不智。

「異界人、異界人……佢係我女人呀！」晨星也憤怒了起來，手上燃起火焰把軍人燒至灰燼。

「你地本來就唔應該相見！更加唔好話結婚！」宰相仍然堅持己見，無懼晨星的動作，而他所說的亦不無道理。

「而你亦唔應該殺死佢。」晨星走到宰相面前，開始虐待他。

……

晨星呆坐在一旁，看着地上的一堆白骨和骨灰，心中的憤恨還是沒有減退。

如果這個世界只得他和樂怡，會是多美好的事？

人類，你們的存在真的太無謂了，是你們破壞了這份幸福。

補ed, 今日果篇今晚再出

依家出

扮緊工, 晏D先

殺晒佢地再自殺

可唔可以比晨星贏

原來唔係衰人黎

主角幫晨星復活阿怡pls

復活完再一齊殺晒其他人

咁就唔會有之後既故事

魔法次元佢贏晒

UM...其實佢都唔想做衰人

「唔好信佢，佢呃你㗎咋，如果唔係……」光元素使魔想勸導奕曉天，不過……

晨星殺咗奕曉天條女，你覺得奕曉天會大方到幫佢滅其他世界?

配角黎 唔死邊有得食其他女

030 晨星與最強使魔

晨星穿越空間來到皇宮。

「貝努，而家情況點？」晨星問。

「國皇身邊就剩低五位最強使魔同少數元素使」貝努回答。

「嗯，傳令所有軍團，我而家會施放傷害回饋，佢地受嘅傷會直接施加去我身上，叫佢地全力戰鬥。」晨星邊說邊運行魔力把自己連接軍隊的一眾生命。

「主人，連接咁大規模嘅軍隊，我怕你會頂唔住。」貝努擔心地道。

「我會一路用治療魔法，唔洗擔心。」晨星輕撫貝努的頭部。他們多年來出生入死，即使晨星對人如何殘酷，也無改他對貝努的愛護，而貝努也對晨星忠心耿耿，不論晨星做任何決定。

「我地行啦，係喺呢個次元嘅最後一戰。」貝努隨即化為魔神裝，為晨星身後加添了隨風飄揚的斗篷和實而不華的裝甲。

……

「你地五個話晒都係我徒弟，如非必要我唔想殺你地。」晨星打開了國皇所在的大殿大門，五使魔和一眾手下已嚴陣以待。

「收手啦晨星，你唔係啲會濫殺無辜嘅人。」光元素使魔，阿芙勸道。

「濫殺無辜？你地師母何嘗唔係無辜？只因為佢係第二個次元嘅人佢就要死！」晨星激動地說。

「咁同平民都無關係㗎。」水元素使魔，麗娜不解。

「正因為人類嘅無知、多管閒事、排除異己，我同你師母先會陰陽相隔！人類根本唔應該存在！而家嘅局面係人類自己一手造成！」晨星身上的威壓暴增。

「你都係人類。」影維持一貫的陰沉。

「我唔係人類，我係神，係凌駕你地嘅魔神！」晨星盡數釋出神階威壓，位階較低的魔法使直接被威壓弄死。

「就算你係神，都唔等於你可以隨意決定我地嘅生死！」木元素使魔，弗雷說。

「佢已經唔係我地識得嘅晨星，一齊上！」普羅生出火焰，燃起了拳頭，直接衝向晨星。

「我教咗你幾多次，喺戰場上面衝動，死幾多次都唔夠！」晨星以冰魔法保護了被擊中的腹部，再以同一招火拳重重地擊向普羅。

普羅被擊至石牆上，牆身裂開。要不是晨星這一擊留了手，恐怕普羅不是重傷而是直接升天。

「天使……」阿芙想為普羅治療。

「烈風狂焰！」晨星打斷了阿芙的詠唱，張開斗篷下的鳳凰羽翼，刮起了由不死火造成的暴風。

「海神加護！」麗娜走上前，使出防禦魔法。

「養份吸取！」在攻擊同時，晨星用木元素召喚出樹根，纏繞着海神加護的防護罩，半球狀的水球迅速被瓦解。

連最強使魔都無法防禦，何況是其他元素使？

晨星細微調節着不死火，讓它避免殺死徒弟們，卻又要重創他們。至於其他人，當然是落得死亡的下場，尤其是國皇，連骨灰都沒有剩下。

五人當中，以阿芙的傷勢最輕，還可以站着，因為晨星知道只有她能夠救活四人。

「你地五個應該唔會蠢到唔知我平時訓練果陣留咗好多後手掛？」晨星站在最接近、倒地的麗娜前。

「連奧義技都迫唔到我用，甚至連我一招都捱唔住，我對你地五個真係好失望……話唔定你地真正同心合力嘅時候可以阻止到我嘅。」晨星轉身，步入了空間通道，去了結這個次元剩下的人類。

……

次元滅亡，這個世界就只剩下三男二女的五位使魔。

「最後我地都係阻止唔到晨星……」永不言棄的普羅一反常態地認輸。

「戰力相差太遠啦，就算有計謀都制服唔到佢……」弗雷是五使魔的大腦，他們被阿芙治療後就馬上參戰，利用不同的地形、戰術、手段去幫助其他被攻擊的國家，但都完全戰勝不了魔神大軍。

「佢已經離開咗呢到，完全感覺唔到佢同佢軍隊嘅魔力……」麗娜看着灰濛濛的天空。

「哼……」影閉目靠着僅如完好的樹幹，縱然寡言也知道他的心情不好受。

「其實晨星臨離開城堡前有話過如果我地做到真正嘅同心協力，先有機會阻止佢。」阿芙希望眾人不要絕望。

「我地仲唔夠同心協力咩？我地幾乎由細到大都一齊，出生入死，有咩事都齊上齊落。」普羅馬上反駁。

「唔係，我地嘅默契當然無人可以比擬。但如果晨星講緊嘅係魔力上嘅同心合力呢？一直以黎晨星都只係訓練我地喺招式上互補不足，但從來無教過我地可以將五個人嘅魔力合而為一。」弗雷大膽地假設。

「如果係咁，我地應該要去城堡藏書庫一轉。」麗娜覺得那裡最有可能得到答案。

城堡的藏書庫，收藏了大量外界所不知道的魔法，甚至是歷代魔神的情報也鉅細靡遺地紀錄。

……

「喂！我搵到啦！」普羅找到了一本關於五元素合一的魔法書藉，分散了的各人重新聚在一起。

魔神本是一個集合了五大元素的魔法使。只要集合五大元素的強大魔法使，並一同輸出適當份量的元素魔力，理論上可以模擬出所有魔法，甚至是魔神奧義。

「試？」影問，隨即運轉了魔力到手上。

以他們多年的默契，大家對各自的魔力輸出都瞭如指掌，只要有一人帶頭，其他人已經知道要送出多少魔力作配合。

「混元．五彩浪濤！」五人一同向牆壁方向釋出魔力。

五個不同色彩的元素球碰在一起，相生相剋，漸漸地融合在一起，化為一抹虹色波濤，像海浪般湧向牆身。

堅固的牆身輕易被打碎，而彩濤衝擊完全沒有被止住去勢，還有加速的跡象，朝遠方而去。

「的確以咁少嘅魔力做到咁嘅效果，會提高咗戰力。但係喺混合過程中會令魔力消耗三成，如果全力一擊嘅話都未必贏到晨星。而且只要晨星擊敗咗我地其中一個，就已經唔洗再打落去。」弗雷分析道。

「至少叫係有個希望先，唔好諗太多負面野打擊自己。」阿芙微笑道。

「練習下，然後學埋呢到嘅秘法，點睇？」麗娜提議道。

「好，但要快，時間無多」弗雷說罷，各人便去尋找適合自己使用的魔法書籍。

配角咁比面
佢出一出基本上係路人

031 散步

次元外，某個空間。

「吼~」兩把咆哮聲從一個人的口中叫出。

「哦~竟然仲未比邪神吞噬，我真係低估咗你嘅意志力。」晨星回來觀察祁冥輝的情況。

「我唔會比佢控制到！」祁冥輝艱難地說。事實上他現在除了靈魂，身體已經是半人半魔獸。長着獠牙，一隻破爛的惡魔之翼，一隻不成比例，又長又黑的手，還長着五隻紅色尖長的利指。

「好好好，咁你慢慢同邪神玩。」晨星正等待最終結果，反正邪神復活與否也只是一個點綴，讓這場最終之戰好看一點而已。

「你今日點呀？有無唔舒服？」離隊救活藍希琳後的這段日子，奕曉天再找了一座無人的大廈，照顧藍希琳，也讓他們住得舒適一點。

「我已經無事啦，唔好咁擔心啦。」藍希琳笑說，心頭暖暖的。

「嗯，無事就好。」奕曉天勉強擠出一個笑容，如果敏兒也一點事都沒有，那該有多好？

「你打算幾時返去？」藍希琳問。

「我唔知，至少等到我唔再失控，完全控制到我自己先，如果唔係亂咁殺人攻擊人只會不斷發生。」還有的是奕曉天連好朋友都攻擊，他覺得自己沒面目再見李恆義了。

「咁你又帶走我？」藍希琳反常地提出很多問題。

「一來我信唔過果五個人，果陣得我救到你；二來我想知點解你有能力令我清醒，仲要一瞬間可以爆發咁大魔力量。而且點解你要冒死阻止我？萬一你失敗咁點算？」奕曉天連珠炮發。

「因為我唔想睇見你咁，因為我鍾意你！」藍希琳彷彿只聽到最後兩句，近乎大叫般說出這兩句話。

這也難怪，連奕曉天成為了使魔也有很多事不清楚，藍希琳才剛擁有魔力，不知道也是正常……

不過奕曉天再呆一呆，藍希琳剛剛好像是說喜歡自己。

「Sorry，你講咩話？」奕曉天希望自己聽錯。

「我話……我鍾意你。」藍希琳不敢正眼望他，低下頭來。

「你知道我女朋友啱啱先死咗，我唔想咁快開始第二段關係。」奕曉天直接拒絕了她的表白，話說他還沒有處理敏兒的屍體。

「我知而家唔應該講呢啲... …」藍希琳其實也想照顧奕曉天的感受，只怪他多口問了這個問題。

「點都好，如果我再失控，唔好再冒險，唔係次次都咁好彩。」奕曉天真的不想身邊再有人死了。

「我會盡快成長，你失控我都可以幫到你。」藍希琳天真地笑起來。

「好啦好啦。」奕曉天對這個傻女孩完全沒有辦法。

「屈咗喺間屋咁耐，不如出去行下？」藍希琳提議。

「都好，但有危險你要即刻走。」奕曉天憂心起來。

「放心啦，我已經唔再係果個毫無戰鬥力嘅細路女。」藍希琳讓魔力包裹全身，屋中霎時間光亮得讓人無法張眼。這魔力量堪比奕曉天元素使頂峰時期，但她卻還沒有到達元素使，真好奇她到底可以有多少能耐。

「我知啦，唔好太引人注意。」奕曉天外放暗元素，讓黑暗覆蓋她的光。

「嘻！」藍希琳吐舌。

出發前，奕曉天使用冰棺囚禁，造出一個冰棺，再把敏兒放進去，縮小冰棺後再製成項鏈，掛在頸上，這樣他們就一直在一起了。

正於據點透過魔法觀察着奕曉天的晨星看見這一幕，摸着自己的項鏈，淡然一笑。

……

街道上一輛又一輛的廢車擱置，沒有喪屍片中的屍橫遍野，偶爾才有一兩具身首分離的屍體，大概大部分的屍體都化為怪物了吧？

荒涼和寂靜，充斥着整個香港。如果奕曉天還只是普通人的話，應該不會如此大搖大擺走在街道上。光是這個靜得耳鳴的環境，也有足夠壓力把人迫瘋。

「格里芬。」奕曉天召出幻獸，讓牠在天上留意四圍的環境。縱然奕曉天和魔神只是一階之遙，他也不敢掉以輕心，他還未有信心去應付一大群紫眼喪屍。

「如果可以安定落黎，你最想做咩？」奕曉天試着找找話題，不然好像有點尷尬。

「唔……我應該會想好好沖個涼，訓返覺好。」話說已經開始斷水了。

「就算喺屋入面都訓得唔好？」奕曉天順勢問。

「你……唔記得咗……當初我地點解要走出黎？」藍希琳戰戰兢兢地問。

「呀……係喎……的確就算喺屋入面都唔見得安全。」奕曉天也想起了那場悲劇。

正所謂「最怕空氣突然安靜」，不過還未來得及安靜，格里芬就飛回來。

「主人，有人比喪屍追住，救唔救？」

「反正無野做，即管去睇下。」他們騎上格里芬。

……

半空看下去，只見一男一女正被數十白衣人追趕。男的明顯有能力跑掉，反而是女的背着物資，已經不太跑得動，被追上是時間問題。

「欸，我識得個女仔。」奕曉天仔細一看，原來是中學的師妹，佩樺。

「落到去注意安全。」他叮囑藍希琳。

「知啦長氣。」藍希琳甜甜地微笑了一下。

同時，男生竟然折返拿走佩樺的袋，再一把推倒她在地上。

「阿賢！」佩樺哭喊着，為生命的最後一刻悲鳴。

本來是的。

「神裝穿著！」格里芬化為一套純白金邊的盔甲。奕曉天長出一雙白色羽翼，抱著藍希琳尤如天使般降臨。

奕曉天瞬即使出風壁，喪屍群一下子無法接近佩樺。藍希琳也扶起佩樺，帶她走到較後的位置。

「著！」奕曉天手指向那個叫阿賢的男生，他被奕曉天釋放的魔力牢牢的壓在地上，無法動彈。對付一般人類，以他現在的實力，根本不需要用上招數。

「吼！」喪屍群正不滿地叫着，彷彿在責怪奕曉天妨礙它們覓食。

奕曉天撤下風壁，腳輕輕一踏，使出火岩激流，熔岩從他腳下爆發，急速流向屍群。

最接近奕曉天的喪屍還未觸碰到他，就已經被熔化。一息間，數十隻喪屍就不復存在。

奕曉天轉過身來，一身潔白化成一片混沌，走到阿賢前面。

「垃圾！」奕曉天把滅元劍高舉，準備結束他的生命。如果不是奕曉天的出現，或許男生還能多活一陣子。

032 失控還是抗拒?

「唔好呀！」正接受治療的佩樺立刻衝過來護住阿賢，不讓奕曉天傷害他半分。

「點解？佢頭先推你去死。」奕曉天怒斥。

「因為我剩係得返佢，無咗佢我寧願死！」佩樺也大聲罵回來。

「好，我成全你！」劍尖指向這個故友。

「停手！」藍希琳把魔力集中在手上，緊緊握住奕曉天持劍的手，不讓他再向前刺出半分。同時，一絲絲溫暖的感覺正從她手上傳來，彷彿正在安撫他的情緒。

魔裝解除，奕曉天扶起佩樺，「對唔住。」

「但真係值得咁做咩？」奕曉天其實知道答案。

「值得，只要佢無事，只要同佢一齊，我點都可以。」佩樺堅定地說。

「好啦......」奕曉天解除了壓在阿賢身上的魔力。

「唔好……唔好殺我！」阿賢氣喘如牛，一臉驚恐。

「你要慶幸有個咁愛你嘅人。」奕曉天俯視着眼前的賤男。

「你地伸隻手出黎。」奕曉天想了一想，伸出雙手。

他們聽話地伸出一隻手，奕曉天讓全元素進入他們體內遊走。

「嗯……佩樺係音屬性，我自己都未用過……至於仆街仔就係暗元素。」奕曉天測試完他們的魔力適性，喃喃自語。

雖然阿賢對於被罵心有不甘，但也無可奈何。

奕曉天隨意拾起兩顆石頭，雙手一揑，光線從手中透出。依據元素流進他們的情況，打造了兩隻戒指－附魔道具。

「戴咗佢，你地自然知會點用。」奕曉天把戒指交在他們手上。

二人帶上指環，一紫一透明的波狀物馬上包圍他們，這是最熟悉不過的「學習階段」。

等待了一會，球體消散。

阿賢立刻消除了自己的身影，明顯在使用暗影術。

奕曉天也悄悄發動氣流回溯，看看他在做什麼。

「阿賢呢？佢去咗邊？」佩樺緊張地四處張望。

阿賢更加肯定了自己隱形了，「仆街，想殺我？去死啦！」只聞其聲的他執刀往奕曉天刺來。

「你覺得你學識咗魔法，就可以同我抗衡？」奕曉天定睛看着那股移動中的人形氣流，他便停了下來。

不是他自己停下，而是奕曉天外放魔力制止了他的活動，同時迫他現身。

阿賢顯現身影，維持着想刺死奕曉天的動作。

「阿賢！點解你仲要恩將仇報？」佩樺走上前，一方面擔心奕曉天會對阿賢不利，一方面對他感到失望。

「跪低！」奕曉天調節着纏繞阿賢的魔力，迫他如罪人般跪下，轉出滅元劍，架在他的頸上。

「你而家可以用到魔法都係因為我，你覺得你有能力殺到我咩？」奕曉天俯視眼前的螻蟻。

「我應該點樣殺你好？你咁自私，拎你個心出黎睇下？但我又想折磨下你，你話點好呢？」奕曉天把劍輕輕劃過他的臉龐， 流出來的血液化成光點被滅元劍吸收。

「唔好殺佢，求下你！」佩樺緊捉奕曉天持劍的手，聲淚俱下。而藍希琳早已在他身後運行安撫情緒的魔法讓他冷靜下來。

「好，不過……」奕曉天手一鬆，武器化成光點消失。另一隻手在虛空點了數下，幾道光線射入阿賢體內。

「我對佢落咗禁制，一，亂咁殺人；二，棄佩樺於不顧；三，攻擊我或者我嘅同伴。違反呢三點，佢就會即刻死。」奕曉天冷冷地道。

「魔法過於強大，以佢性格我有必要約束佢，希望你明白。」奕曉天溫柔地解釋給佩樺，她也明白事理的點頭。

「有啲喪屍係你地就算有魔法都打唔贏，有咩事喺心入面叫我個名三次，自會有人黎救你地。」奕曉天把另一道光線射向佩樺。

「多謝你，真係好多謝你！」佩樺流出得救的眼淚。

「好好地做人，有啲人唔係你隨便可以招惹，如果唔係佩樺，你有多幾條命都唔夠死。」奕曉天再看向阿賢，說罷便不作久留，與藍希琳揚長而去。

「你覺唔覺得你每次着咗神裝魔裝之後，成個人都同平時唔同？」轉進另一條街後，藍希琳問道。

「唔……着咗神裝好似特別正義凜然，着咗魔裝好似特別兇殘？」奕曉天解除了所有裝備。

「同埋你會好似一個判官咁。」藍希琳試着形容。

「判官？」奕曉天不解。

「姐係你會想去決定一個人嘅生死，就算罪不致死，特別你着咗魔裝果陣。」藍希琳解釋。

「格里芬，點解會咁？」奕曉天召出幻獸。

「因為神魔二裝除咗特化魔力，仲會特化埋使用者嘅個性。」格里芬現身說法。

「而家除咗我用魔力控制住曉天嘅情緒，仲有咩方法令佢自己控制到？」藍希琳輕輕撫摸着格里芬的羽翼。

「無，要靠主人自己，要佢自己接受自己。」格里芬說得很玄妙。

「算啦，唔好諗咁多。既來之，則安之。」奕曉天對藍希琳笑了一下，內心卻在擔憂。

格里芬意味深長地看了奕曉天一眼，沒有再多說甚麼。

……

他們圍着數條街道走了一圈，好像也已經沒有甚麼特別。

「不如返去，已經無咩好行，就算想殺屍當做運動都唔得。」奕曉天提議道。

「好啦，返去一齊煮野食呀不如。」話說藍希琳的廚藝確實了得。

「好，格里芬，你做評判睇下邊個煮得好食啲。」奕曉天也不甘示弱。

「哈哈，我都好耐無食過人類嘅食物，真係令人懷念。」看來格里芬也是個吃貨。

「話時話，識你咁耐都未見過你食野。」奕曉天回想過往與格里芬相處的記憶。

「幻獸嘅主食就係召喚者嘅魔力。」格里芬解釋道。

「原來係咁。」怪不得要升至後期的元素使才能叫出幻獸，又是魔力量的問題。

正當他們談笑風生，卻發現不遠處的地上，有一堆白色的糰子在蹦蹦跳跳，而它們也發現了他們。

咩黎

白色糰子? 今晚講, 不過曾經出現過

僵屍啲精？

都已經唔係精

033 提升戰力的日子

「包……包……」是之前的胚胎粉塵？成長到嬰兒卻沒有爆炸嗎？

「包……包……」它們伸出手掌，除了眼睛和皮膚的顏色外，它們與一般幼兒無異。

奕曉天化劍相向，擋在藍希琳身前；格里芬張開雙翼，兩爪前伸，眼神銳利的瞪着它們。嬰孩也對他們露出獠牙。

藍希琳走上前伸出雙手拍了拍他們，示意他們放鬆，更走到嬰兒喪屍前蹲下。
「揼揼。」藍希琳握拳伸向它們面前。

「嘻嘻... ...包... ...包......」一時間，所有嬰孩都露出笑臉。

這是甚麼劇情展開? 奕曉天看向格里芬，只見牠也無奈搖頭。

藍希琳陪著嬰兒喪屍玩著，甚至把它們擁入懷中。奕曉天見沒出甚麼亂子，就站在適當的距離等待她。

「包……包……」有一個嬰兒爬到奕曉天腳邊，對著他伸出手掌。

「其實佢地無野㗎，雖然會用多咗時間先返去，但總好過開殺戒，係咪？」藍希琳溫柔地把一個剛入睡的嬰兒放在地上，然後抱起另一個。

「係嘅... ...」奕曉天蹲下來，「剪。」

「嗚... ...」他腳旁的嬰孩發出悲鳴，不喜歡輸掉。

「揼。」他又改變手勢。

「包... ...包... ...嘻嘻... ...」嬰孩被逗得很開心。

奕曉天試著像藍希琳一樣哄它睡覺，不用多久它就睡著了。

同類相殘，異類共存。

今天真是有夠可笑。

元朗，屏山，樹影迷霧空間。

這段日子，眾人一直躲在異空間生活和訓練，在水、木兩種元素的幫助下，糧食不成問題，只是有點乏味而已。

「萬觸亂刀！」李恆義正施展渾身解數，只求擊中一次弗雷或是迫他使出防禦魔法。

「萬觸亂刀！」弗雷以同一招回擊。

雙方的身後都有數之不盡的觸手破土而出。唯一與蔓藤不同的是，它們的末端都是刀狀，有利刃的一面。

雖是同一招，但明顯弗雷那邊的觸手比起李恆義更多更密，來勢更為兇狠。一方面可以緊纏來襲的蔓藤，一方面還有多餘的藤刀反攻李恆義。

李恆義心知自己在數量上處於劣勢，馬上催谷更多魔力讓觸手出現，好讓它們盡量以一對一的方式處理掉弗雷那邊的亂刀。

但實情是，使魔和元素使真的有天淵之別。任李恆義如何努力也追不上差距，除非……

「神裝穿著！」李恆義在無數的戰鬥後，加上不服輸的心態，終於讓其魔力突破至使魔水平。

李恆義一邊詠唱，一邊衝向弗雷，身上已穿上湖水綠色神裝，手中出現一支丈八蛇矛直取其胸膛。

弗雷想向右躍以作出迴避，怎料李恆義已先行一步使出巨壁之森，擋住去路。就在急停的一瞬間，蛇矛已經從後架在頸上。

「估唔到你咁快就突破到。」弗雷雙手高舉，以示投降。

「唔係你地我地都無咁快成長到，不過我本來就已經好接近使魔階段，只係我都估唔到自己一升就由元素使中期直達使魔。」李恆義笑着回應，看向還在訓練的各人。

「成為使魔嘅感覺點樣？」弗雷也一同看着戰況。

「源源不絕嘅力量喺身體遊走，而且多咗啲野喺體內，唔係好習慣，哈哈！」李恆義內視自身，一個光球正處於他的心臟位置。

光球應聲飛出，一把嬌嗲的聲音在說話。「你係咪講我呀主人？」

光球化成一條青蛇，吐着蛇信，纏繞在李恆義的頸上。一把女生聲音配以蛇的醜陋樣貌總是讓人覺得格格不入。

「啱啱打完一場，唔好痴住我條頸啦，好鬼熱。」李恆義試圖拉開青蛇。

「我唔理，我要痴住主人。」青蛇不理會拉扯，伸頭磨擦李恆義的面頰。

「呀！蛇呀！快啲放開佢！潛蹤箭矢！」孔瑩兒一手化出冰弓，一手捉住些看不見的東西，便作出了拉弓發射的動作。眼見愛人被巨蛇所纏，也不問因由便胡亂攻擊。

潛蹤箭矢，是一招能追蹤敵人的水元素攻擊，除非有陽光折射水波，否則難以被人看見。

青蛇瞇起雙目，一下擺尾就把水箭盡數擊落，並吐出一個綠色光球作反擊。

孔瑩兒始終未熟習戰鬥，本能反應地只懂用雙手護着自己的上半身。

李恆義向光球方向伸出右手，無數樹根把光球拉住，硬生生把它改變方向，扯向地下消失。

「我女朋友，你女主人。」李恆義輕輕拍打青蛇頭部。

「咁弱嘅人類邊配得上主人？」青蛇不屑眼前的女生。

「我鍾意就得啦，總之在場所有人你都要好好保護。」李恆義也沒好氣再爭拗下去。

「遵命。」青蛇低下頭。

「阿義，呢條蛇就係你嘅幻獸？」聽着一人一蛇的對話，孔瑩兒也大概知道狀況了。

「係，把聲好好J，合埋眼以為自己同緊個靚女講野，哈哈！」李恆義擺出一個好色的樣子，磨拳擦掌。

「作死你！」孔瑩兒作勢要打人。

青蛇忽然跳到地上，整個蛇身發出光芒，化作人形。

「庫庫參見主人。」青蛇的名字叫作庫庫。她化人後身穿一件白色背心，配以一條青綠色的絲質短裙。玲瓏浮突的身材加上楚楚可憐的樣子，手執兩邊裙擺向作為主人的李恆義請安。

『好靚......』李恆義不禁在心裡讚美，不小心看得出神。

『謝主人讚賞。』庫庫嫣然一笑。

「你唔好以為我唔知使魔同幻獸之間可以心靈相通！」孔瑩兒搣了一下李恆義。

「呀！！！痛痛痛！」李恆義慘叫著。

這天的訓練就在一片打罵聲中渡過。

（你地想推爆po？）

（同你推下po唔好咩？）

（緊好ga）

再推站務台見

（好就繼續推啦）

（玩到幾時）

（I can do this all day）

（but I can't ）

（咁我哋都係停啦）

jm9

腦魔炸版

去到20先停

琴晚比黑龍虐殺，轉頭出返

034 昇格為神

轉眼半年過去，奕曉天還沒有歸隊的打算，或許要成為魔神他才會回去。

在資訊共享的幫助下，奕曉天知道他們仍然生存，戰力更大大提高。李恆義和祁津羽已經成為使魔，王昭兒和孔瑩兒也到達元素使的水平。至於那五個異界的人好像還在追尋晨星的下落，自從與他在屏山交戰後，他就再沒有現身。

藍希琳這半年也跟着奕曉天東奔西跑，在格里芬和奕曉天的指導下，也成為使魔了。他們有時是幫助落難的香港人，有時是殺掉那些奕曉天認為是人渣的壞人或是趕走那些鵲巢鳩佔的異國人，縱然藍希琳始終覺得不應該隨意決定別人生死。

今天，奕曉天如常地穿著魔裝殺掉了數個擁有重型武器裝備的異國人，解放了一班受他們欺壓勞役的香港人。

但有一個香港人例外……

滅元高舉，準備奪取眼前人的生命力。

「唔准傷害爸爸！衰人！」一個綁着孖辮、約四歲左右的小女孩，不顧一切衝了出來護在那男人身前，還拿石頭扔奕曉天。

奕曉天輕輕側頭避過，「小妹妹，我啱啱殺嘅先係衰人，你爸爸幫佢地做野，所以都係衰人，你明白嗎？」他盡量用些簡單的字眼希望她聽得懂。

「爸爸會拎好多野比我食，佢唔係衰人！」小朋友的心思就是如此單純。

「為咗滿足你，你爸爸令到果邊嘅哥哥姐姐無野食，咁你爸爸仲唔係衰人？」奕曉天指住其他受害人。

小妹妹不發一言，因為她已經無言以對，眼淚正水汪汪的浸沒眼球。

「天，不如算啦，佢都係有苦衷姐。」藍希琳勸道。

「個個都有嘅苦衷就係唔想死。」奕曉天冷冷地道。

「我的確係做錯，但我唯一放唔低嘅就係個女，求你大人有大量幫我照顧佢。」男人苦苦哀求。

「爸爸！嗚~」小女生抱着男人大哭。

「好，咁你安心去死啦！」劍尖刺出。

「停手！」正當奕曉天準備下手，又有人叫停了他。

奕曉天心想，幹嘛今天想殺個人都諸多阻撓？

他不解的看著那群香港人，其中一個男人站了起來。

「佢的確係幫班外國人做野，但冇咗佢我地只會更慘。本來班蝗蟲想男殺女姦，唔係多得佢同班賤人協商，我地一早死晒。佢有時仲會偷偷地拎多啲物資比我地，如果唔係我地一早捱唔住，所以你唔應該殺佢！」

其他人也紛紛點頭。

奕曉天看向藍希琳，她也點點頭。就連格里芬也在用感應叫他收手。

「好吧。」奕曉天解除武裝，手中長劍亦同告消失。

之後也是一貫套路，教導他們魔法，讓他們有能力自保，同時約束他們的行動，免得他們自以為高人一等。

「其實我係咪一直都做錯？」離開後，奕曉天開始反思這段日子的正確性。

「係，亦都唔係。」藍希琳一臉認真地說。

奕曉天一臉狐疑。

「你啱嘅係救人幫人呢個想法；錯嘅係你太執着於對錯，要清掃你認為係壞人嘅人。但係一個人嘅好壞善惡幾時到你黎定義？你落禁制唔比佢地亂殺人，但你自己何嘗唔係做緊呢樣野？你同晨星嘅分別就只係你會簡人黎殺。一個幾善良嘅人都會有錯嘅時候，同樣一個幾衰嘅人都會有對人好嘅行為。」藍希琳把她所見的說出。

「主人，其實唔係魔裝控制你，亦唔係蝕魔咒影響你，而係你一直唔肯接受自己嘅黑暗面。一直以黎係你自己想殺人，而魔法反而係幫你去面對你自己，你只係比緊藉口你自己」格里芬是最了解奕曉天的想法的。

他們的話好像讓奕曉天想通了什麼，明白了一直以來他太執着去當一個「好人」，讓自己成為救世主的存在。但對某些人，例如那個小妹妹來說，他就是個惡人。

「多謝你地，我明白啦。」奕曉天左右手各自拿着一白一紫的球體，體內魔力不停湧出。

藍希琳喚出法仗插到地上，才沒有被奕曉天的魔力亂流吹飛。

奕曉天雙手連同光球互相緊握。

「神魔合一！魔神裝，穿著！」

POD 大千世界，以橫切面來看，是一個由許多次元所組成的五芒星形大千世界。

次元中有五種不同的力量體系：魔法、馭甲、星流、怨滅、天核。

魔法和馭甲各自在五芒星中有兩個區塊，分別在於一個着重自身魔力，一個着重外在機甲的進化。

星流與其說是一個力量體系，倒不如說是一個種族。他們的位置是五芒星邊界，守護着五芒星裡的其他次元，是大千世界除了晶壁以外的保護層，抵禦外敵。所以即使當中有人成神，也只會留下來，不會試圖離開。

而天核是一種計算機率的體系，在次元之力輔助下，經由計算機率而作出相應的行動，更甚者可以操縱結果。與星流相似，他們是一族人，負責守護次元核心，不讓他人輕易進入五芒險境。

但亦因為此舉某程度上由次元之力控制了星流和天核，其抽取出來的慾望和負能量生成了怨滅。怨滅在次元中獨佔了一個區塊，是所有力量體系中最黑暗和可怕，大乘者光是心念一動也能毀天滅地。慶幸的是星流可以將其剋制，讓那些惡念無效，而且他們都被困在名為「實驗室」的地方，否則整個大千世界早已不復存在。

魔法、怨滅的攻擊力無堅不催；

馭甲的防禦力首屈一指；

星流的格鬥技巧立於五體系之首；

天核的機率計算迴避技巧無人能破。

集合五種力量體系的人，就能成為這個大千世界的掌控者並隨意進出，還可以成為擁有自己大千世界的世界神！

但除此之外還有三個條件：

一) 擊殺所有其他力量體系，實力為神階的次元分身；

二) 獲得所有次元分身的神階力量，並將之與所得到的力量融合，真正地獲取次元之力；

三) 通過五芒險境，接觸次元核心。

但要注意的是，只要其中一個分身昇格為神，其他分身都會快速提升實力。

如果進入了無力量體系的次元，自身的力量體系也會使該次元改變體系，那麼該次元的分身也會以相同力量體系急劇成長。

那麼至今有沒有人成功超脫過？

沒有。

為什麼？

理由是本來能夠成神的人真的很少，亦只有魔法次元和馭甲次元的人會試圖超脫。有紀錄以來，走得最遠的人也只是收集到四種力量，因為從來沒有人能夠擊殺天核次元的分身。他們的計算和操縱使其能毫髮無損地面對任何挑戰者，並作出致命一撃。

這些是奕曉天成為魔神一瞬間所接收到的資訊。他想不到世界是如此龐大，而他們是這麼渺小。即使是成為了神，也好像還有比他更利害的人存在！而且他好像明白了些什麼……

(又黎?)

啲設定有啲似歐子爭 不過寫得唔錯

pod世界觀同system世界觀唔同，但大千世界觀setting一樣, 後面出到外傳就會明

等曉天變神

岩岩出呢章咪上咗魔神

次元神

後面幾個力量體系我未必寫得出，所以外傳會出下佢做左世界神既事

以為個故有排寫 多左咁多野

本身馭甲係戰爭故，開咗個頭，結局都定咗，但寫咗千幾字之後就放低咗冇繼續寫，主要係諗唔到加插啲咩角色入去

加我

其他果3個應該用外傳輕輕帶過，但唔會係呢個故出

有諗過招募讀者角色既

慢慢出

天生唔是寫野既材料

寫馭甲故，我幫你

上次比完你睇之後我一隻字都冇寫過

就黎炸到個PO稀巴爛

每過50個留言，就加更ok?

出多一個禮拜多啲就完，你確定仲要加更？

我個名叫毒行俠 係統治次元既神
只要勝過我既毒L能量就可以取代我
角色10/10

明顯地唔岩用

035 歸隊

奕曉天現在的盔甲是以閃亮的銀色為主，有一些紫色的刻紋。羽翼由一雙化為三對，而且是灰色的。創星滅元這兩把劍還在，但不同的是它們可以拼在一起變成雙刃劍。另外多了一個倒三角形，古銅色的金屬盾牌固定在左手前臂，盾牌兩邊是一對收起來的羽翼，中間位置有一個鷹頭。

「好靚……」藍希琳不禁感嘆道。

「多謝。」奕曉天笑着回應。

「成為魔神嘅條件應該就係認清自己，或者放下執念，哈哈。」奕曉天續說。

「恭喜你。」藍希琳雙手放後，身體微微烏前，蠻可愛的。

奕曉天摸摸她的頭頂，「返去囉。」

「嗯嗯，叫格里芬出黎啦。」

「傻瓜，瞬移返去啦仲飛。」奕曉天失笑。

「空間穿越！」奕曉天伸手向前，打開了一條空間隧道。

眨眼就由上水回來屏山，魔神的獨有招式真的很方便。

「入去之前我想提一提你地，暫時唔好提及我已經成神嘅事，我想留後手。」奕曉天悄悄地說。

「點解？」藍希琳問。

「我想知果五個使魔係咪真係信得過。」其實他們也不太信奕曉天。

「好啦，但唔好咩都自己攬上身，有啲咩要同我商量，知唔知？」藍希琳叉着腰問。

「係係。」奕曉天不知笑不笑好。「咁我地入去啦。」

奕曉天先把魔神的氣息壓回至使魔水平，再從體內調動火元素，雙手上下比劃，建構出複雜的術式，「破！」

本為馬路的境象，出現了一個通往樹林的入口。

他們踏進結界。

「yo，好耐無見。」全部人停下訓練看向他們。

「終於捨得返黎啦咩死仔。」最先反應過來的是李恆義。緊接著就是使魔的全力一擊，是一個透明綠的球體，這招應該是「葉露吐息」。

奕曉天讓火元素薄薄的佈在手掌，單手接着了攻擊，吐息在他手上急劇轉動。只見光球慢慢由綠轉橙，它由葉露吐息轉成了烈魔彈，最後停在半空。

「一返黎就放大招，想攞命呀？」奕曉天罵道。

他稍為壓制了魔力至元素使水平，打了個響指，漂浮的烈魔彈便應聲飛出。

『嗚呀~之前一直無機會好似萊．馬斯丹咁放火，而家終於有機會，真係好型。』奕曉天內心一陣興奮。

他中二病發作。

一個身影閃身到李恆義身前，以水元素張開了保護牆擋下了火球。

「你明知佢木你仲用火？」孔瑩兒怒罵。

「放心啦，我頭先壓抑咗魔力，如果唔係就算你係水，要接我一擊都有啲吃力，唔信嘅話我可以全力一擊比你試下。」奕曉天笑說。

李恆義拍拍孔瑩兒的肩膀，示意她不要再爭吵。

「真係好耐無見。」奕曉天收起笑臉。

「你已經係魔神？」弗雷瞇起雙眼看奕曉天。

「仲係使魔。」奕曉天說出假情報。

五使魔一臉落寞，縱然不太信任奕曉天，但如果他是以魔神姿態站在他們這邊，他們的勝算也會大大提高。

「唔洗咁嘅樣喎，正義必勝嘛。」奕曉天安慰道。

「再咁落去佢會毀滅更多次元㗎。」阿芙擔憂地說。

『但要消滅其他有力量體系嘅次元就唔係咁易。』奕曉天暗想。

「算啦，唔好再煩，今晚食返餐好當放鬆下，最多我煮。」這些日子最空閒的就是普羅，因為沒有火元素的人讓他訓練。大多數時間都是他在做飯，被迫的那種。

「wow，難得你會自己主動提煮飯，奕仔你有口福啦。」麗娜邊說邊用手踭撞普羅的胸口。

「點解係奕仔唔係天仔……」奕曉天小聲地說，糾結着不重要的細節。

「再嘈就唔煮！仲唔死去你個冰倉到拎啲三文魚同雞蛋黎！？」普羅白了一眼。

麗娜笑着連跑帶跳地走向森林深處。

「記得順手拎埋調味料呀！」普羅向着麗娜那邊咆哮，但她已經失去蹤影，也不曉得聽不聽到。

「咁我地都種啲菜出黎。」弗雷帶着李恆義，一同走向結界深處。

... ...

一切食材準備就緒，除了奕曉天和藍希琳，眾人也以期待的目光等着普羅大顯身手。

看着一枱的食材，奕曉天不禁問道：「你地邊到得黎咁多野食?」

「呢壇野爆發果陣啲人準備唔切，加上我地喺雞地去果間百佳咪有隻冰屬喺到守住嘅，原來其他鋪都係，咁我地夾手夾腳殺咗佢咪搬晒啲有用嘅野返黎。另外用魔法種菜收成期可以縮短好多倍，就算無晒肉類我地都仲有野食。」李恆義的目光從來沒有因為跟奕曉天對話而離開食材。

「喂，有咩好睇？」奕曉天在李恆義面前揚手。也看看其他人，連平時沒甚麼交流的王昭兒也少有地主動靠近。

「你唔明㗎啦，普羅煮嘅野食已經無形容詞可以表達到係有幾咁好食」李恆義幾乎是邊說邊流口水。

「有無咁誇張」奕曉天笑說。

只見普羅走到煮食枱前，手起刀落，把已經醃好了的三文魚切成粒狀，每粒的大小相若。

然後就是配料，大小也是切成和三文魚差不多。

材料都切好後，便添油到鑊子中，把自己的手伸到鑊下，生出火焰，油一下子就滾了，之後只需用一般的火種保持油溫。

配料、白飯、三文魚逐一加至鑊中炒熟，再加上數滴豉油上色和調味，陣陣香氣傳出，已教人垂涎欲滴。

普羅把炒飯以圓拱形上碟，而不是橢圓形。他把蛋汁均勻倒至鑊中，拿着一雙長筷子在插在中間，左右轉動鑊子，蛋上出現一條又一條的紋理。

最後把滑蛋放在炒飯上，恰好緊緊包着炒飯，加上些蔥花放在上面，三文魚扭紋蛋包飯就完成。

雖然眾人都急不及待起筷，但卻是小口小口的細味品嚐。

「真係好好味」三文魚不會炒得太老，與滑蛋相互配合，入口即溶；蔬菜的爽脆增加了口感；炒飯粒粒分明和軟熟，調味也平均地被米飯吸收。

「所以我都話，普羅唔做廚真係一種浪費。」麗娜酥胸緊貼普羅，一手攬着後者的頸，一手拿着啤酒。

「唔洗賣口乖，我有排都唔再煮。」普羅斜視着麗娜，卻又一臉滿意地放了一羹蛋包飯進口。

『原來普羅係傲嬌屬性。』奕曉天暗笑。

出完呢篇自己都肚餓

樓主咁夜都出文
樓主好波

仆你個街 睇完想食野

比芒亨條黑龍虐到提早收機，趁未訓又記得出埋佢

我就係要呢啲

036 從未放下的仇恨

飲飽食醉，奕曉天回到了屬於自己的樹屋。

「好耐都無試過咁盡興啦。」他倒頭攤在床上。

「主人，好少見你笑得咁開心。」格里芬趴在一個角落。

「就算係正常生活，我地都有太多野煩，何況而家可以無憂無慮咁成班人玩，已經好難得。平凡是福，明白嗎？」奕曉天坐起身來，語重心長說。

「謹遵主人教誨。」這麼久了格里芬有時還是改變不了這種恭敬的態度，奕曉天也懶得再說教。

「咯~咯~」這麼晚了，是誰來找奕曉天呢？

奕曉天讓格里芬回到他的體內。

「入黎啦。」他向門外的人道。

開門的竟然是王昭兒。她穿著不知那來的吊帶睡裙，奕曉天看得出裡面是真空的，裙腳也只是剛好掩蓋其重要位置，任誰看到都應該會熱血沸騰。

「有咩事？」奕曉天臉上掛住淡淡的微笑。

「無咩……只係想同你道個歉，我知道果陣細佬已經無得救，但仲一直嬲你，真係好對唔住。」說罷王昭兒擁着奕曉天哭泣。

突如其來的情況讓奕曉天不知如何是好，他沒有回抱王昭兒，只是輕輕撫摸她的頭髮，希望讓她冷靜下來。

「我好好多啦，多謝你，而家我終於有能力，所以……」王昭兒抬起頭來靠近奕曉天的耳邊，手輕輕放在他的胸膛。

「你可以去死啦」王昭兒按在奕曉天胸膛的手突然以極高速集結魔力，發射光束，只集中一點來進行攻擊，務求貫穿心臟。

一個光球從奕曉天心臟位置飛出，擋下了致命一擊，並撞開了王昭兒。

光影漸漸化為實體，格里芬立於他們之間。但也不夠兩秒，牠便跪了下來。因為剛才的一擊，貫穿了格里芬其中一邊羽翼，而另一邊則有一個燒焦了的位置。

「格里芬！」這一擊一定不止是元素使水平，是使魔！

「魔裝穿著！」切，她隱藏了實力。

王昭兒在變裝的過程已越過格里芬，拿着細劍往奕曉天刺去。

奕曉天急速向後躍，這段空檔已足夠他喚出創星劍格擋。

王昭兒穿上魔裝後力量和速度大幅提升，加上樹屋空間不多，奕曉天很快就已經被迫至死角，沒有空間閃避。

「噠。」奕曉天打了一個響指，一條火龍直衝窗外的樹上。

「嘭！」這麼大的動靜應該足夠引來他們的注意。

「可惡！」王昭兒看穿奕曉天的意圖，更加不要命的攻過來。

「噠。」奕曉天再多打一個響子，一個水球飄了出去救火。

奕曉天單手快速結一法印，解除了對自身的壓抑，把身為魔神的力量盡數悉放！

沒有裝備的加持，唯有用自身的魔力來制服王昭兒。

他外放大量魔力用以限制王昭兒的活動。

「啊~！」王昭兒感到龐大的壓力強加在她的身上。

「卑鄙！」她也外放魔力用以對抗，但動作已經比剛才慢了下來。

「係邊個卑鄙先？」奕曉天另一隻手喚出創星劍，在格擋她的同時進攻。

「無盡魔刃。」此招一發動基本上就一定要有一方至死方休，王昭兒真的很想置他於死地。

眾人也趕到，自然也想阻止他們的戰鬥。

「幽暗深淵！」王昭兒為了不被人騷擾，所以張開結界。

「輝煌聖光！」強光從奕曉天的身上爆發，不但令她無法張開結界，更讓無盡魔刃一接近他就直接消散。

「玩完啦！」奕曉天把握着王昭兒被閃盲的一瞬間，用體術把她鎖死，狠狠地把她壓在地上。為保險起見，他還把自己的魔力打進她體內，藉以擾亂她的魔力流動，讓她無法以魔法還擊。

「藍希琳、芺兒，你地處理咗格里芬嘅傷先。」弗雷看環境作出優先判斷。

「……？」影一臉疑惑，畢竟王昭兒是他的徒弟，自己的徒弟卻向自己隱藏了實力，現在還要被一個魔神制伏。

「到底咩事？」普羅急着推開擋在門口的人走前來。

「資訊共享。」奕曉天也不再多說，把前因後果一一分享出去，也把自己隱藏實力的原因告知。

「放開我！」王昭兒不停掙扎。

「既然係咁，佢交比你處置，我地無權過問。」弗雷帶頭走出屋外。

「就咁就走啦？」普羅沒趣地跟着離開。

「等陣。」奕曉天叫停他們。「你地覺得應該要點處置佢？」

「一方面佢只係為咗佢細佬，鑽牛角尖，情有可原；一方面佢殺你，有異心對我地日後嘅戰鬥都無益，所以你自己決定。」弗雷不想左右奕曉天的決定，只為他作分析。

「既然係咁……」奕曉天雙手結一法印。

「夢蝶聖域。」他攤開雙手，一團光在他雙手之間，王昭兒被吸了進去。

「喺裡面你會想要咩，我會知，再用魔法呈現返比你，唯一唔會比你嘅就係魔力。呢個係專門剋制暗元素魔法使嘅監獄，大戰完咗我就會放返你出黎。」王昭兒在空間內聽着奕曉天的說明，說完他就中斷通訊。

「格里芬佢點？」芺兒二人穿上神裝催谷魔力。

「傷得太重，加上有腐蝕效果，要啲時間。」可見王昭兒出手非常兇狠，務求殺死奕曉天。

「得啦，交比我。」奕曉天示意她們讓開位置。「命脈源泉。」

格里芬身上的腐蝕效果逐漸被魔神獨有的回復技解除，翅膀的部分也已肉眼可見的速度漸漸癒合。

第二天早上，大家都聚集在平常訓練的空地。

「如你地所見，我已經成為魔神。」奕曉天身穿魔神裝步向他們。

「咁阻止晨星有望啦。」大戰還沒打，芺兒彷彿打完一樣興奮。

「咁戰術可以重新部署。」弗雷拿着筆記簿，在上面瘋狂書寫。

「無用。」奕曉天斬釘截鐵地道。

「蛤？」弗雷停下來看着奕曉天。

「如果戰術係有用，你地之前就唔洗輸。」魔神和使魔的差距根本就不是戰術可以彌補，就算是奕曉天自己，也沒有十足把握可以把晨星擊殺。

係咪終於都入戲玉

差唔多了，拖多一兩章

我覺得以後我出咩po都少不了呢隻野

變左我既吉祥物

係咪要多謝我

我又推

多謝你lo

咁就加更啦

放你做十二星辰將領會好過加更, 如果我寫得出

你當係奕曉天未來既手下

會唔會出場2句就殺左我架

剩係計POD，繼奕曉天之後最好打果12個，邊有咁易死

037 模擬戰

「咁係因為果陣我地無力量抗衡。」弗雷合上筆記本。

「唔通你地而家又有能力抗衡咩？戰術係講緊足以彌補戰力先有用，面對佢，你地可以做到啲咩？」同為魔神，單以力量層面計算，單對單、面對面的情況下也只是打個平手。

「我地都可以合力出魔神奧義。」芺兒雙手握拳放在胸前。

「係咩？咁你地試下打低我。」奕曉天攞出一個鬼魅的笑容。「阿義，你地一齊上。」

五使魔躍到同一方向，穿上神裝，調動元素魔力，「混元．嗜血白霧。」

奕曉天也伸手放出火元素，射向他們混合而成的元素團。在招式成形前，有一瞬間未可作出攻擊。連他都看得出來，晨星怎會不知道，何況他們已經在祂面前用過一次。

元素團因不合比例的魔力而潰散。

「呵欠~就咁？」不用盡全力他們就會輸。

普羅一如以往來個直擊。

「咁耐無見你都仲係唔改下呢個攻擊模式。」奕曉天借力打力，輕輕往旁邊一掃，普羅如斷線風箏般飛去。同時一個魔法陣由他腳下生成，跟着普羅的方向走去。

其餘四人已亮出神器衝過來。

正當奕曉天想合併兩把劍時，李恆義以樹根纏繞着他手腳，祁津羽和孔瑩兒則以水保護樹根，不讓他輕易燒掉。

他們也很了解奕曉天的作戰風格。

「呯！」普羅那邊發出爆炸聲，看來奕曉天的追蹤地雷生效了。

奕曉天沒有急於鬆綁，反而是在地上放出跟剛才類似的魔法陣，但這次是放在他們接近自己的移動路徑上。

四使魔沒有停下來，不過麗娜放了另一個藍色魔法陣在奕曉天的魔法陣上，想剋制元素或是壓止爆炸。

很可惜……

橙色魔法陣碰上藍色魔法陣後，馬上綠光大作，一條又一條的尖刺暴射至眼前四人，讓他們不得不轉向迴避，但隨即兵分兩路往左右攻來。

就是這丁點的時間，奕曉天把雙劍輕輕一拋，切斷縛着雙手的樹根。重新拿起雙劍，剛好可以一左一右地隔擋四人，同時接合二劍成雙刃。

就在鬥力的時候，普羅從奕曉天頭上躍下，劍指天靈蓋。祁津羽也運行了潛蹤箭矢，多支無影箭暴射而至。

奕曉天右手拉弓，集中魔力，向雙刃支點拍出一掌，並拍翼刮出大風以迫退四使魔。

「噠。」一個響指，烈魔彈•散射突兀出現在奕曉天身旁，主動迎向箭矢。水火相碰產生的水蒸氣讓祁津羽無法瞄準，但烈魔彈還是源源不絕的衝過去，迫他們散開。

同時，奕曉天調動不同份量的火、水、木元素至另一隻手中，手就變成了金屬銀色，一層水造的薄膜鋪在上面。緊緊抓住普羅的火劍，把他連人帶劍甩了出去。

所有動作行如流水，也是多得魔神魔力提升了奕曉天身體的機能和反應。

「希琳，你再唔出手我就搞你㗎啦。」奕曉天笑着看向藍希琳，她在想出手與不想出手之間。

「再嚟！」五使魔又想用混元攻擊。

奕曉天瞬移至芙兒身後把劍架在她頸上，同時影也反應極快地用短刀指向他，其他人也跟著圍了過來。

「仲未明？要破解你地呢招有好多辦法，如果我真係用殺著，你地已經無可能再用混元。」奕曉天無懼頸上四把武器。

「但殺死其中一個你都甩唔到身。」普羅把劍再往前推了少許。

奕曉天腳下出現一個空間隧道，整個人馬上往下掉。

隧道的另一端在一個遠離他們的地方張開。

「一個魔神要甩身都可以有好多方法，而且......」奕曉天把身體內的五大元素各自聚集再排出體外。

身穿不同顏色盔甲的「奕曉天」立於他的身旁，「簡簡單單嘅分身都可以有排同你地玩。」

五個分身各自對上屬性有利的使魔，分身除了無法使用其他元素能力和魔神裝外，基本上和本尊無分別，這對使魔們無疑是一個挑戰。

「阿義，你又進步成點？」奕曉天張翼躍到空中，雙手在頭上旋轉着雙刃，借助地心吸力和旋轉力的加成向李恆義作重擊。

李恆義橫撐蛇矛，劍矛相碰，一陣風壓從交接點掀起，他所站之處亦被震出一個圓形深坑。

他突然從口中吐出一個綠色光球，奕曉天冷不防吃個正着，順着攻勢倒飛拉開距離。

「進步到啱啱好可以打到你飛起。」李恆義笑說，把蛇矛架在肩膊上。如果這不是模擬戰，這一刻他就應該下殺著了。

「少得戚。」話音剛落，兩條水龍就由奕曉天左右噬來，一道光幕為他擋下。

「做我隊友好辛苦㗎喎。」奕曉天轉頭向光幕的主人道。

「但我都係無辦法對鍾意嘅人出手。」藍希琳小聲地在他耳邊說。

「Wow」李恆義在一旁起哄。

「多事！」奕曉天隨手一掃，想把李恆義吹飛。怎料李恆義好像知他有此一著，釋出魔力牆阻擋。

「藍希琳，我幫下你，阿天輸咗佢就要同你拍拖。」為了要奕曉天輸可以去到多盡？

「小學雞！講到希琳咁差。咪聽佢講，贏咗佢我同你拍拖！」這半年相處，多得藍希琳照顧和開解，也一起經歷過不少生生死死。或許奕曉天也應該有個新開始，但敏兒和奕媽媽的仇他還是會報。

「嗯！」藍希琳滿面通紅，重重地點了下頭。

這一場模擬戰一打就是一日一夜。

五使魔那邊，他們的求勝心很強。在被分開的情況下還是會盡可能為對方掩護或是合擊，最終在奕曉天放水的情況下勉強戰勝了分身，但卻受了不少傷。

而李恆義這邊，可能大家認識久了，像是鬧着玩多過戰鬥。不過，最終還是奕曉天贏了。

「仲話最強使魔，打分身都打到咁，仲話要打魔神，十條命都唔夠你地死！」奕曉天正用命脈源泉為各人治療。

「魔法威力同招式變化相差太遠，仲可以點？」也許弗雷面對使魔或以下的戰役是無可匹敵，但神的距離不是戰術可以拉近。

「由使魔角度去諗當然唔可行，以我估計……」奕曉天以魔神的角度開始制訂戰術，也透過資訊共享在弗雷身上閱讀了所有魔法次元的書籍和文獻。

之前一開始話佢力量只係億分之一
宜家回覆返去水準未

定係仲有得升

其實晨星係咪就死

奕曉天岩岩升使魔+狂暴一撃有晨星既十分之一，而家就魔神對魔神

你想晨星死定奕曉天死? 你地比我既感覺好似鍾意晨星多啲

以為就死想搵接班人

唔係

轉頭補文

等你 秒回

咁早mon po預我9點左右

9點

黎緊

038 大戰序幕

數日後。

「聽日就要開戰，緊張嗎？」奕曉天擁着藍希琳，在睡前聊聊心底話。

「你一定會贏㗎，係咪？」這女孩永遠都是先想到枕邊人。

「好難講，一半半，萬一佢地其中一個失手就好難再殺到佢，甚至比佢反殺。」他們就只有這套戰略。

藍希琳默默落淚。

「傻妹，我會贏，我保證，返黎我地就結婚。」奕曉天為她拭去淚水。

「真嘅？」她抬頭看着他。

「真嘅。」他吻向她的嘴唇。

這晚，一對伊人共赴巫山。

……

次元外，某個空間。

「搵到你啦！晨星！」奕曉天一破開次元外壁，就讓光粒子依附到創星劍上，形成數十米長的巨劍，由上而下劈向晨星所在的建築。

建築沒有如預期般一分為二，反而化為潮水向八方湧去，在混沌的次元亂流空間中形成荒蕪之地。

「唔洗咁心急。」穿着魔神裝的晨星在高處慢慢飄落，直至和他們同等水平。

「你已經毀滅咗我地嘅故鄉，點解仲唔肯收手？」普羅直接揮劍，火焰劍氣奪劍而出。

「我已經講過，人類係唔應該存在。」晨星用最少幅度，側身避開了劍氣。

「既然係咁，點解你要教我魔法？」奕曉天認出了由一開始給他魔法戒指的就是晨星。

「就咁屠殺你地都唔好玩，一手培養你地，再睇你地臨死前果個不可置信嘅表情，簡直係藝術品。而且我仲可以得到更多力量，唔係一舉兩得咩？」晨星饒有趣味地說。

「哼，如果我係你，要殺，都應該去殺其他分身先，加強自己實力，成為破星者到時想點殺就點殺。」破星者是所有神都渴望的終點。

「哈哈哈，不愧係我嘅分身，不過我已經按奈唔住要殺晒所有人類。」晨星徐徐脫下面罩，露出了連五使魔都沒有見過的面龐。

他的樣子和奕曉天一模一樣。

在場的人無不驚訝，而奕曉天一早在升神時就推測到，所以十分平靜。

這也解釋了為什麼奕曉天可以以不尋常的速度升神。說起來，李恆義他們也只是比奕曉天慢少許就成為使魔，是奕曉天的影響嗎？或許是他們的天份，又或者……一切都在晨星的掌握之中？

「我勸你唔好咁輕敵。」說畢，奕曉天的身影已經消失於原處。

「It's party time！」晨星一手喚出銀色長槍格擋奕曉天的劍刃，一手往地上一揚，出現的竟是一直暗藏着，成千上萬的屍群。

特化喪屍紛紛躍起，直擊各人；

魔法喪屍向天上發射五彩繽紛的魔法。

這個次元除了他們和少量被奕曉天所救的人類外，已經沒有活人了……

李恆義、祈津羽、孔瑩兒一同向三方放出防禦魔法，把眾人包裹在球體防禦網內。

五使魔有限度地外放武器本身的元素魔力，抵抗最為接近的喪屍。

剩下可以無憂無慮使用魔力的藍希琳，在防禦網中心點高舉法杖，「殲滅．命運聖槍。」

天上霎時間出現了多個魔法陣，每個魔法陣中都有一個槍頭突出，範圍佈滿大半個戰場。

「滅。」藍希琳眼睛正閃爍着黃色光芒，魔杖往下一放，聖槍先後不一暴射至地上。

剛好有一把聖槍在奕曉天和晨星頭上，他們各自向對方的武器發力，藉以迴避。

聖槍掉落的位置恰到好處，互相增加了碰撞地面所產生的衝擊氣流，攻擊範圍外的喪屍很多都被氣流攪碎。

奕曉天左手一翻，手上便多了一個正在放電的雷光球。他把它往下推，它往各支聖槍釋放天雷，被劈中的巨形聖槍隨即爆開。

「可惜。」晨星賊笑。

本以被炸至失去活動能力的喪屍身上浮現出點點綠光，全都復元起來。

「你唔記得我都係魔神咩？」奕曉天也召喚出軍隊。

百獸煉獄、海王巨妖、幽冥地獄，奕曉天身後出現了眾多妖獸和魑魅魍魎，只要一直有魔力補充召喚傳送陣，他就可以源源不絕地投放召喚獸進戰場。

雖然平衡戰力對奕曉天來說並沒有什麼問題，但是心底裏卻是對晨星的行動大惑不解。

……

「我諗佢應該唔會再用召喚軍隊，畢竟我都係魔神，佢識嘅嘢我都識，以量取勝嘅戰術應該剋制唔到我哋。」 開戰前一夜，他們圍在餐桌討論戰略，討論著一切可能會發生的情況。

「但萬一佢真係用呢?」弗雷在筆記簿上快速書寫戰略要點。

「唔怕，到時我會召喚返一定數量嘅妖獸軍隊抗衡，無論點你地一定要留到我指示先出手。」

……

兩軍忙於交戰，負責護衛五使魔的李恆義等人就輕鬆得多。

「得我地兩個打有啲單調，祁冥輝！」

「吼～～～！」一陣似人非人的咆哮伴隨着破風之聲突兀地在奕曉天上方傳來。

「靈動盾。」奕曉天發動盾牌所賦予的魔法，一個虛幻而巨大的盾牌替他擋住了頭上的攻擊，同時他急速後退。

一陣光粉散落，由魔神所發動的防禦魔法竟然被一擊粉碎。

正當奕曉天疑惑為甚麼祁冥輝有如此攻擊力時，他定睛一看，發現眼前人根本不是祈冥輝，而是一頭惡魔。

祈冥輝全身漆黑，雙瞳轉紅，滿口獠牙，手長及膝，指甲通紅而銳利，一對惡魔之翼，若非口部以上的位置沒有太大改變，還真是認不到他。

邪神，相傳是一位不斷追求力量的暗元素使魔。為了獲得匹敵魔神的力量，不惜把自身的幻獸與自己合為一體。奈何融合後，雖然能夠成就神階，但使魔的身體根本無法承受魔神的魔力量，因而走火入魔。

如今，邪神的執念和無法控制的力量也令祈冥輝踏入萬劫不復之地。

一個神階還未應付得了，還要應付多一個偽神，再拖下去奕曉天未必吃得消。

雙拳難敵四手，在他們的夾擊下奕曉天只有死守的份。
「祈津羽、阿義幫手牽制祈冥輝，佢已經失晒理智，唔好留手；希琳隨時用回復魔法；孔瑩兒同五使魔繼續待命」奕曉天傳音入密作指揮。

曉天幾時上神階啊

034

推
終於live

越睇越覺得似家庭教師
我諗遲啲應該會多多幾隻戒指出黎？指環爭奪戰

同埋似一隻game 又係玩元素 個主角掂到有超能力既人會吸取並學習到佢地既技能
btw支持你 好睇 加油～

老老豆豆無睇過家庭教師，不過好似幾型
同埋呢個故已經尾聲
戒指其實以而家主角群既實力要幾多有幾多，唔洗爭

我諗起penana有個後宮甜故係扑完人定唔知殺左隻怪就可以學人地既技，game既話如果掂到就識我剩係諗起類似既星之卡比

btw多謝支持

原來係分身

我以為我已經寫得好明顯

不過點解咁奇怪 唔係話分身淨係可以用一種元素咩

講緊次元分身wo，次元分身係講緊唔同既世界，可能會有同一個「我」存在，晨星係魔法次元，奕曉天係無力量體系次元，你可以話佢地係同一個人，但唔係同一個個體

魔力分身我記憶中好似無限住元素點分配

幾時做到破星者

佢不屑做區區破星者

我都覺 咁不如加更講多d

其實有心既話我可以飛過所有中間既野講佢點拎齊所有力量, 不過我唔想, 因為都係重複, 而且會穿左我第二個故既結局, 最好就等我寫埋先, 如果寫得出

呢個系列諗住寫幾多年

我剩係呢個咁短既故都寫左3年
之後如果我諗到點寫應該會出多一個
暫時未有打算寫第三個, 始終唔係揸筆既材料

039 邪神

奕曉天閃向晨星那邊繼續進行近戰，在那一下空檔祈津羽和李恆義已經在他原先的位置擋下祈冥輝的爪擊和突刺。

「我地真係唔出去幫手？」芙兒憂心忡忡地看着祁津羽那邊的戰況。

「而家嘅戰況仲喺意料之內，我地等多一陣」弗雷堅持待命，輕輕撫摸著奕曉天為他們製造的手環。

論單打獨鬥的話，戰況其實會對李恆義極為不利，因為蛇矛並不適合面對如祈冥輝的高速近戰。幸好祈津羽使用的神器是九節鞭，可以在遠距離拉扯着祈冥輝，讓李恆義可以在中距離發揮長矛的優勢。不過祈津羽始終因敵人是自己親弟，是唯一的親人而未有下殺手。

「等佢兩姐弟自相殘殺，你咪同我一樣咁殘酷，哈哈哈~」晨星邊突刺邊說。

奕曉天沒有回應，因為他知道他這邊已經人手不足，再回應也只是面對他的低級激將法。

戰況隨着祁冥輝的出現和李恆義等人的加入而再次膠着，儘管知道奕曉天留有後着的晨星多次想突破他攻向五使魔，但都未有成功。

祁冥輝的戰鬥本能也知道若不先解決祈津羽，他是不可能壓制李恆義，但李恆義又一直把祈津羽護在身後。

祈冥輝發動了暗影術，李恆義和祈津羽背靠背地施展防禦魔法，戒備着即將到來的攻擊。

奕曉天也用氣流回溯看到祈冥輝的攻擊路線，他連魔神的防禦也能打破，何況是區區兩個使魔的？奕曉天想把他攔下，但他一走晨星又會襲向五使魔。

難道只能眼白白看他們被殺？

同樣一擊打破防禦，在指尖快將刺進祈津羽體內時，祈冥輝現身停下。

「吼！」祈冥輝雙手抱頭，發出悲痛的叫聲。

李恆義沒有放過如此良機，蛇矛就在祈津羽耳邊刷過刺向祁冥輝的頭部。

祁冥輝反應迅速，抓住矛頭，隨手一擲就把李恆義連人帶矛抛向高處。

「吼！」祈冥輝從口部發射出暗紫色的光束，李恆義忙着調整姿勢，已經來不及迴避。

李恆義調動魔力至蛇矛，蛇矛急速轉動形成了一個圓形護盾，勉強擋下了光束。另外，他也調配了幻獸的魔力，準備使出其招式。

「快啲，我頂唔住啦！」李恆義用盡九牛二虎之力大叫。

祈津羽知道剛剛祈冥輝留手了，他還是有自己的意識。她希望奇蹟出現，所以遲遲不肯下手。

蛇矛不能再承受攻擊而被擊飛，李恆義立即釋出葉露吐息抗衡。奈何祈冥輝始終是虛偽的神階，力量略勝一籌，李恆義被重創已經是時間問題。

「停手呀！」眼看愛人處於苦戰，遠處的孔瑩兒化出冰造弓箭，弓被拉至滿弦。

「嗖」孔瑩兒的含怒一箭，隱若間已經觸摸到使魔的門檻。

但也只是觸摸到而已。

水箭不偏不倚命中祈冥輝頭部，然後粉碎，沒有傷到祈冥輝分毫。

然後是一場針雨，叮叮噹噹的落在祈冥輝身上，同樣一點作用也沒有。

「停手呀……」孔瑩兒哭成淚人。

「放心，我地一定會齊齊整整咁返去」藍希琳莞爾一笑。

祈津羽拍拍自己的臉頰，「而家唔可以感情用事，我落唔到手殺佢，但我可以阻止佢！」

她漂浮到祁冥輝的右方，手上水鞭隨意一拂，無數小水點被甩了出來，但並沒有向下掉，而是在祈津羽身旁一同浮在半空，然後以極為緩慢的速度，無聲無色地接近祈冥輝。

為了吸引他的注意力，祈津羽飛到李恆義身旁，水鞭指向葉露吐息，鞭子自行動了起來，產生螺旋型狀，一道水柱傾射而出。

水柱碰到葉露吐息，頓時消失；反之葉露吐息的威力劇增，更反過來壓制祈冥輝。

木剋水，反過來說就是水生木，只要火、水、木元素使用得宜，就能增加招式威力，是相生相剋的關係。

祈冥輝伸出雙掌，掌上竟然還有兩個嘴巴，一同射出紫色光束，迅速重掌優勢。

「佢嘅幻獸係地獄三頭犬？」奕曉天邊戰邊留意李恆義那邊。

「戰鬥分心唔係好事喎。」晨星笑着說，他的長槍刺向奕曉天頭部，後者用創星劍向上掃，把長槍卸開。

祈津羽先前佈置的水珠，已經極為接近祈冥輝，為免他有所察覺，她加大了魔力輸出，用以遮蓋水珠的魔力，擾亂祈冥輝。

「蒸氣噴發！」水珠成功達陣，瞬間沸騰，造成水爆炸。

「吼！」突如其來的攻擊令祈冥輝中止光束，再被水木混合魔法直擊，身陷其中。

祁冥輝與幻獸和邪神靈魂融合，身體的堅硬程度已不同於人類，一般的魔法或是武器根本無法傷害。不過縱然如此，任何生物都會有自己的弱點，而祈津羽所攻擊的，正是眼睛。

水珠進入到祈冥輝的眼睛，馬上連同他本身的血液和水份沸騰，造成水爆炸。

但祈津羽留手了，水爆炸只局限在眼球，並沒有傷及腦部，要不是礙於親人的關係，祈冥輝早就爆頭而亡。

「成功咗？」李恆義緊盯着眼前的煙霧，連眼都不敢眨。

煙霧的一處突然掀起了不尋常的氣流，李恆義本能反應地使用防禦魔法，包裹着自己和祈津羽。

「嘭！」祈冥輝打破了防禦，剩餘的衝擊力把李恆義震飛。

「細佬……」祈津羽緩緩落淚。

「家……姐……快啲……快啲殺咗我！」祈冥輝帶着魔化而沙啞的聲音道，努力地奪得身體控制權，把自己背向祈津羽。

「細佬！」祈津羽哭成淚人。

「吼！」祈冥輝的人格只有在受傷時或是危害到祈津羽的性命才能勉強奪回身體控制權，他還是完全控制不住邪神之力，又要失控。

「嗖」有四箭射向祈冥輝，把他的手腳釘在無形的十架上，是高級的光元素魔法，名為「十架封印矢」。雖然其名為封印，但也只是限制敵人的行動，而非把敵人鎖進第二個空間。

而施法的正是藍希琳。

角色名稱：香蕉
力量體系：怨滅
簡介：本被困於怨滅次完的「實驗室」內，每次當他拿着香蕉指着一個方向，並說出「食蕉啦朋友」，所指之處就會產生毀滅性的爆炸，故被奕曉天稱為香蕉

你應該同佢講：你個名

食桃啦朋友

你出文未

炸

亂咁指會比奕曉天斬

我出完佢都未完到

成個月都唔出文

人手出文
第X章 究極次元神 食蕉啦朋友

光波一轉，曉天在朦朧中被帶到異次元...
曉天驚慌說：「點解我堂堂一個魔神會被挾持？！！」
一個藍色的香蕉，帶著一雙明亮的眼睛和猥瑣的神情，居高臨下看著伏著在地的曉天
曉天倏地驚慌失措：「咁都得！哩個唔係連登討論區既EMOJI黎架咩？！」
香蕉不慌不忙：「係又點，唔係又點？我係最偉大既神，我宜家想你死，你就死啦！」
接著香蕉舉起他肥大但可愛的臂彎，手指慢慢抬高，正準備作攻擊姿態
這對曉天來說度日如年，慢慢舉起的手指就像死神的宣告一樣，巨大的魔力波動令連無敵的曉天也心生畏懼。
他的視野漸漸隨著驚恐的心情而收攏，焦點慢慢變得模糊，看著那幼小但含有巨大力量的手指，還有他可愛但猥瑣的神情，他勉強支撐著意識。
「一切都完了.....」
香蕉
「受死吧！」準備姿勢已經放好，看著他的力量光柱從手指爆開，那藍色的可愛生物用可愛的聲音大喊：「食蕉啦朋友！」

曉天：
曉天在巨大的衝擊下分身碎骨
兩股巨大的力量互相碰撞引起比擬超新星爆炸的衝擊波
宇宙在這一刻正式滅亡

其實我已經知佢結局同下一個故嘅內容

其實怨滅體系真係可以做得到，所以奕曉天去怨滅之前一定要去咗星流先

主角咁就比你殺左

非本人出文或認可不被歸納於故事世界內

炸到你出文

返緊歸，，一陣仲未知洗唔洗開台，要就開完先出

開咩台 打機?

yes，直播

玩咩

gundam, 不過應該唔齊人

我返來了！！
入戲玉好正
一齊推到爆炸

應該完故都未爆po

040 元素神

「萬一祁冥輝真係出黎搞亂檔，連阿義同祁津羽都打唔贏嘅話，就算放棄防禦，我都需要你限制佢，甚至殺咗佢」作戰會議結束後，奕曉天偷偷吩咐藍希琳。

「咁樣做嘅話，如果晨星同一時間攻擊我哋咁點？」藍希琳左手抱胸，右手托着下巴思考。

「放心，我已經有後着，而且考慮到相剋問題，你先係殺佢嘅最佳人選。」奕曉天把藍希琳擁入懷中。「我地一定會贏！」

其後，奕曉天通知了五使魔這件事，他們只要適時聽命就可以。

……

「聖龍白斬！」藍希琳雙手緊握高舉，一把刻有龍紋的光劍現於手中。

劍刃往下劈去，竟伸延至祁冥輝的所在。

「唔可以！」祈津羽擋在祈冥輝身前張開了海神加護。

聖龍白斬來勢過猛，本能全方位防禦的海神加護， 現在被壓縮成一面圓盾，務求攔下眼前的白色巨劍。

晨星看準此機會，把手上的長槍投擲而出，長槍直奔藍希琳。

他是想藉殺奕曉天愛人來讓他變得像自己一樣殘暴。

「休想！」

奕曉天轉身把創星劍擲出，並附上火、風、雷、音、光五種魔法加速，後發先至，長槍在中途被創星劍擊落。

「噗。」奕曉天吐出一口血，一隻手從他胸口穿透而出。

「天！」藍希琳焦急地大喊，但招式未老，無法收招。

「蛇行八擊刺！」李恆義飛回來戰區，乘祈津羽專心防禦前方之際，從後擊殺祁冥輝。

筆直的蛇矛在李恆義的舞動下變幻莫測，刺向祁冥輝的眼睛。

八刺生八蛇，祁冥輝頭上留有八個穿透的血洞。

「承欣……我黎見你啦……」祁冥輝得到解脫，心滿意足地合上眼。

為了邪神更快地佔據祁冥輝的身體，晨星把梁承欣拖到祁冥輝面前斬殺。

不過，祁冥輝始終還是沒有對親姊姊下手。

眼見大功告成，藍希琳把光劍引向一旁，隨意劈向地上的喪屍。

但就算這邊的戰事結束，他們也無法參與魔神間的戰鬥。

神的戰鬥不是凡人可以干涉。

回到兩位魔神的戰鬥。

「戰鬥果陣背向敵人係咪唔係咁好呢？」晨星貼近奕曉天的耳邊說。

「如果……我話你知，我係……專登……比機會你……重創我呢？」奕曉天緊緊抓住晨星的手，把整把滅元劍刺進自己體內，長劍透背而出，身後的晨星也一同中劍。

「噗。」晨星也吐出鮮血。

「滅元劍效果……命元……掠奪。就算……你係魔神，消除效果……都要花一段時間， 遑論……係戰鬥緊……嘅時候」一些綠色的光點正從晨星的傷口進入滅元劍。

「咁你... …未免... …太睇少我！」晨星運起魔力至左手，一掌拍向奕曉天的天靈蓋。

奕曉天用手上的盾牌格擋，晨星踢向前者的大腿，藉以離開他的身後。

鮮血和光點持續從晨星的傷口流出，命元掠奪的效果對他的負荷很大，讓他不得不收起對喪屍的回復效果。

「五使魔！」奕曉天拔出滅元劍，儲存在劍中的生命流向他的手中，傷口瞬間癒合。

五人一同開啟手腕上控魔手環的機關，源源不絕的魔力從中輸出，他們的氣息和力量一同暴增至神階水平。

在備戰時，奕曉天透過弗雷閱讀了有關邪神的文獻。他忽發奇想，邪神失控是因為魔力暴走，反之如果能夠控制好魔力的話就可以讓使用此法之人擁有神階力量。

為此，奕曉天著手製作控魔手環，參考了自身的魔力量和流動來估計元素神的力量，讓使魔與幻獸可以隨時融合與分離，而融合時又不會因為力量過剩而失控。

當弄好控魔手環後，普羅抱著赴死的勇氣，身先士卒進行測試。

一打開手環的開關，魔力隨即爆發，普羅全身被火焰包圍，手腳開始獸化，頭髮由短而金轉成長而橙，身上也出現了元素幻裝的金色護甲。

沒有預期的痛楚，沒有重蹈覆轍的失控，混亂的魔力經過手環後，正常地流入普羅體內。

普羅成功得到神明的力量，奕曉天的研究也同告成功。

六位神明並肩而立，奕曉天放出封鎖空間的魔法，讓晨星無處可逃。

「奕曉天......你......真係......好聰明......」晨星按著傷口，一邊發動命脈源泉希望可以緩和傷勢。「雖然馭甲......我仲未練到大乘，但用魔力......彌補.....勉強都可以成為......『魔導戰神』......鳳魔馭甲！」

POD大千世界的神明一共劃分五級：

第一級，其中一個體系修練至大乘，擁有自己的奧義技能；

第二級，掌握魔法、馭甲兩個體系，擁有自己的魔甲，成為「魔導戰神」；

第三級，掌握魔法、馭甲、星流三個體系，為了承受之後兩階的力量而強化自己的神體與神魂，稱為「奪光者」；

第四級，掌握天核以外的所有體系，可以刻劃自己的神紋，神紋可賦予他人，讓他人可以按自己的意願來使用所下放的獨有能力，被喚作「主神」；

第五級，完全掌握所有體系，接觸次元核心，掌控大千世界，可以創造或毀滅任何事物，包括法則（只限POD大千世界內），是超脫者初型，叫作「破星者」。

晨星身上的魔神裝，在關節部份和重要部位都多了一層重裝甲，裝甲上有一些類似炮管的東西，最為明顯的是腰部有兩支脈衝炮，身後伸展出一對正在燃燒的鳳凰羽翼和尾巴。

滅元劍的效果隨著魔甲出現而減弱。

不過就算他變得怎樣強大，奕曉天都沒有動搖。

奕曉天喚回創星劍，左手緊握著雙刃，輕撫着裝甲下要送給希琳的項鍊。

「希琳，此戰如果成功，但願可以親手幫你戴上項鍊。否則，只願同死。」

「同死？我就讓你如願以償！」晨星的聲音傳來，伴隨著陣陣笑聲。

我又要角色

唔是個個有，睇下邊個突然做左啲咩令我想比角色佢

041 殞落

「休想！獨角突刺！」奕曉天身旁立著五個拿著雙劍的元素分身，光元素分身展翅衝向晨星，劍尖發出耀眼的光芒。

「奧義．萬星隕落！」無數的星辰在晨星身後出現，自己則待在最後排，隨隕石群向奕曉天這邊俯衝過來。

「雙元幻雷！」，火元素分身應聲飛出，配合光元素製造了雷電劈向其他不在突擊路徑上的星石。

「蒼鷹三叉戟！」水元素分身化成一隻通體透澈的大鷹，增加了火、光的攻擊範圍。

「狂暴靈木！」木、暗元素分身雙雙迎擊，進一步強化招底威力。

「叮、嘭」劍尖相碰，雙方爭持不下，但隱若間是晨星壓制分身，他們身旁的星石抵受不了交戰的力量而爆炸不斷。

「奧義．五芒聚劍！」奕曉天閃身出現於五個分身之間，五位分身的能量匯聚於本體的雙劍上，力量高度集中，反過來壓制晨星。

「雙星脈衝炮！」晨星腰間的脈衝炮口出現魔法陣。

五位元素神混合出防禦晶壁佈置在魔法陣前。

「嘭、嘭」雖然攻擊是擋下了，但奕曉天的攻勢被緩衝，晨星也因此再次佔上風。

「係時候啦。」奕曉天傳音入密向五使魔。

「混元．空間穿越！」五把聲音一同在晨星的後方偏下的位置響起。

多個空間通道在隕石的路線上打開，而穿越的終點是晨星身後的不同位置，向他畢直飛去。

如果晨星終止招式，就會被前方的奕曉天撃殺；不終止招式又面臨被夾擊的局面。

晨星擺動鳳凰尾巴，把身後的隕石撃落，又不停發射腰間的脈衝炮，射向五位元素神。

元素神混合招式的速度比起使魔時期快得多，已經與魔神的出手速度無異。他們控制空間通道作為防禦，所有的脈衝炮進入通道後消失不見。

「混元．朔陽滄穹！」普羅和麗娜手執同一把大弓，弗雷和芺兒一同拉弓瞄準晨星，集合四人最大的力量射出了這一箭。

晨星知道自己不可能擋下這一撃，放輕抵抗五芒聚劍的力量，讓奕曉天把他推後，也使得奕曉天變成攻擊目標。

就在朔陽滄穹快要撃中奕曉天的一刻，它進入了空間通道。

「師傅。」一把陰沉的聲音在晨星耳邊響起。朔陽滄穹這一撃就是為了讓晨星分心，好讓影可以用暗影術潛伏到他身邊。

晨星下意識轉頭確認影的位置，並拍翼甩開他。哪怕晨星慢個半秒都要死在影的匕首之下。

但就在晨星轉頭的一刻，有一個空間通道在他被奕曉天重創的位置前打開。先前晨星發射的雙星脈衝炮和元素神使用的朔陽滄穹全數命中。

在如此近距離的情況下遭受等同兩位魔神的攻擊，晨星的魔甲應聲破裂，攻擊透背而出。再加上奕曉天的雙劍狠狠地插進體內，晨星終於迎來他想得到的結局。

藉魔甲之威，晨星才能以負傷之態堅持下去，否則光是命元掠奪也足夠耗死他。

這場仗，終於打完了。

奕曉天以大型魔法處理掉地上剩下的屍群，不難發現躺在地上的晨星，滅元劍效果和奧義技的傷勢，已讓他返魂乏術。

「多謝你... ...咳咳... ...」晨星解除一切武裝，失血的情況更嚴重。

「喺好耐之前......我已經.......預視到自己......魔化，我知道......我改變唔到呢個結果......無論點迴避.......我都係會......愛上佢......我亦都知......我要到死......先會完全回復本性......幫我好好照顧我啲徒弟......同埋將我葬喺樂怡身邊......咳咳」晨星自知時日無多，摸着項鏈，一口氣交代身後事。

圍在身旁的五使魔默默流淚，縱使師傅魔化後作惡多端，多年的師徒之情還是不變。

「真係好對唔住......比咗咁多麻煩你地......但係......但係我真係好唔甘心......樂怡......」晨星衷心向他們道，然後轉頭看向次元空間，目光彷彿看到很遠處。

「吶......樂怡......都係有你喺身邊......星空先至係最璀璨呢......」晨星的聲音漸說漸細，兩眼失去了焦點。

一代魔神就此殞落。

「場仗終於完。」奕曉天抬頭看着次元之間的混沌，嘆了一口氣。

「返去慶功，飲酒！」李恆義急不及待道。

「療傷先啦你，頭先嚇死我呀！」孔瑩兒擺出一個管家婆的樣子。

「係係~」李恆義笑着把孔瑩兒擁入懷中。

「污糟邋遢，走開！」雖然孔瑩兒口說嫌棄，但手卻是緊抱着李恆義。

「咁我地帶晨星返去先。」有點黯然的弗雷走向晨星的屍體。

就在剛碰到屍體的瞬間，有些金色的閃光從屍體上飄向奕曉天，眾多信息和畫面出現於奕曉天腦海當中。

是晨星的記憶、執念、獨有技能，還有他的幻獸：貝努，而最重要的是馭甲的力量流動方式。

簡單來說，奕曉天跟晨星合而為一，卻又不存在兩個靈魂在一個身體。所謂分身，其實就是同一份靈魂分在不同的容器吧？

「天，天！你無事呀嘛？」藍希琳搖動奕曉天的身體。

「無事，我又學識咗新野，哈哈。」奕曉天擁着她的纖腰，同時拿出一條羽翼狀的項鍊送給她。

「順手帶埋啲有用嘅野返黎，伙頭仔。」奕曉天賊笑道， 他清楚知道普羅接下來的行動。

「都話咗我唔想做廚師囉。」說話伴隨着帶火的一拳。

奕曉天伸出食指，一條巨大的水柱直擊普羅。

「咳咳咳」普羅被水嗆到，坐在地上。

「晨星……」芙兒雙手掩口。

這是晨星經常在五使魔出任務前，調侃普羅的玩笑，每次普羅也會上當。

「我唔係晨星，不過我亦都係佢，佢亦都係我。」奕曉天淡然一笑。

奕曉天，一個誕生於末日的魔神。

【半年間，我由人類成為魔神】全故完

聽日開始會係外傳部份。

咁快就完左

你唔比我就炸你

冇個人特色

仲有幾篇外傳講下之後發生既野，不過繼續無糖

完咗

你唔係一早知我個故有幾長ga咩

係

出左41日算係咁，本來預30日

快啲寫新故啦
庖丁同我都好有興趣

馭甲亂世錄？啲人設都諗唔掂，停咗喺第一章

正傳完左先見到啲新面孔

外傳001 - 無間

在魔法的幫助下，雖然不能讓香港，甚至世界恢復完狀，但總算是在海邊開闢了一個小天地，讓他們好好居住。

大戰過後，奕曉天沒有忘記要把王昭兒釋放。可惜的是，他發現她已經在封印空間自殺了。

他們分別好好安葬王昭兒和晨星後，過著平淡而熱鬧的日子。

直到大戰後數個月後......

「出面做咩事咁嘈？」奕曉天打了個呵欠，輕輕吻了一下身旁還在睡的藍希琳。

步出家門，只見普羅他們五個化成元素神，正圍著一個穿黑色乾濕褸的男人拼命攻擊。

但那個男人仍舊站著不動，更是毫髮無損。

奕曉天感覺不到他用魔力，但是奕曉天有種很微妙的感覺：他是不會受傷的。

既然如此......

「停手！」奕曉天大喝。既然能夠抵抗五位元素神的猛攻，那麼就使用奧義技會一會他。

魔力流轉，依據奕曉天的控制集中至右手雙指之上，甚至牽引到潛藏在空氣之中的元素力量，把一切一切都注入接下來的一擊！

「獨角突刺！」

雖然他並不是想把眼前這個陌生人置於死地，也沒有愚蠢到幻想可以一擊將他擊倒，他只是想試探他的虛實。

「我係黎搵你。」陌生人以兩指夾住奕曉天的劍指，觸碰的一瞬間掀起了強風。

據奕曉天所知，即使在魔法次元從來沒有人 可以單以肉體硬接奧義技(魔神不計算在內)，這個人竟然輕描淡寫地接下。

奕曉天有一瞬間感到驚訝，這種力量......是天核嗎？

「你係天核嘅人？」奕曉天一方面由心配服，一方面怕他會幹掉他們。

「天核？」那男人手指輕輕動了數下。「唔係，我係來自遠吉大千世界。我希望你同你嘅朋友可以同我地結盟，你地可以稱呼我做無間。」他微笑著說。

「點解要同我地結盟？」奕曉天不明白為何有第二個世界的人特地跑了過來要跟他結盟。

「你跟我黎我再同你解釋。」無間轉身就走。

「希琳醒咗嘅話幫我同佢講聲我有事出一出去。」奕曉天隨意交代了便跟著走，他覺得以無間的能力要殺他的話不必把他帶走。

星流體系，某次元。

他倆立於虛空，首先映入眼簾的是極為光亮的城市，整個空間都是白和銀做色調。

然而，這裡正在進行戰爭，星流的人正在自相殘殺。

「星流嘅人應該係守護次元，點解會打起上黎？」奕曉天眉頭深鎖。

「你睇真啲。」無間負手而立。

交戰中的其中一方，右手手臂都鑲有古怪電路板。

「啲電路板……？」正常人不會有電路板鑲在手上吧？

「無錯，成件事嘅始作俑者係啟，佢會派人搶奪其他大千世界嘅能量返去自己嘅大千世界用。」無間解釋道。

「簡單啲黎講，呢到已經開始比佢入侵，結唔結盟已經唔係選擇，而係必須。」奕曉天托着下巴道。

「無錯。」無間泛起一個微笑。

「但點解咁多人唔搵一定要搵我？」雖然神階稀少，但並不是沒有。

「緣份吧？咁啱我有事經過呢到，順便搵可以結盟嘅人，經過嘅時候就見到你同個分身打緊，做完野就返黎呢到搵你。」無間聳聳肩道。

「但對方係一個三千世界神，你確定我可以幫到你？」要對抗一個世界神，最好的戰力就是世界神，但這裡根本不容許奕曉天超脫啊！

「我知道你擔心緊啲咩，雖然能量來源唔同，但運作原理大同小異。我可以教你計算同剔除因果嘅能力，到時你自然可以擊殺天核分身。而且呢到升神唔係好似我果邊咁要繁複修練，只要吸取同混合到力量就可以。」無間的手指又在輕輕推算。

「睇黎你都幾熟呢到。」每個世界都那麼容易被探知嗎？

「只係咁啱呢個世界冇乜特別嘅禁制，我先至可以知道一啲皮毛。」無間笑道。

「嗯……咁你而家教我？」學會了操縱因果的話，對其他神的戰鬥就可以輕鬆取勝。

「唔會，喺你同天核打之前我先再教你，免得你過於依賴呢種能力，你仲需要更多實戰經驗。」無間說。

「言之有理……咁除咗我之外你仲有冇其他盟友？」奕曉天盤算著他們的勝算。

「GHU大千世界、鳳凰大千世界。」無間回答。

「好！我加入你哋！」既然已不可能置身事外，而他又沒有說謊，倒不如與他們結盟。雖然有太多未知因素，但有他們幫助，創造屬於自己的世界，保護家人。

奕曉天已經視藍希琳、普羅他們為家人。

「好。」無間伸出手。

「合作愉快！要唔要返去一齊食個早餐？」奕曉天也伸出手跟無間握手。

「我仲要同本尊覆命。」無間把目光放到很遠。

「原來你係分身？本尊實力如何？」奕曉天有點錯愕。

「我嘅實力只係本尊嘅萬份之一」無間笑說。

「我已經覺得你好勁。」奕曉天連一個分身都傷不到，到底本尊是有多可怕的存在？

「到你成為世界神就會覺得我廢，走先。」無間笑說。

「嘿，我點聯絡你？」奕曉天在他發動傳送時叫着他。

無間抛了一個黑色盒子給他，「保持聯絡」。說罷，便消失於他眼前。

故鄉次元。

「件事就係咁。」奕曉天把事情的始沒告訴他們。

「你諗清楚？」弗雷讓他再三考慮。

「係，呢場仗無得唔打。」奕曉天堅定地道。

「雖然我想過返平淡嘅日子，但無論你有咩決定，我都支持你。」藍希琳抱着他。

「我好快會返黎。」奕曉天柔聲地道。

「邊個話比你一個人去？」李恆義走過來說。

「有好玩野緊係要預埋我地。」普羅把手搭在李恆義和弗雷膊頭上。

「死開啦！」李恆義和弗雷一起推開普羅。木元素使用者很不喜歡熱，普羅卻常常因此而捉弄他們。

「你地……好！咁我地一齊去，創造屬於我地自己嘅世界！」有這班好朋友、好戰友，奕曉天也算得上是今生無悔了。

「好！」眾人伸出手，一起對拳。

其後，奕曉天聯同無間的本尊––廖遠吉，經歷了一場又一場戰事。

注：廖遠吉、無間、啟屬於歐子爭筆下角色。

先生

外傳002 - 變革

今天，在某個次元，正有一個國家在打仗，有數百萬平民為了推翻暴政而戰。

這應該是一項驚人且團結的紀錄，至少對某個年輕人來說，它是。

這個年輕人也是這些人的其中一份子。

雖然他心底也知道未必能改變什麼，但還是抱着這一絲的希望參加這場戰爭。

經歷一整天的戰鬥，加上天氣炎熱，體力消耗得七七八八，所以他也沒有留守到最後，和大部分人一樣選擇了退下火線。

才剛洗澡後不久，便傳來反抗軍衝擊國會的消息。他馬上打開直播，起初感覺上反抗軍是佔上風的，但國家的精銳部隊一走出來，反抗軍就節節敗退。

不乏論壇和群組都有戰術、物資收集的討論，他隨意加入了一個戰術群組。

「佔領那邊和這邊吧?」人手足夠嗎？

「要那些物資吧?」物資交給物資那邊的人去討論吧，好嗎？

「電腦大爆炸」是假膠吧？

「不如先順着一個一個議題吧?」然後他列了一堆標題和建議。

「停電如何？」「很難補給」「遊擊戰吧?」

看着一句又一句的自說自話，他感到有點心灰意冷，但畢竟他不是什麼名人，要一盤散沙聽自己的意見確實很難，他也蠻確定他們出來後還是各自為政，最後他選擇了退群。

他選擇用自己的方法作戰。

翌日。

他來到了國會的最前線。

他戴上口罩，再在外面戴上電單車帽。無懼炎熱，身上穿了一件又一件的衣物，外面是一件乾濕褸。

精銳部隊還是重重包圍反抗軍。沒有說好的戰術，有的就只有一次又一次的重蹈覆轍。

討論區不斷有人說「衝」， 但現場連一個衝的人也沒有。

「如果你地無覺悟，就注定一世都做奴隸啦。」那年輕人徐徐站起，便一個人衝向精銳部隊防線。

沒有從天而降的英雄，只有挺身而出的凡人。

精銳部隊的反應很快，馬上有人伸手想把他拉進去他們的範圍。

伸手就對了。

年輕人側身抓住對方手腕，順勢把對方的手拉直，另一隻手的前臂往上撞。

一下清脆的斷骨聲伴隨一聲慘叫。

「啊！」軍人的手肘被年輕人折斷，向反方向屈曲。

他隨即拉開距離。

又有兩個軍人想制服他，他照辦煮碗對付其中一個，再踩斷了另一個的膝關節。

後方的反抗軍也開始行動，精銳部隊也出手干預。對年輕人有利的支援迅速被瓦解，他們一時間也不再衝上前，精銳部隊也從後步步進逼。

他從乾濕褸拿出了一大把波子，散落到地上。

這樣應該可以暫時阻礙他們一會。

就只有一會兒。

前方也來了五人……

人太多了，體術出手再快最多只能應付兩至三人。

他從身後拿出雙刀。

一劍封喉。

「啪」「嘭」

在其中兩個軍人倒地的瞬間，他的心臟也中槍了。

他看向身後的反抗軍。

或者他的行為是暴徒，又或者他的行為是英雄。

更多的是愚蠢至極。

但又有什麼所謂呢？

他不知道反抗軍之後會否團結起來衝擊成功，推翻政府，也再沒有機會知道。

為了這些人，這樣做真的不值得。

但為了這個地方，這就值得了。

雖然他這樣做也無法改變什麼，也會飽受冷嘲熱諷。

半空中。

正在前往天核次元的奕曉天路過這裡，觀看著這一幕。

「格里芬、貝努，守住我嘅神體。翼神裝甲，護衛模式。」奕曉天邊說邊讓元神出竅。

「遵命。」格里芬和貝努在四周佈下強大的結界和禁制作防禦；翼神機甲釋出所有浮游炮作全方位戒備。

奕曉天附身在那個年輕人身上，正確點來說是他在這個次元的分身。

軍人們本已壓在屍體之上，奕曉天使用魔力把他們迫開。

奕曉天慢慢站起來，一隻手指指著傷口，體內的子彈就被吸了出來。

「唉，用返凡人嘅身體真係好唔慣。算了，反正只係對付螻蟻。」沒太多力量，感到身體很重的奕曉天嘆道。

反抗軍和軍人看見眼前這個年輕人竟可把子彈抽出，還神態自若地站起來感到驚訝。

「你地咁樣捱打叫咩反抗軍？無裝備又唔殺人反咩抗？」奕曉天轉頭便罵。

「捉住佢！」某軍人叫道。

奕曉天打了個噴嚏，想要抓住他的軍人都被狂風吹至倒下。

「我明你地諗咩，唔想殺人呀嘛。但你諗下你地已經死咗幾多人？」奕曉天讀取了這個身體的記憶。

「Fire！」某軍人下令。

無數槍枝一同向奕曉天開火，然而子彈無法接近奕曉天，全都在他附近被定住。他抖動一下身體，子彈全數往反方向飛去。軍人大部分都中槍倒地。

「你地睇下？我只係講下野，佢地已經想殺我，如果唔係我有能力，我一早死咗，你地肯醒未？」奕曉天怒視反抗軍。

反抗軍一臉錯顎。

「我而家比機會你地走，走，定係死？」奕曉天問軍人。

「Fire！」剩下的軍人再次一同開火。

這次奕曉天不再留手，拿起刀刃，原地轉了一圈，一個圓形劍氣釋出，所有在埸軍人死絕。

「就算你肯放過佢地，佢地都唔會放過你地，你地要反抗，就預咗會犯當權者嘅法律。點都係死，點解你地仲要對班畜牲留手? 我要講嘅係咁多，之後條路係點，就要睇你地自己」奕曉天準備回到神體。

「等陣，點先可以好似你咁有呢啲力量？」有人叫住奕曉天。

奕曉天咧嘴一笑，一切皆是緣。

他一邊以天道推算，一邊以魔法預視未來，最後在在場的人當中，挑選了兩個人成為他的臣子。

「神紋刻印．星辰！」奕曉天結一法印，一個發光的翅膀圖案在他雙手之間出現。

翅膀圖案隨即投射至二人的手背上。

這兩個人將會是他的十二星辰將領之二。

及後，藉著奕曉天之威和這兩人的努力下，反抗軍成功推翻了國家，建立新的體制，而國會的前方，立下了烈士碑，以紀念這一戰、已逝的英雄。

重有幾多篇外傳？

今晚係最後

今晚HI邊冇你名咁出場

咁架咩

出大技

外傳003 - 翼大千世界

奕曉天在無間的輔助和自己的努力下，終於成功超脫並掌控了POD大千世界，也有足夠的能量開創屬於自己的大千世界——翼大千世界。

世界初立，很多的防禦禁制也來不及佈置，就被外敵入侵。

這天，奕曉天終於遇上自晨星一役以來最艱辛的一戰。

他看著眼前密如銀河、狗隻大小的飛蟻，苦惱不已。這些「飛蟻」不強，但數量真的多得有點應付不了。他已經聯同他的十二星辰將領、妖獸軍隊和POD大千世界願意追隨他的人在一個草原上戰鬥了差不多十數小時，但「飛蟻」的數量仍然沒有明顯減少。

更惱人的是後方的「飛蟻」伸出了一條如吸管的物體，插進地上，奪取世界的能量，再這樣下去，也許不用多久這個世界就會滅亡。

「P.L.U.M.E.，Magic Brust!」奕曉天進一步提升浮游炮的威力。每顆浮游炮的前後皆出現魔法陣。藉著風元素，浮游炮的飛行速度和貫穿力大大增強。而射出的光束也在經過前方的魔法陣而變得粗大，射程更遠。

他同時把滅元劍插進身前一隻「飛蟻」的頭部，往後一躍，剛巧碰到一名戰友，背靠著對方。

「再咁落去我地會守唔住。」說話的是星辰將領之一的瞳瞳，說話的同時雙槍已經射了不知道多少能量彈出去。

「一定會無事，你地頂住先。」奕曉天安慰她說，心中暗自盤算著下一步。

「風魔屏障」他開辟出一個不受戰鬥影響的區域。

「如果可以嘅話我都唔想麻煩到你地。」他雙手一反，手上就出現了一條橙紅色的羽毛和一枚硬幣。

奕曉天心念一動，羽毛燃燒起來。接著把硬幣拋上半空，剛好飛過的格里芬以利爪把硬幣抓成碎片。

接著他再拿出一枚細小的齒輪，讓它飄浮在兩手之間並輸出能量。當能量流經齒輪時，齒輪運轉並發出了微弱的藍光。

他身前的空間隨即如雞蛋殼般剝落，有三個人從不同的位置步出。

「嗨。」奕曉天故作輕鬆地打了聲招呼。

「呢啲係......?」江河四處張望，滿目都是飛蟲。

「唔知邊到黎嘅入侵者，我地搞咗好耐都搞唔掂。話說你係?」奕曉天看向另一人道，他感覺這人不是無間。

「科技，本尊有野托我比你。」科技沒有感情地說，還邊說邊變形。不斷摺疊的身體最終成為了一把劍。

「廖遠吉有野比我?」奕曉天伸手捉住劍柄，馬上有資訊在他腦海出現。

是廖遠吉自創的《鼓動萬器訣》!

「我以為你會叫庖丁或者卡羅過黎。」奕曉天讀取功法後，向來支援的第三人說話。

「佢地去咗幫無間。」解懷看了看由科技變成的劍。

四位世界神聚首一堂!

雖然有一個只是分身。

「我行先。」江河雙眼各自浮現了一個灰色圓圈，在圓形內各自又有一個四色交叉。

他把心之力和神力輸入到手中的無刃劍，無刃劍劍身金光大作。

「五輪斬擊!」他持劍橫掃，金色的劍氣奪劍而出。

江河沒有特別壓縮力量，放任劍氣力量外泄，使劍氣的攻擊範圍加大。劍氣所到之處，爆炸之聲不絕，範圍內的「飛蟻」無一生環。

同一時間，解懷拔出黑金猛然劈出，刀光以猛虎之勢撕碎「飛蟻」，掠過之處甚至聽到虎吼。

是九形·虎斬。

另一邊廂，奕曉天拿著由科技化成的劍，以《鼓動萬器訣》的方式，附上逆行星的力量揮出一劍。

劍氣的威力比起以往有過之而無不及，但奇怪的是它所到之處「飛蟻」都突兀消失。

「這是......?」奕曉天知道這個現象不是因為他。

「是本尊的靈異力——虛無。」科技的聲音從劍中傳來。在奕曉天揮劍的一刻，科技把虛無附加到劍氣中。

十二位星辰將領聚在一起，圍了一圈，雙手比劃出極為複雜的術式，一股龐大的能量凝聚，一個空間在圓心出現。

「十二星辰．萬星歸一!」大量的「飛蟻」被扯進中心空間。在奕曉天選定了十二人之後，隨了下放自己的神紋，更為他們創造了一系列的獨有和共用技能，而「萬星歸一」是其中之一。

然而，雖然受到了幾位世界神和將領們的強攻，「飛蟻」又迅速填補了虛位。

「果然好煩，咁試下呢招。」江河的雙眼內，只剩下灰色圓圈。

怪異的灰色物質由江河身上擴散開去，接觸到灰色物質的「飛蟻」連屍體也不剩。

「唔得，殺死佢地既速度遠遠都追唔上能量流失既速度。」奕曉天在感應著世界的狀況。

科技脫離了奕曉天的手，變回人形。

他調動廖遠吉儲存在他體內的心之力，雙眼內出現了運轉中的太極圖，「創造世界，神域降臨!」

科技把翼大千世界裡裡內內的「飛蟻」全部拉進神域。

「所有入侵者，死!」科技指著眼前的「飛蟻」群，言出法隨，利用神域的法則，所有「飛蟻」都同告死亡。

奕曉天伸手一招，把「飛蟻」身上所有的能量都收集起來，形成了兩個一大一小的能量球。

科技也解除了神域。

「細呢個係我本身既能量，我收起先。」他把能量球推進自己的身體，被丹田所吸收。

「大嘅呢個係啲飛蟻喺其他世界搶返黎嘅能量。」奕曉天把大能量球分成四等份。「一份我嘅，另外三份比你地。」

「不必，你留為己用。」科技拒絕了這份好意。

奕曉天看向江河。

「唔洗啦，大家都係盟友，互相幫忙係應該。」江河微笑道。

「我都唔洗。」未待奕曉天詢問，解懷已經搶先回答。

「咁好啦，麻煩晒你地。係喎，你過咗黎，你果邊無問題嘛?」奕曉天關心地問江河。

「有翡翠睇住呀嘛。」江河回答。

「你都係快啲佈防同研發新嘅力量體系。」科技邊說邊拿出一枚硬幣。

「你加油。」江河也拿出一條鳳凰羽毛。

「多謝晒你地。」奕曉天滿懷感激地收下信物。

解懷則沒有動作，因為那枚齒輪可以重用。

「咁我地走啦。」他們的身影漸漸變得虛無，最後消失不見。

「我一定會追上你地。」奕曉天看著天空自言自語。

注1：廖遠吉、科技、無間、江河、翡翠為歐子爭筆下角色。

注2：解懷、庖丁、卡羅為陳研希筆下角色。

科技開神域

江河唔係冇得做救世主咩

江河喺亂之章做咗世界神啦

完故la老細

呀，而家先睇到自己miss左你留言
九夢話佢可以用到靈異力，setting上先生又唔會親自走黎，唯有用科技，有得簡我都想用先生

再出新故

未寫過